I	O
dans	O
lequel	O
PHILEAS	B-Person
FOGG	I-Person
ET	O
PASSEPARTOUT	B-Person
s'	O
acceptent	O
Réciproquement	O
l'	O
un	O
comme	O
maître	O
,	O
l'	O
autre	O
comme	O
domestique	O
En	O
l'	O
année	O
1872	O
,	O
la	O
maison	O
portant	O
le	O
numéro	O
7	O
de	O
Saville	B-Location
-	I-Location
Row	I-Location
,	O
Burlington	B-Location
Gardens	I-Location
maison	O
dans	O
laquelle	O
Sheridan	B-Person
mourut	O
en	O
1814	O
,	O
était	O
habitée	O
par	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	I-Person
Esq	I-Person
.	I-Person
,	O
l'	O
un	O
des	O
membres	O
les	O
plus	O
singuliers	O
et	O
les	O
plus	O
remarqués	O
du	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
club	I-Organization
de	I-Organization
Londres	I-Organization
,	O
bien	O
qu'	O
il	O
semblât	O
prendre	O
à	O
tâche	O
de	O
ne	O
rien	O
faire	O
qui	O
pût	O
attirer	O
l'	O
attention	O
.	O

À	O
l'	O
un	O
des	O
plus	O
grands	O
orateurs	O
qui	O
honorent	O
l'	O
Angleterre	B-Location
,	O
succédait	O
donc	O
ce	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
personnage	O
énigmatique	O
,	O
dont	O
on	O
ne	O
savait	O
rien	O
,	O
sinon	O
que	O
c'	O
était	O
un	O
fort	O
galant	O
homme	O
et	O
l'	O
un	O
des	O
plus	O
beaux	O
gentlemen	O
de	O
la	O
haute	O
société	O
anglaise	O
.	O

On	O
disait	O
qu'	O
il	O
ressemblait	O
à	O
Byron	B-Person
par	O
la	O
tête	O
,	O
car	O
il	O
était	O
irréprochable	O
quant	O
aux	O
pieds	O
,	O
mais	O
un	O
Byron	B-Person
à	O
moustaches	O
et	O
à	O
favoris	O
,	O
un	B-Person
Byron	I-Person
Impassible	I-Person
,	O
qui	O
aurait	O
vécu	O
mille	O
ans	O
sans	O
vieillir	O
.	O

Anglais	O
,	O
à	O
coup	O
sûr	O
,	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
n'	O
était	O
peut-être	O
pas	O
Londonner	O
.	O

On	O
ne	O
l'	O
avait	O
jamais	O
vu	O
ni	O
à	O
la	O
Bourse	B-Location
,	O
ni	O
à	O
la	O
Banque	B-Location
,	O
ni	O
dans	O
aucun	O
des	O
comptoirs	O
de	O
la	O
Cité	B-Location
.	O

Ni	O
les	O
bassins	O
ni	O
les	O
docks	O
de	O
Londres	B-Location
n'	O
avaient	O
jamais	O
reçu	O
un	O
navire	O
ayant	O
pour	O
armateur	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
.	O

Ce	O
gentleman	O
ne	O
figurait	O
dans	O
aucun	O
comité	O
d'	O
administration	O
.	O

Son	O
nom	O
n'	O
avait	O
jamais	O
retenti	O
dans	O
un	O
collège	O
d'	O
avocats	O
,	O
ni	O
au	O
Temple	B-Location
,	O
ni	O
à	O
Lincoln	B-Location
'	I-Location
S	I-Location
-	I-Location
Inn	I-Location
,	O
ni	O
à	O
Gray	B-Location
'	I-Location
S	I-Location
-	I-Location
Inn	I-Location
.	O

Jamais	O
il	O
ne	O
plaida	O
ni	O
à	O
la	O
Cour	B-Location
du	I-Location
chancelier	I-Location
,	O
ni	O
au	O
Banc	B-Location
de	I-Location
la	I-Location
Reine	I-Location
,	I-Location
ni	O
à	O
l'	O
Échiquier	B-Location
,	O
ni	O
en	O
Cour	B-Location
Ecclésiastique	I-Location
.	O

Il	O
n'	O
était	O
ni	O
industriel	O
,	O
ni	O
négociant	O
,	O
ni	O
marchand	O
,	O
ni	O
agriculteur	O
.	O

Il	O
ne	O
faisait	O
partie	O
ni	O
de	O
l'	O
Institution	B-Organization
royale	I-Organization
de	I-Organization
la	I-Organization
Grande	I-Organization
-	I-Organization
Bretagne	I-Organization
,	O
ni	O
de	O
l'	O
Institution	B-Organization
de	I-Organization
Londres	I-Organization
,	O
ni	O
de	O
l'	O
Institution	B-Organization
des	I-Organization
Artisans	I-Organization
,	O
ni	O
de	O
l'	O
Institution	B-Organization
Russell	I-Organization
,	O
ni	O
de	O
l'	O
Institution	B-Organization
littéraire	I-Organization
de	I-Organization
l'	I-Organization
Ouest	I-Organization
,	O
ni	O
de	O
l'	O
Institution	B-Organization
du	I-Organization
Droit	I-Organization
,	O
ni	O
de	O
cette	O
Institution	B-Organization
des	I-Organization
Arts	I-Organization
et	I-Organization
des	I-Organization
Sciences	I-Organization
réunis	I-Organization
,	O
qui	O
est	O
placée	O
sous	O
le	O
patronage	O
direct	O
de	O
Sa	B-Person
Gracieuse	I-Person
Majesté	I-Person
.	O

Il	O
n'	O
appartenait	O
enfin	O
à	O
aucune	O
des	O
nombreuses	O
sociétés	O
qui	O
pullulent	O
dans	O
la	O
capitale	O
de	O
l'	O
Angleterre	B-Location
,	O
depuis	O
la	O
Société	B-Organization
de	I-Organization
l'	I-Organization
Armonica	I-Organization
jusqu'	O
à	O
la	O
Société	B-Organization
entomologique	I-Organization
,	O
fondée	O
principalement	O
dans	O
le	O
but	O
de	O
détruire	O
les	O
insectes	O
nuisibles	O
.	O

Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
était	O
membre	O
du	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
,	O
et	O
voilà	O
tout	O
.	O

À	O
qui	O
s'	O
étonnerait	O
de	O
ce	O
qu'	O
un	O
gentleman	O
aussi	O
mystérieux	O
comptât	O
parmi	O
les	O
membres	O
de	O
cette	O
honorable	O
association	O
,	O
on	O
répondra	O
qu'	O
il	O
passa	O
sur	O
la	O
recommandation	O
de	O
MM	B-Person
.	I-Person
Baring	I-Person
Frères	I-Person
,	O
chez	O
lesquels	O
il	O
avait	O
un	O
crédit	O
ouvert	O
.	O

De	O
là	O
une	O
certaine	O
"	O
surface	O
"	O
,	O
due	O
à	O
ce	O
que	O
ses	O
chèques	O
étaient	O
régulièrement	O
payés	O
à	O
vue	O
par	O
le	O
débit	O
de	O
son	O
compte	O
courant	O
invariablement	O
créditeur	O
.	O

Ce	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
était	O
il	O
riche	O
?	O

Incontestablement	O
.	O

Mais	O
comment	O
il	O
avait	O
fait	O
fortune	O
,	O
c'	O
est	O
ce	O
que	O
les	O
mieux	O
informés	O
ne	O
pouvaient	O
dire	O
,	O
et	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
était	O
le	O
dernier	O
auquel	O
il	O
convînt	O
de	O
s'	O
adresser	O
pour	O
l'	O
apprendre	O
.	O

En	O
tout	O
cas	O
,	O
il	O
n'	O
était	O
prodigue	O
de	O
rien	O
,	O
mais	O
non	O
avare	O
,	O
car	O
partout	O
où	O
il	O
manquait	O
un	O
appoint	O
pour	O
une	O
chose	O
noble	O
,	O
utile	O
ou	O
généreuse	O
,	O
il	O
l'	O
apportait	O
silencieusement	O
et	O
même	O
anonymement	O
.	O

En	O
somme	O
,	O
rien	O
de	O
moins	O
communicatif	O
que	O
ce	O
gentleman	O
.	O

Il	O
parlait	O
aussi	O
peu	O
que	O
possible	O
,	O
et	O
semblait	O
d'	O
autant	O
plus	O
mystérieux	O
qu'	O
il	O
était	O
silencieux	O
.	O

Cependant	O
sa	O
vie	O
était	O
à	O
jour	O
,	O
mais	O
ce	O
qu'	O
il	O
faisait	O
était	O
si	O
mathématiquement	O
toujours	O
la	O
même	O
chose	O
,	O
que	O
l'	O
imagination	O
,	O
mécontente	O
,	O
cherchait	O
au	O
-	O
delà	O
.	O

Avait	O
il	O
voyagé	O
?	O

C'	O
était	O
probable	O
,	O
car	O
personne	O
ne	O
possédait	O
mieux	O
que	O
lui	O
la	O
carte	O
du	O
monde	O
.	O

Il	O
n'	O
était	O
endroit	O
si	O
reculé	O
dont	O
il	O
ne	O
parût	O
avoir	O
une	O
connaissance	O
spéciale	O
.	O

Quelquefois	O
,	O
mais	O
en	O
peu	O
de	O
mots	O
,	O
brefs	O
et	O
clairs	O
,	O
il	O
redressait	O
les	O
mille	O
propos	O
qui	O
circulaient	O
dans	O
le	O
club	O
au	O
sujet	O
des	O
voyageurs	O
perdus	O
ou	O
égarés	O
;	O
il	O
indiquait	O
les	O
vraies	O
probabilités	O
,	O
et	O
ses	O
paroles	O
s'	O
étaient	O
trouvées	O
souvent	O
comme	O
inspirées	O
par	O
une	O
seconde	O
vue	O
,	O
tant	O
l'	O
événement	O
finissait	O
toujours	O
par	O
les	O
justifier	O
.	O

C'	O
était	O
un	O
homme	O
qui	O
avait	O
dû	O
voyager	O
partout	O
,	O
en	O
esprit	O
,	O
tout	O
au	O
moins	O
.	O

Ce	O
qui	O
était	O
certain	O
toutefois	O
,	O
c'	O
est	O
que	O
,	O
depuis	O
de	O
longues	O
années	O
,	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
n'	O
avait	O
pas	O
quitté	O
Londres	B-Location
.	O

Ceux	O
qui	O
avaient	O
l'	O
honneur	O
de	O
le	O
connaître	O
un	O
peu	O
plus	O
que	O
les	O
autres	O
attestaient	O
que	O
si	O
ce	O
n'	O
est	O
sur	O
ce	O
chemin	O
direct	O
qu'	O
il	O
parcourait	O
chaque	O
jour	O
pour	O
venir	O
de	O
sa	O
maison	O
au	O
club	O
personne	O
ne	O
pouvait	O
prétendre	O
l'	O
avoir	O
jamais	O
vu	O
ailleurs	O
.	O

Son	O
seul	O
passe	O
-	O
temps	O
était	O
de	O
lire	O
les	O
journaux	O
et	O
de	O
jouer	O
au	O
whist	O
.	O

À	O
ce	O
jeu	O
du	O
silence	O
,	O
si	O
bien	O
approprié	O
à	O
sa	O
nature	O
,	O
il	O
gagnait	O
souvent	O
,	O
mais	O
ses	O
gains	O
n'	O
entraient	O
jamais	O
dans	O
sa	O
bourse	O
et	O
figuraient	O
pour	O
une	O
somme	O
importante	O
à	O
son	O
budget	O
de	O
charité	O
.	O

D'	O
ailleurs	O
,	O
il	O
faut	O
le	O
remarquer	O
,	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
jouait	O
évidemment	O
pour	O
jouer	O
,	O
non	O
pour	O
gagner	O
.	O

Le	O
jeu	O
était	O
pour	O
lui	O
un	O
combat	O
,	O
une	O
lutte	O
contre	O
une	O
difficulté	O
,	O
mais	O
une	O
lutte	O
sans	O
mouvement	O
,	O
sans	O
déplacement	O
,	O
sans	O
fatigue	O
,	O
et	O
cela	O
allait	O
à	O
son	O
caractère	O
.	O

On	O
ne	O
connaissait	O
à	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
ni	O
femme	O
ni	O
enfants	O
,	O
ce	O
qui	O
peut	O
arriver	O
aux	O
gens	O
les	O
plus	O
honnêtes	O
,	O
ni	O
parents	O
ni	O
amis	O
,	O
ce	O
qui	O
est	O
plus	O
rare	O
en	O
vérité	O
.	O

Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
vivait	O
seul	O
dans	O
sa	O
maison	O
de	O
Saville	B-Location
-	I-Location
Row	I-Location
,	O
où	O
personne	O
ne	O
pénétrait	O
.	O

De	O
son	O
intérieur	O
,	O
jamais	O
il	O
n'	O
était	O
question	O
.	O

Un	O
seul	O
domestique	O
suffisait	O
à	O
le	O
servir	O
.	O

Déjeunant	O
,	O
dînant	O
au	O
club	O
à	O
des	O
heures	O
chronométriquement	O
déterminées	O
,	O
dans	O
la	O
même	O
salle	O
,	O
à	O
la	O
même	O
table	O
,	O
ne	O
traitant	O
point	O
ses	O
collègues	O
,	O
n'	O
invitant	O
aucun	O
étranger	O
,	O
il	O
ne	O
rentrait	O
chez	O
lui	O
que	O
pour	O
se	O
coucher	O
,	O
à	O
minuit	O
précis	O
,	O
sans	O
jamais	O
user	O
de	O
ces	O
chambres	O
confortables	O
que	O
le	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
tient	O
à	O
la	O
disposition	O
des	O
membres	O
du	O
cercle	O
.	O

Sur	O
vingt-quatre	O
heures	O
,	O
il	O
en	O
passait	O
dix	O
à	O
son	O
domicile	O
,	O
soit	O
qu'	O
il	O
dormît	O
,	O
soit	O
qu'	O
il	O
s'	O
occupât	O
de	O
sa	O
toilette	O
.	O

S'	O
il	O
se	O
promenait	O
,	O
c'	O
était	O
invariablement	O
,	O
d'	O
un	O
pas	O
égal	O
,	O
dans	O
la	O
salle	O
d'	O
entrée	O
parquetée	O
en	O
marqueterie	O
,	O
ou	O
sur	O
la	O
galerie	O
circulaire	O
,	O
au	O
-	O
dessus	O
de	O
laquelle	O
s'	O
arrondit	O
un	O
dôme	O
à	O
vitraux	O
bleus	O
,	O
que	O
supportent	O
vingt	O
colonnes	O
ioniques	O
en	O
porphyre	O
rouge	O
.	O

S'	O
il	O
dînait	O
ou	O
déjeunait	O
,	O
c'	O
étaient	O
les	O
cuisines	O
,	O
le	O
garde	O
-	O
manger	O
,	O
l'	O
office	O
,	O
la	O
poissonnerie	O
,	O
la	O
laiterie	O
du	O
club	O
,	O
qui	O
fournissaient	O
à	O
sa	O
table	O
leurs	O
succulentes	O
réserves	O
;	O
C'	O
étaient	O
les	O
domestiques	O
du	O
club	O
,	O
graves	O
personnages	O
en	O
habit	O
noir	O
,	O
chaussés	O
de	O
souliers	O
à	O
semelles	O
de	O
molleton	O
,	O
qui	O
le	O
servaient	O
dans	O
une	O
porcelaine	O
spéciale	O
et	O
sur	O
un	O
admirable	O
linge	O
en	O
toile	O
de	O
Saxe	B-Location
;	O
C'	O
étaient	O
les	O
cristaux	O
à	O
moule	O
perdu	O
du	O
club	O
qui	O
contenaient	O
son	O
sherry	O
,	O
son	O
porto	O
ou	O
son	O
claret	O
mélangé	O
de	O
cannelle	O
,	O
de	O
capillaire	O
et	O
de	O
cinnamome	O
;	O
C'	O
était	O
enfin	O
la	O
glace	O
du	O
club	O
glace	O
venue	O
à	O
grands	O
frais	O
des	O
lacs	O
de	O
Amérique	B-Location
qui	O
entretenait	O
ses	O
boissons	O
dans	O
un	O
satisfaisant	O
état	O
de	O
fraîcheur	O
.	O

Si	O
vivre	O
dans	O
ces	O
conditions	O
,	O
c'	O
est	O
être	O
un	O
excentrique	O
,	O
il	O
faut	O
convenir	O
que	O
l'	O
excentricité	O
a	O
du	O
bon	O
!	O

La	O
maison	O
de	O
Saville	B-Location
-	I-Location
Row	I-Location
,	O
sans	O
être	O
somptueuse	O
,	O
se	O
recommandait	O
par	O
un	O
extrême	O
confort	O
.	O

D'	O
ailleurs	O
,	O
avec	O
les	O
habitudes	O
invariables	O
du	O
locataire	O
,	O
le	O
service	O
s'	O
y	O
réduisait	O
à	O
peu	O
.	O

Toutefois	O
,	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
exigeait	O
de	O
son	O
unique	O
domestique	O
une	O
ponctualité	O
,	O
une	O
régularité	O
extraordinaires	O
.	O

Ce	O
jour	O
-	O
là	O
même	O
,	O
2	O
octobre	O
,	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
avait	O
donné	O
son	O
congé	O
à	O
James	B-Person
Forster	I-Person
ce	O
garçon	O
s'	O
étant	O
rendu	O
coupable	O
de	O
lui	O
avoir	O
apporté	O
pour	O
sa	O
barbe	O
de	O
l'	O
eau	O
à	O
quatre-vingt-quatre	O
degrés	O
Fahrenheit	B-Person
au	O
lieu	O
de	O
quatre-vingt-six	O
,	O
et	O
il	O
attendait	O
son	O
successeur	O
,	O
qui	O
devait	O
se	O
présenter	O
entre	O
onze	O
heures	O
et	O
onze	O
heures	O
et	O
demie	O
.	O

Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
carrément	O
assis	O
dans	O
son	O
fauteuil	O
,	O
les	O
deux	O
pieds	O
rapprochés	O
comme	O
ceux	O
d'	O
un	O
soldat	O
à	O
la	O
parade	O
,	O
les	O
mains	O
appuyées	O
sur	O
les	O
genoux	O
,	O
le	O
corps	O
droit	O
,	O
la	O
tête	O
haute	O
,	O
regardait	O
marcher	O
l'	O
aiguille	O
de	O
la	O
pendule	O
,	O
appareil	O
compliqué	O
qui	O
indiquait	O
les	O
heures	O
,	O
les	O
minutes	O
,	O
les	O
secondes	O
,	O
les	O
jours	O
,	O
les	O
quantièmes	O
et	O
l'	O
année	O
.	O

À	O
onze	O
heures	O
et	O
demie	O
sonnant	O
,	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
devait	O
,	O
suivant	O
sa	O
quotidienne	O
habitude	O
,	O
quitter	O
la	O
maison	O
et	O
se	O
rendre	O
au	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
.	O

En	O
ce	O
moment	O
,	O
on	O
frappa	O
à	O
la	O
porte	O
du	O
petit	O
salon	O
dans	O
lequel	O
se	O
tenait	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
.	O

James	B-Person
Forster	I-Person
,	O
le	O
congédié	O
,	O
apparut	O
.	O

Le	O
nouveau	O
domestique	O
,	O
dit	O
il	O
.	O

Un	O
garçon	O
âgé	O
d'	O
une	O
trentaine	O
d'	O
années	O
se	O
montra	O
et	O
salua	O
.	O

Vous	O
êtes	O
Français	O
et	O
vous	O
vous	O
nommez	O
John	B-Person
?	O

Lui	O
demanda	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
.	O

Jean	B-Person
,	O
n'	O
en	O
déplaise	O
à	O
monsieur	O
,	O
répondit	O
le	O
nouveau	O
venu	O
,	O
Jean	B-Person
Passepartout	I-Person
,	O
un	O
surnom	O
qui	O
me	O
est	O
resté	O
,	O
et	O
que	O
justifiait	O
mon	O
aptitude	O
naturelle	O
à	O
me	O
tirer	O
d'	O
affaire	O
.	O

Je	O
crois	O
être	O
un	O
honnête	O
garçon	O
,	O
monsieur	O
,	O
mais	O
,	O
pour	O
être	O
franc	O
,	O
je	O
ai	O
fait	O
plusieurs	O
métiers	O
.	O

Je	O
ai	O
été	O
chanteur	O
ambulant	O
,	O
écuyer	O
dans	O
un	O
cirque	O
,	O
faisant	O
de	O
la	O
voltige	O
comme	O
Léotard	B-Person
,	O
et	O
dansant	O
sur	O
la	O
corde	O
comme	O
Blondin	B-Person
;	O
puis	O
je	O
suis	O
devenu	O
professeur	O
de	O
gymnastique	O
,	O
afin	O
de	O
rendre	O
mes	O
talents	O
plus	O
utiles	O
,	O
et	O
,	O
en	O
dernier	O
lieu	O
,	O
je	O
étais	O
sergent	O
de	O
pompiers	O
,	O
à	O
Paris	B-Location
.	O

Je	O
ai	O
même	O
dans	O
mon	O
dossier	O
des	O
incendies	O
remarquables	O
.	O

Mais	O
voilà	O
cinq	O
ans	O
que	O
je	O
ai	O
quitté	O
la	O
France	B-Location
et	O
que	O
,	O
voulant	O
goûter	O
de	O
la	O
vie	O
de	O
famille	O
,	O
je	O
suis	O
valet	O
de	O
chambre	O
en	O
Angleterre	B-Location
.	O

Or	O
,	O
me	O
trouvant	O
sans	O
place	O
et	O
ayant	O
appris	O
que	O
M	B-Person
.	I-Person
Phileas	I-Person
Fogg	I-Person
était	O
l'	O
homme	O
le	O
plus	O
exact	O
et	O
le	O
plus	O
sédentaire	O
du	O
Royaume	B-Location
-	I-Location
Uni	I-Location
,	O
je	O
me	O
suis	O
présenté	O
chez	O
monsieur	O
avec	O
l'	O
espérance	O
d'	O
y	O
vivre	O
tranquille	O
et	O
d'	O
oublier	O
jusqu'	O
à	O
ce	O
nom	O
de	O
Passepartout	B-Person
...	O
Passepartout	B-Person
me	O
convient	O
,	O
répondit	O
le	O
gentleman	O
.	O

Vous	O
me	O
êtes	O
recommandé	O
.	O

Je	O
ai	O
de	O
bons	O
renseignements	O
sur	O
votre	O
compte	O
.	O

Vous	O
connaissez	O
mes	O
conditions	O
?	O

Oui	O
,	O
monsieur	O
.	O

Bien	O
.	O

Quelle	O
heure	O
avez	O
vous	O
?	O

Onze	O
heures	O
vingt-deux	O
,	O
répondit	O
Passepartout	B-Person
,	O
en	O
tirant	O
des	O
profondeurs	O
de	O
son	O
gousset	O
une	O
énorme	O
montre	O
d'	O
argent	O
.	O

Vous	O
retardez	O
,	O
dit	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
.	O

Que	O
monsieur	O
me	O
pardonne	O
,	O
mais	O
c'	O
est	O
impossible	O
.	O

Vous	O
retardez	O
de	O
quatre	O
minutes	O
.	O

N'	O
importe	O
.	O

Il	O
suffit	O
de	O
constater	O
l'	O
écart	O
.	O

Donc	O
,	O
à	O
partir	O
de	O
ce	O
moment	O
,	O
onze	O
heures	O
vingt-neuf	O
du	O
matin	O
,	O
ce	O
mercredi	O
2	O
octobre	O
1872	O
,	O
vous	O
êtes	O
à	O
mon	O
service	O
.	O

Cela	O
dit	O
,	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
se	O
leva	O
,	O
prit	O
son	O
chapeau	O
de	O
la	O
main	O
gauche	O
,	O
le	O
plaça	O
sur	O
sa	O
tête	O
avec	O
un	O
mouvement	O
d'	O
automate	O
et	O
disparut	O
sans	O
ajouter	O
une	O
parole	O
.	O

Passepartout	B-Person
entendit	O
la	O
porte	O
de	O
la	O
rue	O
se	O
fermer	O
une	O
première	O
fois	O
:	O
c'	O
était	O
son	O
nouveau	O
maître	O
qui	O
sortait	O
;	O
Puis	O
une	O
seconde	O
fois	O
:	O
c'	O
était	O
son	O
prédécesseur	O
,	O
James	B-Person
Forster	I-Person
,	O
qui	O
s'	O
en	O
allait	O
à	O
son	O
tour	O
.	O

Passepartout	B-Person
demeura	O
seul	O
dans	O
la	O
maison	O
de	O
Saville	B-Location
-	I-Location
Row	I-Location
.	O

Ii	O
où	O
Passepartout	B-Person
est	O
convaincu	O
qu'	O
il	O
à	O
enfin	O
trouve	O
son	O
idéal	O
"	O
sur	O
ma	O
foi	O
,	O
se	O
dit	O
Passepartout	B-Person
,	O
un	O
peu	O
ahuri	O
tout	O
d'	O
abord	O
,	O
je	O
ai	O
connu	O
chez	O
Mme	B-Organization
Tussaud	I-Organization
des	O
bonshommes	O
aussi	O
vivants	O
que	O
mon	O
nouveau	O
maître	O
!	O

Il	O
convient	O
de	O
dire	O
ici	O
que	O
les	O
"	O
bonshommes	O
"	O
de	O
Mme	B-Organization
Tussaud	I-Organization
sont	O
des	O
figures	O
de	O
cire	O
,	O
fort	O
visitées	O
à	O
Londres	B-Location
,	O
et	O
auxquelles	O
il	O
ne	O
manque	O
vraiment	O
que	O
la	O
parole	O
.	O

Pendant	O
les	O
quelques	O
instants	O
qu'	O
il	O
venait	O
d'	O
entrevoir	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
Passepartout	B-Person
avait	O
rapidement	O
,	O
mais	O
soigneusement	O
examiné	O
son	O
futur	O
maître	O
.	O

C'	O
était	O
un	O
homme	O
qui	O
pouvait	O
avoir	O
quarante	O
ans	O
,	O
de	O
figure	O
noble	O
et	O
belle	O
,	O
haut	O
de	O
taille	O
,	O
que	O
ne	O
déparait	O
pas	O
un	O
léger	O
embonpoint	O
,	O
blond	O
de	O
cheveux	O
et	O
de	O
favoris	O
,	O
front	O
uni	O
sans	O
apparences	O
de	O
rides	O
aux	O
tempes	O
,	O
figure	O
plutôt	O
pâle	O
que	O
colorée	O
,	O
dents	O
magnifiques	O
.	O

Il	O
paraissait	O
posséder	O
au	O
plus	O
haut	O
degré	O
ce	O
que	O
les	O
physionomistes	O
appellent	O
"	O
le	O
repos	O
dans	O
l'	O
action	O
"	O
,	O
faculté	O
commune	O
à	O
tous	O
ceux	O
qui	O
font	O
plus	O
de	O
besogne	O
que	O
de	O
bruit	O
.	O

Calme	O
,	O
flegmatique	O
,	O
l'	O
oeil	O
pur	O
,	O
la	O
paupière	O
immobile	O
,	O
c'	O
était	O
le	O
type	O
achevé	O
de	O
ces	O
Anglais	B-Person
à	O
sang	O
-	O
froid	O
qui	O
se	O
rencontrent	O
assez	O
fréquemment	O
dans	O
le	O
Royaume	B-Location
-	I-Location
Uni	I-Location
,	O
et	O
dont	O
Angelica	B-Person
Kauffmann	I-Person
a	O
merveilleusement	O
rendu	O
sous	O
son	O
pinceau	O
l'	O
attitude	O
un	O
peu	O
académique	O
.	O

Vu	O
dans	O
les	O
divers	O
actes	O
de	O
son	O
existence	O
,	O
ce	O
gentleman	O
donnait	O
l'	O
idée	O
d'	O
un	O
être	O
bien	O
équilibré	O
dans	O
toutes	O
ses	O
parties	O
,	O
justement	O
pondéré	O
,	O
aussi	O
parfait	O
qu'	O
un	O
chronomètre	O
de	O
Leroy	B-Person
ou	O
de	O
Earnshaw	B-Person
.	O

C'	O
est	O
qu'	O
en	O
effet	O
,	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
était	O
l'	O
exactitude	O
personnifiée	O
,	O
ce	O
qui	O
se	O
voyait	O
clairement	O
à	O
"	O
l'	O
expression	O
de	O
ses	O
pieds	O
et	O
de	O
ses	O
mains	O
"	O
,	O
car	O
chez	O
l'	O
homme	O
,	O
aussi	O
bien	O
que	O
chez	O
les	O
animaux	O
,	O
les	O
membres	O
eux	O
-	O
mêmes	O
sont	O
des	O
organes	O
expressifs	O
des	O
passions	O
.	O

Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
était	O
de	O
ces	O
gens	O
mathématiquement	O
exacts	O
,	O
qui	O
,	O
jamais	O
pressés	O
et	O
toujours	O
prêts	O
,	O
sont	O
économes	O
de	O
leurs	O
pas	O
et	O
de	O
leurs	O
mouvements	O
.	O

Il	O
ne	O
faisait	O
pas	O
une	O
enjambée	O
de	O
trop	O
,	O
allant	O
toujours	O
par	O
le	O
plus	O
court	O
.	O

Il	O
ne	O
perdait	O
pas	O
un	O
regard	O
au	O
plafond	O
.	O

Il	O
ne	O
se	O
permettait	O
aucun	O
geste	O
superflu	O
.	O

On	O
ne	O
l'	O
avait	O
jamais	O
vu	O
ému	O
ni	O
troublé	O
.	O

C'	O
était	O
l'	O
homme	O
le	O
moins	O
hâté	O
du	O
monde	O
,	O
mais	O
il	O
arrivait	O
toujours	O
à	O
temps	O
.	O

Toutefois	O
,	O
on	O
comprendra	O
qu'	O
il	O
vécût	O
seul	O
et	O
pour	O
ainsi	O
dire	O
en	O
dehors	O
de	O
toute	O
relation	O
sociale	O
.	O

Il	O
savait	O
que	O
dans	O
la	O
vie	O
il	O
faut	O
faire	O
la	O
part	O
des	O
frottements	O
,	O
et	O
comme	O
les	O
frottements	O
retardent	O
,	O
il	O
ne	O
se	O
frottait	O
à	O
personne	O
.	O

Quant	O
à	O
Jean	B-Person
,	O
dit	O
Passepartout	B-Person
,	O
un	O
vrai	O
Parisien	O
de	O
Paris	B-Location
,	O
depuis	O
cinq	O
ans	O
qu'	O
il	O
habitait	O
l'	O
Angleterre	B-Location
et	O
y	O
faisait	O
à	O
Londres	B-Location
le	O
métier	O
de	O
valet	O
de	O
chambre	O
,	O
il	O
avait	O
cherché	O
vainement	O
un	O
maître	O
auquel	O
il	O
pût	O
s'	O
attacher	O
.	O

Passepartout	B-Person
n'	O
était	O
point	O
un	O
de	O
ces	O
Frontins	B-Person
ou	O
Mascarilles	B-Person
qui	O
,	O
les	O
épaules	O
hautes	O
,	O
le	O
nez	O
au	O
vent	O
,	O
le	O
regard	O
assuré	O
,	O
l'	O
oeil	O
sec	O
,	O
ne	O
sont	O
que	O
d'	O
impudents	O
drôles	O
.	O

Non	O
.	O

Passepartout	B-Person
était	O
un	O
brave	O
garçon	O
,	O
de	O
physionomie	O
aimable	O
,	O
aux	O
lèvres	O
un	O
peu	O
saillantes	O
,	O
toujours	O
prêtes	O
à	O
goûter	O
ou	O
à	O
caresser	O
,	O
un	O
être	O
doux	O
et	O
serviable	O
,	O
avec	O
une	O
de	O
ces	O
bonnes	O
têtes	O
rondes	O
que	O
l'	O
on	O
aime	O
à	O
voir	O
sur	O
les	O
épaules	O
d'	O
un	O
ami	O
.	O

Il	O
avait	O
les	O
yeux	O
bleus	O
,	O
le	O
teint	O
animé	O
,	O
la	O
figure	O
assez	O
grasse	O
pour	O
qu'	O
il	O
pût	O
lui	O
-	O
même	O
voir	O
les	O
pommettes	O
de	O
ses	O
joues	O
,	O
la	O
poitrine	O
large	O
,	O
la	O
taille	O
forte	O
,	O
une	O
musculature	O
vigoureuse	O
,	O
et	O
il	O
possédait	O
une	O
force	O
herculéenne	O
que	O
les	O
exercices	O
de	O
sa	O
jeunesse	O
avaient	O
admirablement	O
développée	O
.	O

Ses	O
cheveux	O
bruns	O
étaient	O
un	O
peu	O
rageurs	O
.	O

Si	O
les	O
sculpteurs	O
de	O
l'	O
Antiquité	B-Time
connaissaient	O
dix-huit	O
façons	O
d'	O
arranger	O
la	O
chevelure	O
de	O
Minerve	B-Person
,	O
Passepartout	B-Person
n'	O
en	O
connaissait	O
qu'	O
une	O
pour	O
disposer	O
la	O
sienne	O
:	O
trois	O
coups	O
de	O
démêloir	O
,	O
et	O
il	O
était	O
coiffé	O
.	O

De	O
dire	O
si	O
le	O
caractère	O
expansif	O
de	O
ce	O
garçon	O
s'	O
accorderait	O
avec	O
celui	O
de	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
c'	O
est	O
ce	O
que	O
la	O
prudence	O
la	O
plus	O
élémentaire	O
ne	O
permet	O
pas	O
.	O

Passepartout	B-Person
serait	O
il	O
ce	O
domestique	O
foncièrement	O
exact	O
qu'	O
il	O
fallait	O
à	O
son	O
maître	O
?	O

On	O
ne	O
le	O
verrait	O
qu'	O
a	O
l'	O
user	O
.	O

Après	O
avoir	O
eu	O
,	O
on	O
le	O
sait	O
,	O
une	O
jeunesse	O
assez	O
vagabonde	O
,	O
il	O
aspirait	O
au	O
repos	O
.	O

Ayant	O
entendu	O
vanter	O
le	O
méthodisme	O
anglais	O
et	O
la	O
froideur	O
proverbiale	O
des	O
gentlemen	O
,	O
il	O
vint	O
chercher	O
fortune	O
en	O
Angleterre	B-Location
.	O

Mais	O
,	O
jusqu'	O
alors	O
,	O
le	O
sort	O
l'	O
avait	O
mal	O
servi	O
.	O

Il	O
n'	O
avait	O
pu	O
prendre	O
racine	O
nulle	O
part	O
.	O

Il	O
avait	O
fait	O
dix	O
maisons	O
.	O

Dans	O
toutes	O
,	O
on	O
était	O
fantasque	O
,	O
inégal	O
,	O
coureur	O
d'	O
aventures	O
ou	O
coureur	O
de	O
pays	O
,	O
ce	O
qui	O
ne	O
pouvait	O
plus	O
convenir	O
à	O
Passepartout	B-Person
.	O

Son	O
dernier	O
maître	O
,	O
le	B-Person
jeune	I-Person
Lord	I-Person
Longsferry	I-Person
,	O
membre	O
du	O
Parlement	B-Organization
,	O
après	O
avoir	O
passé	O
ses	O
nuits	O
dans	O
les	O
"	O
oysters	O
-	O
rooms	O
"	O
de	O
Hay	B-Location
-	I-Location
Market	I-Location
,	O
rentrait	O
trop	O
souvent	O
au	O
logis	O
sur	O
les	O
épaules	O
des	O
policemen	O
.	O

Passepartout	B-Person
,	O
voulant	O
avant	O
tout	O
pouvoir	O
respecter	O
son	O
maître	O
,	O
risqua	O
quelques	O
respectueuses	O
observations	O
qui	O
furent	O
mal	O
reçues	O
,	O
et	O
il	O
rompit	O
.	O

Il	O
apprit	O
,	O
sur	O
les	O
entrefaites	O
,	O
que	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	I-Person
Esq	I-Person
.	I-Person
,	O
cherchait	O
un	O
domestique	O
.	O

Il	O
prit	O
des	O
renseignements	O
sur	O
ce	O
gentleman	O
.	O

Un	O
personnage	O
dont	O
l'	O
existence	O
était	O
si	O
régulière	O
,	O
qui	O
ne	O
découchait	O
pas	O
,	O
qui	O
ne	O
voyageait	O
pas	O
,	O
qui	O
ne	O
s'	O
absentait	O
jamais	O
,	O
pas	O
même	O
un	O
jour	O
,	O
ne	O
pouvait	O
que	O
lui	O
convenir	O
.	O

Il	O
se	O
présenta	O
et	O
fut	O
admis	O
dans	O
les	O
circonstances	O
que	O
l'	O
on	O
sait	O
.	O

Passepartout	B-Person
onze	O
heures	O
et	O
demie	O
étant	O
sonnées	O
se	O
trouvait	O
donc	O
seul	O
dans	O
la	O
maison	O
de	O
Saville	B-Location
-	I-Location
Row	I-Location
.	O

Aussitôt	O
il	O
en	O
commença	O
l'	O
inspection	O
.	O

Il	O
la	O
parcourut	O
de	O
la	O
cave	O
au	O
grenier	O
.	O

Cette	O
maison	O
propre	O
,	O
rangée	O
,	O
sévère	O
,	O
puritaine	O
,	O
bien	O
organisée	O
pour	O
le	O
service	O
,	O
lui	O
plut	O
.	O

Elle	O
lui	O
fit	O
l'	O
effet	O
d'	O
une	O
belle	O
coquille	O
de	O
colimaçon	O
,	O
mais	O
d'	O
une	O
coquille	O
éclairée	O
et	O
chauffée	O
au	O
gaz	O
,	O
car	O
l'	O
hydrogène	O
carburé	O
y	O
suffisait	O
à	O
tous	O
les	O
besoins	O
de	O
lumière	O
et	O
de	O
chaleur	O
.	O

Passepartout	B-Person
trouva	O
sans	O
peine	O
,	O
au	O
second	O
étage	O
,	O
la	O
chambre	O
qui	O
lui	O
était	O
destinée	O
.	O

Elle	O
lui	O
convint	O
.	O

Des	O
timbres	O
électriques	O
et	O
des	O
tuyaux	O
acoustiques	O
la	O
mettaient	O
en	O
communication	O
avec	O
les	O
appartements	O
de	O
l'	O
entresol	O
et	O
du	O
premier	O
étage	O
.	O

Sur	O
la	O
cheminée	O
,	O
une	O
pendule	O
électrique	O
correspondait	O
avec	O
la	O
pendule	O
de	O
la	O
chambre	O
à	O
coucher	O
de	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
et	O
les	O
deux	O
appareils	O
battaient	O
au	O
même	O
instant	O
,	O
la	O
même	O
seconde	O
.	O

Cela	O
me	O
va	O
,	O
cela	O
me	O
va	O
!	O

se	O
dit	O
Passepartout	B-Person
.	O

Il	O
remarqua	O
aussi	O
,	O
dans	O
sa	O
chambre	O
,	O
une	O
notice	O
affichée	O
au	O
-	O
dessus	O
de	O
la	O
pendule	O
.	O

C'	O
était	O
le	O
programme	O
du	O
service	O
quotidien	O
.	O

Il	O
comprenait	O
depuis	O
huit	O
heures	O
du	O
matin	O
,	O
heure	O
réglementaire	O
à	O
laquelle	O
se	O
levait	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
jusqu'	O
à	O
onze	O
heures	O
et	O
demie	O
,	O
heure	O
à	O
laquelle	O
il	O
quittait	O
sa	O
maison	O
pour	O
aller	O
déjeuner	O
au	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
tous	O
les	O
détails	O
du	O
service	O
,	O
le	O
thé	O
et	O
les	O
rôties	O
de	O
huit	O
heures	O
vingt-trois	O
,	O
l'	O
eau	O
pour	O
la	O
barbe	O
de	O
neuf	O
heures	O
trente-sept	O
,	O
la	O
coiffure	O
de	O
dix	O
heures	O
moins	O
vingt	O
,	O
etc	O
.	O

Puis	O
d'	O
onze	O
heures	O
et	O
demie	O
du	O
matin	O
à	O
minuit	O
heure	O
à	O
laquelle	O
se	O
couchait	O
le	O
méthodique	O
gentleman	O
,	O
tout	O
était	O
noté	O
,	O
prévu	O
,	O
régularisé	O
.	O

Passepartout	B-Person
se	O
fit	O
une	O
joie	O
de	O
méditer	O
ce	O
programme	O
et	O
d'	O
en	O
graver	O
les	O
divers	O
articles	O
dans	O
son	O
esprit	O
.	O

Quant	O
à	O
la	O
garde	O
-	O
robe	O
de	O
monsieur	O
,	O
elle	O
était	O
fort	O
bien	O
montée	O
et	O
merveilleusement	O
comprise	O
.	O

Chaque	O
pantalon	O
,	O
habit	O
ou	O
gilet	O
portait	O
un	O
numéro	O
d'	O
ordre	O
reproduit	O
sur	O
un	O
registre	O
d'	O
entrée	O
et	O
de	O
sortie	O
,	O
indiquant	O
la	O
date	O
à	O
laquelle	O
,	O
suivant	O
la	O
saison	O
,	O
ces	O
vêtements	O
devaient	O
être	O
tour	O
à	O
tour	O
portés	O
.	O

Même	O
réglementation	O
pour	O
les	O
chaussures	O
.	O

En	O
somme	O
,	O
dans	O
cette	O
maison	O
de	O
Saville	B-Location
-	I-Location
Row	I-Location
qui	O
devait	O
être	O
le	O
temple	O
du	O
désordre	O
à	O
l'	O
époque	O
de	O
l'	O
illustre	O
mais	O
dissipé	O
Sheridan	B-Person
,	O
ameublement	O
confortable	O
,	O
annonçant	O
une	O
belle	O
aisance	O
.	O

Pas	O
de	O
bibliothèque	O
,	O
pas	O
de	O
livres	O
,	O
qui	O
eussent	O
été	O
sans	O
utilité	O
pour	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
,	O
puisque	O
le	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
mettait	O
à	O
sa	O
disposition	O
deux	O
bibliothèques	O
,	O
l'	O
une	O
consacrée	O
aux	O
lettres	O
,	O
l'	O
autre	O
au	O
droit	O
et	O
à	O
la	O
politique	O
.	O

Dans	O
la	O
chambre	O
à	O
coucher	O
,	O
un	O
coffre	O
-	O
fort	O
de	O
moyenne	O
grandeur	O
,	O
que	O
sa	O
construction	O
défendait	O
aussi	O
bien	O
de	O
l'	O
incendie	O
que	O
du	O
vol	O
.	O

Point	O
d'	O
armes	O
dans	O
la	O
maison	O
,	O
aucun	O
ustensile	O
de	O
chasse	O
ou	O
de	O
guerre	O
.	O

Tout	O
y	O
dénotait	O
les	O
habitudes	O
les	O
plus	O
pacifiques	O
.	O

Après	O
avoir	O
examiné	O
cette	O
demeure	O
en	O
détail	O
,	O
Passepartout	B-Person
se	O
frotta	O
les	O
mains	O
,	O
sa	O
large	O
figure	O
s'	O
épanouit	O
,	O
et	O
il	O
répéta	O
joyeusement	O
:	O
Cela	O
me	O
va	O
!	O

Voilà	O
mon	O
affaire	O
!	O

Nous	O
nous	O
entendrons	O
parfaitement	O
,	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
et	O
moi	O
!	O

Un	O
homme	O
casanier	O
et	O
régulier	O
!	O

Une	O
véritable	O
mécanique	O
!	O

Eh	O
bien	O
,	O
je	O
ne	O
suis	O
pas	O
fâché	O
de	O
servir	O
une	O
mécanique	O
!	O

Iii	O
où	O
s'	O
engage	O
une	O
conversation	O
qui	O
pourra	O
coûter	O
cher	O
à	O
PHILEAS	B-Person
FOGG	I-Person
Phileas	I-Person
Fogg	I-Person
avait	O
quitté	O
sa	O
maison	O
de	O
Saville	B-Location
-	I-Location
Row	I-Location
à	O
onze	O
heures	O
et	O
demie	O
,	O
et	O
,	O
après	O
avoir	O
placé	O
cinq	O
cent	O
soixante-quinze	O
fois	O
son	O
pied	O
droit	O
devant	O
son	O
pied	O
gauche	O
et	O
cinq	O
cent	O
soixante-seize	O
fois	O
son	O
pied	O
gauche	O
devant	O
son	O
pied	O
droit	O
,	O
il	O
arriva	O
au	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
,	O
vaste	O
édifice	O
,	O
élevé	O
dans	O
Pall	B-Location
-	I-Location
Mall	I-Location
,	O
qui	O
n'	O
a	O
pas	O
coûté	O
moins	O
de	O
trois	O
millions	O
à	O
bâtir	O
.	O

Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
se	O
rendit	O
aussitôt	O
à	O
la	O
salle	O
à	O
manger	O
,	O
dont	O
les	O
neuf	O
fenêtres	O
s'	O
ouvraient	O
sur	O
un	O
beau	O
jardin	O
aux	O
arbres	O
déjà	O
dorés	O
par	O
l'	O
automne	O
.	O

Là	O
,	O
il	O
prit	O
place	O
à	O
la	O
table	O
habituelle	O
où	O
son	O
couvert	O
l'	O
attendait	O
.	O

Son	O
déjeuner	O
se	O
composait	O
d'	O
un	O
hors-d'oeuvre	O
,	O
d'	O
un	O
poisson	O
bouilli	O
relevé	O
d'	O
une	O
"	O
reading	O
sauce	O
"	O
de	O
premier	O
choix	O
,	O
d'	O
un	O
roastbeef	O
écarlate	O
agrémenté	O
de	O
condiments	O
"	O
mushroom	O
"	O
,	O
d'	O
un	O
gâteau	O
farci	O
de	O
tiges	O
de	O
rhubarbe	O
et	O
de	O
groseilles	O
vertes	O
,	O
d'	O
un	O
morceau	O
de	O
chester	O
,	O
le	O
tout	O
arrosé	O
de	O
quelques	O
tasses	O
de	O
cet	O
excellent	O
thé	O
,	O
spécialement	O
recueilli	O
pour	O
l'	O
office	O
du	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
.	O

À	O
midi	O
quarante-sept	O
,	O
ce	O
gentleman	O
se	O
leva	O
et	O
se	O
dirigea	O
vers	O
le	O
grand	O
salon	O
,	O
somptueuse	O
pièce	O
,	O
ornée	O
de	O
peintures	O
richement	O
encadrées	O
.	O

Là	O
,	O
un	O
domestique	O
lui	O
remit	O
le	O
Times	B-Product
non	O
coupé	O
,	O
dont	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
opéra	O
le	O
laborieux	O
dépliage	O
avec	O
une	O
sûreté	O
de	O
main	O
qui	O
dénotait	O
une	O
grande	O
habitude	O
de	O
cette	O
difficile	O
opération	O
.	O

La	O
lecture	O
de	O
ce	O
journal	O
occupa	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
jusqu'	O
à	O
trois	O
heures	O
Quarante-cinq	O
,	O
et	O
celle	O
du	O
Standard	B-Product
qui	O
lui	O
succéda	O
dura	O
jusqu'	O
au	O
dîner	O
.	O

Ce	O
repas	O
s'	O
accomplit	O
dans	O
les	O
mêmes	O
conditions	O
que	O
le	O
déjeuner	O
,	O
avec	O
adjonction	O
de	O
"	O
royal	O
british	O
sauce	O
"	O
.	O

À	O
six	O
heures	O
moins	O
vingt	O
,	O
le	O
gentleman	O
reparut	O
dans	O
le	O
grand	O
salon	O
et	O
s'	O
absorba	O
dans	O
la	O
lecture	O
du	O
Morning	B-Product
Chronicle	I-Product
.	O

Une	O
demi	O
-	O
heure	O
plus	O
tard	O
,	O
divers	O
membres	O
du	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
faisaient	O
leur	O
entrée	O
et	O
s'	O
approchaient	O
de	O
la	O
cheminée	O
,	O
où	O
brûlait	O
un	O
feu	O
de	O
houille	O
.	O

C'	O
étaient	O
les	O
partenaires	O
habituels	O
de	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Phileas	I-Person
Fogg	I-Person
,	O
comme	O
lui	O
enragés	O
joueurs	O
de	O
whist	O
:	O
l'	O
ingénieur	O
Andrew	B-Person
Stuart	I-Person
,	O
les	O
banquiers	O
John	B-Person
Sullivan	I-Person
et	O
Samuel	B-Person
Fallentin	I-Person
,	O
le	O
brasseur	O
Thomas	B-Person
Flanagan	I-Person
,	O
Gauthier	B-Person
Ralph	I-Person
,	O
un	O
des	O
administrateurs	O
de	O
la	O
Banque	B-Organization
d'	I-Organization
Angleterre	I-Organization
,	O
personnages	O
riches	O
et	O
considérés	O
,	O
même	O
dans	O
ce	O
club	O
qui	O
compte	O
parmi	O
ses	O
membres	O
les	O
sommités	O
de	O
l'	O
industrie	O
et	O
de	O
la	O
finance	O
.	O

Eh	O
bien	O
,	O
Ralph	B-Person
,	O
demanda	O
Thomas	B-Person
Flanagan	I-Person
,	O
où	O
en	O
est	O
cette	O
affaire	O
de	O
vol	O
?	O

Eh	O
bien	O
,	O
répondit	O
Andrew	B-Person
Stuart	I-Person
,	O
la	O
Banque	B-Organization
en	O
sera	O
pour	O
son	O
argent	O
.	O

Je	O
espère	O
,	O
au	O
contraire	O
,	O
dit	O
Gauthier	B-Person
Ralph	I-Person
,	O
que	O
nous	O
mettrons	O
la	O
main	O
sur	O
l'	O
auteur	O
du	O
vol	O
.	O

Des	O
inspecteurs	O
de	O
police	O
,	O
gens	O
fort	O
habiles	O
,	O
ont	O
été	O
envoyés	O
en	O
Amérique	B-Location
et	O
en	O
Europe	B-Location
,	O
dans	O
tous	O
les	O
principaux	O
ports	O
d'	O
embarquement	O
et	O
de	O
débarquement	O
,	O
et	O
il	O
sera	O
difficile	O
à	O
ce	O
monsieur	O
de	O
leur	O
échapper	O
.	O

Mais	O
on	O
a	O
donc	O
le	O
signalement	O
du	O
voleur	O
?	O

Demanda	O
Andrew	B-Person
Stuart	I-Person
.	O

D'	O
abord	O
,	O
ce	O
n'	O
est	O
pas	O
un	O
voleur	O
,	O
répondit	O
sérieusement	O
Gauthier	B-Person
Ralph	I-Person
.	O

Comment	O
,	O
ce	O
n'	O
est	O
pas	O
un	O
voleur	O
,	O
cet	O
individu	O
qui	O
a	O
soustrait	O
cinquante-cinq	O
mille	O
livres	O
en	O
Bank	O
-	O
notes	O
(	O
1	O
million	O
375	O
000	O
francs	O
)	O
?	O

Non	O
,	O
répondit	O
Gauthier	B-Person
Ralph	I-Person
.	O

C'	O
est	O
donc	O
un	O
industriel	O
?	O

Dit	O
John	B-Person
Sullivan	I-Person
.	O

Le	O
Morning	B-Product
Chronicle	I-Product
assure	O
que	O
c'	O
est	O
un	O
gentleman	O
.	O

Celui	O
qui	O
fit	O
cette	O
réponse	O
n'	O
était	O
autre	O
que	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
dont	O
la	O
tête	O
émergeait	O
alors	O
du	O
flot	O
de	O
papier	O
amassé	O
autour	O
de	O
lui	O
.	O

En	O
même	O
temps	O
,	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
salua	O
ses	O
collègues	O
,	O
qui	O
lui	O
rendirent	O
son	O
salut	O
.	O

Le	O
fait	O
dont	O
il	O
était	O
question	O
,	O
que	O
les	O
divers	O
journaux	O
du	O
Royaume	B-Location
-	I-Location
Uni	I-Location
discutaient	O
avec	O
ardeur	O
,	O
s'	O
était	O
accompli	O
trois	O
jours	O
auparavant	O
,	O
le	O
29	O
septembre	O
.	O

Une	O
liasse	O
de	O
Bank	O
-	O
notes	O
,	O
formant	O
l'	O
énorme	O
somme	O
de	O
cinquante-cinq	O
mille	O
livres	O
,	O
avait	O
été	O
prise	O
sur	O
la	O
tablette	O
du	O
caissier	O
principal	O
de	O
la	O
Banque	B-Organization
d'	I-Organization
Angleterre	I-Organization
.	O

À	O
qui	O
s'	O
étonnait	O
qu'	O
un	O
tel	O
vol	O
eût	O
pu	O
s'	O
accomplir	O
aussi	O
facilement	O
,	O
le	O
sous	O
-	O
gouverneur	O
Gauthier	B-Person
Ralph	I-Person
se	O
bornait	O
à	O
répondre	O
qu'	O
à	O
ce	O
moment	O
même	O
,	O
le	O
caissier	O
s'	O
occupait	O
d'	O
enregistrer	O
une	O
recette	O
de	O
trois	O
shillings	O
six	O
pence	O
,	O
et	O
qu'	O
on	O
ne	O
saurait	O
avoir	O
l'	O
oeil	O
à	O
tout	O
.	O

Mais	O
il	O
convient	O
de	O
faire	O
observer	O
ici	O
ce	O
qui	O
rend	O
le	O
fait	O
plus	O
explicable	O
que	O
cet	O
admirable	O
établissement	O
de	O
"	O
Bank	B-Organization
of	I-Organization
England	I-Organization
"	O
paraît	O
se	O
soucier	O
extrêmement	O
de	O
la	O
dignité	O
du	O
public	O
.	O

Point	O
de	O
gardes	O
,	O
point	O
d'	O
invalides	O
,	O
point	O
de	O
grillages	O
!	O

L'	O
or	O
,	O
l'	O
argent	O
,	O
les	O
billets	O
sont	O
exposés	O
librement	O
et	O
pour	O
ainsi	O
dire	O
à	O
la	O
merci	O
du	O
premier	O
venu	O
.	O

On	O
ne	O
saurait	O
mettre	O
en	O
suspicion	O
l'	O
honorabilité	O
d'	O
un	O
passant	O
quelconque	O
.	O

Un	O
des	O
meilleurs	O
observateurs	O
des	O
usages	O
anglais	O
raconte	O
même	O
ceci	O
:	O
Dans	O
une	O
des	O
salles	O
de	O
la	O
Banque	B-Organization
où	O
il	O
se	O
trouvait	O
un	O
jour	O
,	O
il	O
eut	O
la	O
curiosité	O
de	O
voir	O
de	O
plus	O
près	O
un	O
lingot	O
d'	O
or	O
pesant	O
sept	O
à	O
huit	O
livres	O
,	O
qui	O
se	O
trouvait	O
exposé	O
sur	O
la	O
tablette	O
du	O
caissier	O
;	O
Il	O
prit	O
ce	O
lingot	O
,	O
l'	O
examina	O
,	O
le	O
passa	O
à	O
son	O
voisin	O
,	O
celui	O
-	O
ci	O
à	O
un	O
autre	O
,	O
si	O
bien	O
que	O
le	O
lingot	O
,	O
de	O
main	O
en	O
main	O
,	O
s'	O
en	O
alla	O
jusqu'	O
au	O
fond	O
d'	O
un	O
corridor	O
obscur	O
,	O
et	O
ne	O
revint	O
qu'	O
une	O
demi	O
-	O
heure	O
après	O
reprendre	O
sa	O
place	O
,	O
sans	O
que	O
le	O
caissier	O
eût	O
seulement	O
levé	O
la	O
tête	O
.	O

Mais	O
,	O
le	O
29	O
septembre	O
,	O
les	O
choses	O
ne	O
se	O
passèrent	O
pas	O
tout	O
à	O
fait	O
ainsi	O
.	O

La	O
liasse	O
de	O
Bank	O
-	O
notes	O
ne	O
revint	O
pas	O
,	O
et	O
quand	O
la	O
magnifique	O
horloge	O
,	O
posée	O
au	O
-	O
dessus	O
du	O
"	O
Drawing	O
-	O
office	O
"	O
,	O
sonna	O
à	O
cinq	O
heures	O
la	O
fermeture	O
des	O
bureaux	O
,	O
la	O
Banque	B-Organization
d'	I-Organization
Angleterre	I-Organization
n'	O
avait	O
plus	O
qu'	O
à	O
passer	O
cinquante-cinq	O
mille	O
livres	O
par	O
le	O
compte	O
de	O
profits	O
et	O
pertes	O
.	O

Le	O
vol	O
bien	O
et	O
dûment	O
reconnu	O
,	O
des	O
agents	O
,	O
des	O
"	O
détectives	O
"	O
,	O
choisis	O
parmi	O
les	O
plus	O
habiles	O
,	O
furent	O
envoyés	O
dans	O
les	O
principaux	O
ports	O
,	O
à	O
Liverpool	B-Location
,	O
à	O
Glasgow	B-Location
,	O
au	O
Havre	B-Location
,	O
à	O
Suez	B-Location
,	O
à	O
Brindisi	B-Location
,	O
à	O
New	B-Location
York	I-Location
,	O
Etc	O
.	O

,	O
avec	O
promesse	O
,	O
en	O
cas	O
de	O
succès	O
,	O
d'	O
une	O
prime	O
de	O
deux	O
mille	O
livres	O
(	O
50	O
000	O
F	O
)	O
et	O
cinq	O
pour	O
cent	O
de	O
la	O
somme	O
qui	O
serait	O
retrouvée	O
.	O

En	O
attendant	O
les	O
renseignements	O
que	O
devait	O
fournir	O
l'	O
enquête	O
immédiatement	O
commencée	O
,	O
ces	O
inspecteurs	O
avaient	O
pour	O
mission	O
d'	O
observer	O
scrupuleusement	O
tous	O
les	O
voyageurs	O
en	O
arrivée	O
ou	O
en	O
partance	O
.	O

Or	O
,	O
précisément	O
,	O
ainsi	O
que	O
le	O
disait	O
le	O
Morning	B-Product
Chronicle	I-Product
,	O
on	O
avait	O
lieu	O
de	O
supposer	O
que	O
l'	O
auteur	O
du	O
vol	O
ne	O
faisait	O
partie	O
d'	O
aucune	O
des	O
sociétés	O
de	O
voleurs	O
de	O
Angleterre	B-Location
.	O

Pendant	O
cette	O
journée	O
du	O
29	O
septembre	O
,	O
un	O
gentleman	O
bien	O
mis	O
,	O
de	O
bonnes	O
manières	O
,	O
l'	O
air	O
distingué	O
,	O
avait	O
été	O
remarqué	O
,	O
qui	O
allait	O
et	O
venait	O
dans	O
la	O
salle	O
des	O
paiements	O
,	O
théâtre	O
du	O
vol	O
.	O

L'	O
enquête	O
avait	O
permis	O
de	O
refaire	O
assez	O
exactement	O
le	O
signalement	O
de	O
ce	O
gentleman	O
,	O
signalement	O
qui	O
fut	O
aussitôt	O
adressé	O
à	O
tous	O
les	O
détectives	O
du	O
Royaume	B-Location
-	I-Location
Uni	I-Location
et	O
du	O
continent	O
.	O

Quelques	O
bons	O
esprits	O
et	O
Gauthier	B-Person
Ralph	I-Person
était	O
du	O
nombre	O
se	O
croyaient	O
donc	O
fondés	O
à	O
espérer	O
que	O
le	O
voleur	O
n'	O
échapperait	O
pas	O
.	O

Comme	O
on	O
le	O
pense	O
,	O
ce	O
fait	O
était	O
à	O
l'	O
ordre	O
du	O
jour	O
à	O
Londres	B-Location
et	O
dans	O
toute	O
l'	O
Angleterre	B-Location
.	O

On	O
discutait	O
,	O
on	O
se	O
passionnait	O
pour	O
ou	O
contre	O
les	O
probabilités	O
du	O
succès	O
de	O
la	O
police	O
métropolitaine	O
.	O

On	O
ne	O
s'	O
étonnera	O
donc	O
pas	O
d'	O
entendre	O
les	O
membres	O
du	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
traiter	O
la	O
même	O
question	O
,	O
d'	O
autant	O
plus	O
que	O
l'	O
un	O
des	O
sous	O
-	O
gouverneurs	O
de	O
la	O
Banque	B-Organization
se	O
trouvait	O
parmi	O
eux	O
.	O

L'	O
honorable	O
Gauthier	B-Person
Ralph	I-Person
ne	O
voulait	O
pas	O
douter	O
du	O
résultat	O
des	O
recherches	O
,	O
estimant	O
que	O
la	O
prime	O
offerte	O
devrait	O
singulièrement	O
aiguiser	O
le	O
zèle	O
et	O
l'	O
intelligence	O
des	O
agents	O
.	O

Mais	O
son	O
collègue	O
,	O
Andrew	B-Person
Stuart	I-Person
,	O
était	O
loin	O
de	O
partager	O
cette	O
confiance	O
.	O

La	O
discussion	O
continua	O
donc	O
entre	O
les	O
gentlemen	O
,	O
qui	O
s'	O
étaient	O
assis	O
à	O
une	O
table	O
de	O
whist	O
,	O
Stuart	B-Person
devant	O
Flanagan	B-Person
,	O
Fallentin	B-Person
devant	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
.	O

Pendant	O
le	O
jeu	O
,	O
les	O
joueurs	O
ne	O
parlaient	O
pas	O
,	O
mais	O
entre	O
les	O
robres	O
,	O
la	O
conversation	O
interrompue	O
reprenait	O
de	O
plus	O
belle	O
.	O

Je	O
soutiens	O
,	O
dit	O
Andrew	B-Person
Stuart	I-Person
,	O
que	O
les	O
chances	O
sont	O
en	O
faveur	O
du	O
voleur	O
,	O
qui	O
ne	O
peut	O
manquer	O
d'	O
être	O
un	O
habile	O
homme	O
!	O

Allons	O
donc	O
!	O

répondit	O
Ralph	B-Person
,	O
il	O
n'	O
y	O
a	O
plus	O
un	O
seul	O
pays	O
dans	O
lequel	O
il	O
puisse	O
se	O
réfugier	O
.	O

Par	O
exemple	O
!	O

Où	O
voulez	O
vous	O
qu'	O
il	O
aille	O
?	O

Je	O
n'	O
en	O
sais	O
rien	O
,	O
répondit	O
Andrew	B-Person
Stuart	I-Person
,	O
mais	O
,	O
après	O
tout	O
,	O
la	O
terre	O
est	O
assez	O
vaste	O
.	O

Elle	O
l'	O
était	O
autrefois	O
...	O
,	O
dit	O
à	O
mi	O
-	O
voix	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
.	O

Puis	O
:	O
à	O
vous	O
de	O
couper	O
,	O
monsieur	O
,	O
ajouta	O
il	O
en	O
présentant	O
les	O
cartes	O
à	O
Thomas	B-Person
Flanagan	I-Person
.	O

La	O
discussion	O
fut	O
suspendue	O
pendant	O
le	O
robre	O
.	O

Mais	O
bientôt	O
Andrew	B-Person
Stuart	I-Person
la	O
reprenait	O
,	O
disant	O
:	O
Comment	O
,	O
autrefois	O
!	O

Est	O
ce	O
que	O
la	O
terre	O
a	O
diminué	O
,	O
par	O
hasard	O
?	O

Sans	O
doute	O
,	O
répondit	O
Gauthier	B-Person
Ralph	I-Person
.	O

Je	O
suis	O
de	O
l'	O
avis	O
de	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
.	O

La	O
terre	O
a	O
diminué	O
,	O
puisqu'	O
on	O
la	O
parcourt	O
maintenant	O
dix	O
fois	O
plus	O
vite	O
qu'	O
il	O
y	O
a	O
cent	O
ans	O
.	O

Et	O
c'	O
est	O
ce	O
qui	O
,	O
dans	O
le	O
cas	O
dont	O
nous	O
nous	O
occupons	O
,	O
rendra	O
les	O
recherches	O
plus	O
rapides	O
.	O

Et	O
rendra	O
plus	O
facile	O
aussi	O
la	O
fuite	O
du	O
voleur	O
!	O

À	O
vous	O
de	O
jouer	O
,	O
monsieur	B-Person
Stuart	I-Person
!	O

dit	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
.	O

Mais	O
l'	O
incrédule	O
Stuart	B-Person
n'	O
était	O
pas	O
convaincu	O
,	O
et	O
,	O
la	O
partie	O
achevée	O
:	O
Il	O
faut	O
avouer	O
,	O
monsieur	B-Person
Ralph	I-Person
,	O
reprit	O
il	O
,	O
que	O
vous	O
avez	O
trouvé	O
là	O
une	O
manière	O
plaisante	O
de	O
dire	O
que	O
la	O
terre	O
a	O
diminué	O
!	O

Ainsi	O
parce	O
qu'	O
on	O
en	O
fait	O
maintenant	O
le	O
tour	O
en	O
trois	O
mois	O
...	O
En	O
quatre-vingts	O
jours	O
seulement	O
,	O
dit	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
.	O

En	O
effet	O
,	O
messieurs	O
,	O
ajouta	O
John	B-Person
Sullivan	I-Person
,	O
quatre-vingts	O
jours	O
,	O
depuis	O
que	O
la	O
section	O
entre	O
Rothal	B-Location
et	O
Allahabad	B-Location
a	O
été	O
ouverte	O
sur	O
le	O
"	B-Location
Great	I-Location
-	I-Location
Indian	I-Location
peninsular	I-Location
railway	I-Location
"	I-Location
,	O
et	O
voici	O
le	O
calcul	O
établi	O
par	O
le	O
Morning	B-Product
Chronicle	I-Product
:	O
De	O
Londres	B-Location
à	O
Suez	B-Location
par	O
le	O
Mont	B-Location
-	I-Location
Cenis	I-Location
et	O
Brindisi	B-Location
,	O
Railways	O
et	O
paquebots	O
7	O
jours	O
De	O
Suez	B-Location
à	O
Bombay	B-Location
,	O
paquebot	O
13	O
De	O
Bombay	B-Location
à	O
Calcutta	B-Location
,	O
Railway	O
3	O
De	O
Calcutta	B-Location
à	O
Hong	B-Location
-	I-Location
Kong	I-Location
(	O
Chine	B-Location
)	O
,	O
paquebot	O
13	O
De	O
Hong	B-Location
-	I-Location
Kong	I-Location
à	O
Yokohama	B-Location
(	O
Japon	B-Location
)	O
,	O
paquebot	O
6	O
De	O
Yokohama	B-Location
à	O
San	B-Location
Francisco	I-Location
,	O
paquebot	O
22	O
De	O
San	B-Location
Francisco	I-Location
à	O
New	B-Location
York	I-Location
,	O
Railroad	O
7	O
De	O
New	B-Location
York	I-Location
à	O
Londres	B-Location
,	O
paquebot	O
et	O
railway	O
9	O
Total	O
80	O
jours	O
Oui	O
,	O
quatre-vingts	O
jours	O
!	O

s'	O
écria	O
,	O
Andrew	B-Person
Stuart	I-Person
,	O
qui	O
par	O
inattention	O
,	O
coupa	O
une	O
carte	O
maîtresse	O
,	O
mais	O
non	O
compris	O
le	O
mauvais	O
temps	O
,	O
les	O
vents	O
contraires	O
,	O
les	O
naufrages	O
,	O
les	O
déraillements	O
,	O
etc	O
.	O

Tout	O
compris	O
,	O
répondit	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
en	O
continuant	O
de	O
jouer	O
,	O
car	O
,	O
cette	O
fois	O
,	O
la	O
discussion	O
ne	O
respectait	O
plus	O
le	O
whist	O
.	O

Même	O
si	O
les	O
Indous	O
ou	O
les	O
Indiens	O
enlèvent	O
les	O
rails	O
!	O

s'	O
écria	O
Andrew	B-Person
Stuart	I-Person
,	O
s'	O
ils	O
arrêtent	O
les	O
trains	O
,	O
pillent	O
les	O
fourgons	O
,	O
scalpent	O
les	O
voyageurs	O
!	O

Tout	O
compris	O
,	O
répondit	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
qui	O
,	O
abattant	O
son	O
jeu	O
,	O
ajouta	O
:	O
deux	O
atouts	O
maîtres	O
.	O

Andrew	B-Person
Stuart	I-Person
,	O
à	O
qui	O
c'	O
était	O
le	O
tour	O
de	O
"	O
faire	O
"	O
,	O
ramassa	O
les	O
cartes	O
en	O
disant	O
:	O
Théoriquement	O
,	O
vous	O
avez	O
raison	O
,	O
monsieur	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
mais	O
dans	O
la	O
pratique	O
...	O
Dans	O
la	O
pratique	O
aussi	O
,	O
monsieur	B-Person
Stuart	I-Person
.	O

Je	O
voudrais	O
bien	O
Vous	O
y	O
voir	O
.	O

Il	O
ne	O
tient	O
qu'	O
à	O
vous	O
.	O

Partons	O
ensemble	O
.	O

Le	O
Ciel	O
me	O
en	O
préserve	O
!	O

s'	O
écria	O
Stuart	B-Person
,	O
mais	O
je	O
parierais	O
bien	O
quatre	O
mille	O
livres	O
(	O
100	O
000	O
F	O
)	O
qu'	O
un	O
tel	O
voyage	O
,	O
fait	O
dans	O
ces	O
conditions	O
,	O
est	O
impossible	O
.	O

Très	O
possible	O
,	O
au	O
contraire	O
,	O
répondit	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
.	O

Eh	O
bien	O
,	O
faites	O
le	O
donc	O
!	O

Le	O
tour	O
du	O
monde	O
En	O
quatre-vingts	O
jours	O
?	O

Oui	O
.	O

Je	O
le	O
veux	O
Bien	O
.	O

Quand	O
?	O

Tout	O
de	O
suite	O
.	O

C'	O
est	O
de	O
la	O
folie	O
!	O

s'	O
écria	O
Andrew	B-Person
Stuart	I-Person
,	O
qui	O
commençait	O
à	O
se	O
vexer	O
de	O
l'	O
insistance	O
de	O
son	O
partenaire	O
.	O

Tenez	O
!	O

jouons	O
plutôt	O
.	O

Refaites	O
alors	O
,	O
répondit	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
car	O
il	O
y	O
a	O
maldonne	O
.	O

Andrew	B-Person
Stuart	I-Person
reprit	O
les	O
cartes	O
d'	O
une	O
main	O
fébrile	O
;	O
puis	O
,	O
tout	O
à	O
coup	O
,	O
les	O
posant	O
sur	O
la	O
table	O
:	O
Eh	O
bien	O
,	O
oui	O
,	O
monsieur	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
dit	O
il	O
,	O
oui	O
,	O
je	O
parie	O
quatre	O
mille	O
livres	O
!...	O
Mon	O
cher	O
Stuart	B-Person
,	O
dit	O
Fallentin	B-Person
,	O
calmez	O
vous	O
.	O

Ce	O
n'	O
est	O
pas	O
sérieux	O
.	O

Quand	O
je	O
dis	O
:	O
je	O
parie	O
,	O
répondit	O
Andrew	B-Person
Stuart	I-Person
,	O
c'	O
est	O
toujours	O
sérieux	O
.	O

Soit	O
!	O

dit	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
.	O

Puis	O
,	O
se	O
tournant	O
vers	O
ses	O
collègues	O
:	O
Je	O
ai	O
vingt	O
mille	O
livres	O
(	O
500	O
000	O
F	O
)	O
déposées	O
chez	O
Baring	B-Organization
Frères	I-Organization
.	O

Je	O
les	O
risquerai	O
volontiers	O
...	O
Vingt	O
mille	O
livres	O
!	O

s'	O
écria	O
John	B-Person
Sullivan	I-Person
.	O

Vingt	O
mille	O
livres	O
qu'	O
un	O
retard	O
imprévu	O
peut	O
vous	O
faire	O
perdre	O
!	O

L'	O
imprévu	O
n'	O
existe	O
pas	O
,	O
répondit	O
simplement	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
.	O

Mais	O
,	O
monsieur	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
ce	O
laps	O
de	O
quatre-vingts	O
jours	O
n'	O
est	O
calculé	O
que	O
comme	O
un	O
minimum	O
de	O
temps	O
!	O

Un	O
minimum	O
bien	O
employé	O
suffit	O
à	O
tout	O
.	O

Mais	O
pour	O
ne	O
pas	O
le	O
dépasser	O
,	O
il	O
faut	O
sauter	O
mathématiquement	O
des	O
railways	O
dans	O
les	O
paquebots	O
,	O
et	O
des	O
paquebots	O
dans	O
les	O
chemins	O
de	O
fer	O
!	O

Je	O
sauterai	O
mathématiquement	O
.	O

C'	O
est	O
une	O
plaisanterie	O
!	O

Un	O
bon	O
Anglais	O
ne	O
plaisante	O
jamais	O
,	O
quand	O
il	O
s'	O
agit	O
d'	O
une	O
chose	O
aussi	O
sérieuse	O
qu'	O
un	O
pari	O
,	O
répondit	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
.	O

Je	O
parie	O
vingt	O
mille	O
livres	O
contre	O
qui	O
voudra	O
que	O
je	O
ferai	O
le	O
tour	O
de	O
la	O
terre	O
en	O
quatre-vingts	O
jours	O
ou	O
moins	O
,	O
soit	O
dix-neuf	O
cent	O
vingt	O
heures	O
ou	O
cent	O
quinze	O
mille	O
deux	O
cents	O
minutes	O
.	O

Acceptez	O
vous	O
?	O

Nous	O
acceptons	O
,	O
répondirent	O
MM	B-Person
.	I-Person
M	I-Person
.	I-Person
Stuart	I-Person
,	I-Person
Fallentin	I-Person
,	I-Person
Sullivan	I-Person
,	I-Person
Flanagan	I-Person
et	I-Person
Ralph	I-Person
,	O
après	O
s'	O
être	O
entendus	O
.	O

Bien	O
,	O
dit	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
.	O

Le	O
train	O
de	O
Douvres	B-Location
part	O
à	O
huit	O
heures	O
Quarante-cinq	O
.	O

Je	O
le	O
prendrai	O
.	O

Ce	O
soir	O
même	O
?	O

Demanda	O
Stuart	B-Person
.	O

Ce	O
soir	O
même	O
,	O
répondit	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
.	O

Donc	O
,	O
ajouta	O
il	O
en	O
consultant	O
un	O
calendrier	O
de	O
poche	O
,	O
puisque	O
c'	O
est	O
aujourd'hui	O
mercredi	O
2	O
octobre	O
,	O
je	O
devrai	O
être	O
de	O
retour	O
à	O
Londres	B-Location
,	O
dans	O
ce	O
salon	O
même	O
du	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
,	O
le	O
samedi	O
21	O
décembre	O
,	O
à	O
huit	O
heures	O
quarante-cinq	O
du	O
soir	O
,	O
faute	O
de	O
quoi	O
les	O
vingt	O
mille	O
livres	O
déposées	O
actuellement	O
à	O
mon	O
crédit	O
chez	O
Baring	B-Organization
Frères	I-Organization
vous	O
appartiendront	O
de	O
fait	O
et	O
de	O
droit	O
,	O
messieurs	O
.	O

Voici	O
un	O
chèque	O
de	O
pareille	O
somme	O
.	O

Un	O
procès	O
-	O
verbal	O
du	O
pari	O
fut	O
fait	O
et	O
signé	O
sur	O
-	O
le	O
-	O
champ	O
par	O
les	O
six	O
co	O
-	O
intéressés	O
.	O

Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
était	O
demeuré	O
froid	O
.	O

Il	O
n'	O
avait	O
certainement	O
pas	O
parié	O
pour	O
gagner	O
,	O
et	O
n'	O
avait	O
engagé	O
ces	O
vingt	O
mille	O
livres	O
la	O
moitié	O
de	O
sa	O
fortune	O
que	O
parce	O
qu'	O
il	O
prévoyait	O
qu'	O
il	O
pourrait	O
avoir	O
à	O
dépenser	O
l'	O
autre	O
pour	O
mener	O
à	O
bien	O
ce	O
difficile	O
,	O
pour	O
ne	O
pas	O
dire	O
inexécutable	O
projet	O
.	O

Quant	O
à	O
ses	O
adversaires	O
,	O
eux	O
,	O
ils	O
paraissaient	O
émus	O
,	O
non	O
pas	O
à	O
cause	O
de	O
la	O
valeur	O
de	O
l'	O
enjeu	O
,	O
mais	O
parce	O
qu'	O
ils	O
se	O
faisaient	O
une	O
sorte	O
de	O
scrupule	O
de	O
lutter	O
dans	O
ces	O
conditions	O
.	O

Sept	O
heures	O
sonnaient	O
alors	O
.	O

On	O
offrit	O
à	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
de	O
suspendre	O
le	O
whist	O
afin	O
qu'	O
il	O
pût	O
faire	O
ses	O
préparatifs	O
de	O
départ	O
.	O

Je	O
suis	O
toujours	O
prêt	O
!	O

répondit	O
cet	O
impassible	O
gentleman	O
,	O
et	O
donnant	O
les	O
cartes	O
:	O
Je	O
retourne	O
carreau	O
,	O
dit	O
il	O
.	O

À	O
vous	O
de	O
jouer	O
,	O
monsieur	B-Person
Stuart	I-Person
.	O

Iv	O
dans	O
lequel	O
PHILEAS	B-Person
FOGG	I-Person
STUPEFIE	O
PASSEPARTOUT	B-Person
,	O
son	O
domestique	O
À	O
sept	O
heures	O
vingt-cinq	O
,	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
après	O
avoir	O
gagné	O
une	O
vingtaine	O
de	O
guinées	O
au	O
whist	O
,	O
prit	O
congé	O
de	O
ses	O
honorables	O
collègues	O
,	O
et	O
quitta	O
le	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
.	O

À	O
sept	O
heures	O
cinquante	O
,	O
il	O
ouvrait	O
la	O
porte	O
de	O
sa	O
maison	O
et	O
rentrait	O
chez	O
lui	O
.	O

Passepartout	B-Person
,	O
qui	O
avait	O
consciencieusement	O
étudié	O
son	O
programme	O
,	O
fut	O
assez	O
surpris	O
en	O
voyant	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
,	O
coupable	O
d'	O
inexactitude	O
,	O
apparaître	O
à	O
cette	O
heure	O
insolite	O
.	O

Suivant	O
la	O
notice	O
,	O
le	O
locataire	O
de	O
Saville	B-Location
-	I-Location
Row	I-Location
ne	O
devait	O
rentrer	O
qu'	O
à	O
minuit	O
précis	O
.	O

Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
était	O
tout	O
d'	O
abord	O
monté	O
à	O
sa	O
chambre	O
,	O
puis	O
il	O
appela	O
:	O
Passepartout	B-Person
.	O

Passepartout	B-Person
ne	O
répondit	O
pas	O
.	O

Cet	O
appel	O
ne	O
pouvait	O
s'	O
adresser	O
à	O
lui	O
.	O

Ce	O
n'	O
était	O
pas	O
l'	O
heure	O
.	O

Passepartout	B-Person
,	O
reprit	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
sans	O
élever	O
la	O
voix	O
davantage	O
.	O

Passepartout	B-Person
se	O
montra	O
.	O

C'	O
est	O
la	O
deuxième	O
fois	O
que	O
je	O
vous	O
appelle	O
,	O
dit	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
.	O

Mais	O
il	O
n'	O
est	O
pas	O
minuit	O
,	O
répondit	O
Passepartout	B-Person
,	O
sa	O
montre	O
à	O
la	O
main	O
.	O

Je	O
le	O
sais	O
,	O
reprit	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
et	O
je	O
ne	O
vous	O
fais	O
pas	O
de	O
reproche	O
.	O

Nous	O
partons	O
dans	O
dix	O
minutes	O
pour	O
Douvres	B-Location
et	O
Calais	B-Location
.	O

Une	O
sorte	O
de	O
grimace	O
s'	O
ébaucha	O
sur	O
la	O
ronde	O
face	O
du	O
Français	O
.	O

Il	O
était	O
évident	O
qu'	O
il	O
avait	O
mal	O
entendu	O
.	O

Monsieur	O
se	O
déplace	O
?	O

Demanda	O
il	O
.	O

Oui	O
,	O
répondit	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
.	O

Nous	O
allons	O
faire	O
Le	O
tour	O
du	O
monde	O
.	O

Passepartout	B-Person
,	O
l'	O
oeil	O
démesurément	O
ouvert	O
,	O
la	O
paupière	O
et	O
le	O
sourcil	O
surélevés	O
,	O
les	O
bras	O
détendus	O
,	O
le	O
corps	O
affaissé	O
,	O
présentait	O
alors	O
tous	O
les	O
symptômes	O
de	O
l'	O
étonnement	O
poussé	O
jusqu'	O
à	O
la	O
stupeur	O
.	O

Le	O
tour	O
du	O
monde	O
!	O

murmura	O
il	O
.	O

En	O
quatre-vingts	O
jours	O
,	O
répondit	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
.	O

Ainsi	O
,	O
nous	O
n'	O
avons	O
pas	O
un	O
instant	O
à	O
perdre	O
.	O

Mais	O
les	O
malles	O
?...	O
dit	O
Passepartout	B-Person
,	O
qui	O
balançait	O
inconsciemment	O
sa	O
tête	O
de	O
droite	O
et	O
de	O
gauche	O
.	O

Pas	O
de	O
malles	O
.	O

Un	O
sac	O
de	O
nuit	O
seulement	O
.	O

Dedans	O
,	O
deux	O
chemises	O
de	O
laine	O
,	O
trois	O
paires	O
de	O
bas	O
.	O

Autant	O
pour	O
vous	O
.	O

Nous	O
achèterons	O
en	O
route	O
.	O

Vous	O
descendrez	O
mon	O
Mackintosh	O
et	O
ma	O
couverture	O
de	O
voyage	O
.	O

Ayez	O
de	O
bonnes	O
chaussures	O
.	O

D'	O
ailleurs	O
,	O
nous	O
marcherons	O
peu	O
ou	O
pas	O
.	O

Allez	O
.	O

Passepartout	B-Person
aurait	O
voulu	O
répondre	O
.	O

Il	O
ne	O
put	O
.	O

Il	O
quitta	O
la	O
chambre	O
de	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
,	O
monta	O
dans	O
la	O
sienne	O
,	O
tomba	O
sur	O
une	O
chaise	O
,	O
et	O
employant	O
une	O
phrase	O
assez	O
vulgaire	O
de	O
son	O
pays	O
:	O
Ah	O
!	O

bien	O
se	O
dit	O
il	O
,	O
elle	O
est	O
forte	O
,	O
celle	O
-	O
là	O
!	O

Moi	O
qui	O
voulais	O
rester	O
tranquille	O
!...	O
Et	O
,	O
machinalement	O
,	O
il	O
fit	O
ses	O
préparatifs	O
de	O
départ	O
.	O

Le	O
tour	O
du	O
monde	O
en	O
quatre-vingts	O
jours	O
!	O

Avait	O
il	O
affaire	O
à	O
un	O
fou	O
?	O

Non	O
...	O
C'	O
était	O
une	O
plaisanterie	O
?	O

On	O
allait	O
à	O
Douvres	B-Location
,	O
bien	O
.	O

À	O
Calais	B-Location
,	O
soit	O
.	O

Après	O
tout	O
,	O
cela	O
ne	O
pouvait	O
notablement	O
contrarier	O
le	O
brave	O
garçon	O
,	O
qui	O
,	O
depuis	O
cinq	O
ans	O
,	O
n'	O
avait	O
pas	O
foulé	O
le	O
sol	O
de	O
la	O
patrie	O
.	O

Peut-être	O
même	O
irait	O
on	O
jusqu'	O
à	O
Paris	B-Location
,	O
et	O
,	O
ma	O
foi	O
,	O
il	O
reverrait	O
avec	O
plaisir	O
la	O
grande	O
capitale	O
.	O

Mais	O
,	O
certainement	O
,	O
un	O
gentleman	O
aussi	O
ménager	O
de	O
ses	O
pas	O
s'	O
arrêterait	O
là	O
...	O
Oui	O
,	O
sans	O
doute	O
,	O
mais	O
il	O
n'	O
en	O
était	O
pas	O
moins	O
vrai	O
qu'	O
il	O
partait	O
,	O
qu'	O
il	O
se	O
déplaçait	O
,	O
ce	O
gentleman	O
,	O
si	O
casanier	O
jusqu'	O
alors	O
!	O

À	O
huit	O
heures	O
,	O
Passepartout	B-Person
avait	O
préparé	O
le	O
modeste	O
sac	O
qui	O
contenait	O
sa	O
garde	O
-	O
robe	O
et	O
celle	O
de	O
son	O
maître	O
;	O
puis	O
,	O
l'	O
esprit	O
encore	O
troublé	O
,	O
il	O
quitta	O
sa	O
chambre	O
,	O
dont	O
il	O
ferma	O
soigneusement	O
la	O
porte	O
,	O
et	O
il	O
rejoignit	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
.	O

Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
était	O
prêt	O
.	O

Il	O
portait	O
sous	O
son	O
bras	O
le	O
Bradshaw	B-Product
'	I-Product
s	I-Product
continental	I-Product
railway	I-Product
steam	I-Product
transit	I-Product
and	I-Product
General	I-Product
Guide	I-Product
,	O
qui	O
devait	O
lui	O
fournir	O
toutes	O
les	O
indications	O
nécessaires	O
à	O
son	O
voyage	O
.	O

Il	O
prit	O
le	O
sac	O
des	O
mains	O
de	O
Passepartout	B-Person
,	O
l'	O
ouvrit	O
et	O
y	O
glissa	O
une	O
forte	O
liasse	O
de	O
ces	O
belles	O
bank	O
-	O
notes	O
qui	O
ont	O
cours	O
dans	O
tous	O
les	O
pays	O
.	O

Vous	O
n'	O
avez	O
rien	O
oublié	O
?	O

Demanda	O
il	O
.	O

Rien	O
,	O
monsieur	O
.	O

Mon	O
Mackintosh	O
et	O
ma	O
couverture	O
?	O

Les	O
voici	O
.	O

Bien	O
,	O
prenez	O
ce	O
sac	O
.	O

Bien	O
,	O
prenez	O
ce	O
sac	O
.	O

Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
remit	O
le	O
sac	O
à	O
Passepartout	B-Person
.	O

Et	O
Ayez	O
en	O
soin	O
,	O
ajouta	O
il	O
.	O

Il	O
y	O
a	O
vingt	O
mille	O
livres	O
dedans	O
(	O
500	O
000	O
F	O
)	O
.	O

Le	O
sac	O
faillit	O
s'	O
échapper	O
des	O
mains	O
de	O
Passepartout	B-Person
,	O
comme	O
si	O
les	O
vingt	O
mille	O
livres	O
eussent	O
été	O
en	O
or	O
et	O
pesé	O
considérablement	O
.	O

Le	O
maître	O
et	O
le	O
domestique	O
descendirent	O
alors	O
,	O
et	O
la	O
porte	O
de	O
la	O
rue	O
fut	O
fermée	O
à	O
double	O
tour	O
.	O

Une	O
station	O
de	O
voitures	O
se	O
trouvait	O
à	O
l'	O
extrémité	O
de	O
Saville	B-Location
-	I-Location
Row	I-Location
.	O

Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
et	O
son	O
domestique	O
montèrent	O
dans	O
un	O
cab	O
,	O
qui	O
se	O
dirigea	O
rapidement	O
vers	O
la	O
gare	B-Location
de	I-Location
Charing	I-Location
-	I-Location
Cross	I-Location
,	O
à	O
laquelle	O
aboutit	O
un	O
des	O
embranchements	O
du	O
South	B-Location
-	I-Location
Eastern	I-Location
-	I-Location
Railway	I-Location
.	O

À	O
huit	O
heures	O
vingt	O
,	O
le	O
cab	O
s'	O
arrêta	O
devant	O
la	O
grille	O
de	O
la	O
gare	O
.	O

Passepartout	B-Person
sauta	O
à	O
terre	O
.	O

Son	O
maître	O
le	O
suivit	O
et	O
paya	O
le	O
cocher	O
.	O

En	O
ce	O
moment	O
,	O
une	O
pauvre	O
mendiante	O
,	O
tenant	O
un	O
enfant	O
à	O
la	O
main	O
,	O
pieds	O
nus	O
dans	O
la	O
boue	O
,	O
coiffée	O
d'	O
un	O
chapeau	O
dépenaillé	O
auquel	O
pendait	O
une	O
plume	O
lamentable	O
,	O
un	O
châle	O
en	O
loques	O
sur	O
ses	O
haillons	O
,	O
s'	O
approcha	O
de	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
et	O
lui	O
demanda	O
l'	O
aumône	O
.	O

Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
tira	O
de	O
sa	O
poche	O
les	O
vingt	O
guinées	O
qu'	O
il	O
venait	O
de	O
gagner	O
au	O
whist	O
,	O
et	O
,	O
les	O
présentant	O
à	O
la	O
mendiante	O
:	O
Tenez	O
,	O
ma	O
brave	O
femme	O
,	O
dit	O
il	O
,	O
Je	O
suis	O
content	O
de	O
vous	O
avoir	O
rencontrée	O
!	O

Puis	O
il	O
passa	O
.	O

Passepartout	B-Person
eut	O
comme	O
une	O
sensation	O
de	O
humidité	O
autour	O
de	O
la	O
prunelle	O
.	O

Son	O
maître	O
avait	O
fait	O
un	O
pas	O
dans	O
son	O
coeur	O
.	O

Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
et	O
lui	O
entrèrent	O
aussitôt	O
dans	O
la	O
grande	O
salle	O
de	O
la	O
gare	O
.	O

Là	O
,	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
donna	O
à	O
Passepartout	B-Person
l'	O
ordre	O
de	O
prendre	O
deux	O
billets	O
de	O
première	O
classe	O
pour	O
Paris	B-Location
.	O

Puis	O
,	O
se	O
retournant	O
,	O
il	O
aperçut	O
ses	O
cinq	O
collègues	O
du	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
.	O

Messieurs	O
,	O
je	O
pars	O
,	O
dit	O
il	O
,	O
et	O
les	O
divers	O
visas	O
apposés	O
sur	O
un	O
passeport	O
que	O
je	O
emporte	O
à	O
cet	O
effet	O
vous	O
permettront	O
,	O
au	O
retour	O
,	O
de	O
contrôler	O
mon	O
itinéraire	O
.	O

Oh	O
!	O

monsieur	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
répondit	O
poliment	O
Gauthier	B-Person
Ralph	I-Person
,	O
c'	O
est	O
inutile	O
.	O

Nous	O
nous	O
en	O
rapporterons	O
à	O
votre	O
honneur	O
de	O
gentleman	O
!	O

Cela	O
vaut	O
mieux	O
ainsi	O
,	O
dit	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
.	O

Vous	O
n'	O
oubliez	O
pas	O
que	O
vous	O
devez	O
être	O
revenu	O
?...	O
fit	O
observer	O
Andrew	B-Person
Stuart	I-Person
.	O

Dans	O
quatre-vingts	O
jours	O
,	O
répondit	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
,	O
le	O
samedi	O
21	O
décembre	O
1872	O
,	O
à	O
huit	O
heures	O
quarante-cinq	O
minutes	O
du	O
soir	O
.	O

Au	O
revoir	O
,	O
messieurs	O
.	O

À	O
huit	O
heures	O
quarante	O
,	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
et	O
son	O
domestique	O
prirent	O
place	O
dans	O
le	O
même	O
compartiment	O
.	O

À	O
huit	O
heures	O
Quarante-cinq	O
,	O
un	O
coup	O
de	O
sifflet	O
retentit	O
,	O
et	O
le	O
train	O
se	O
mit	O
en	O
marche	O
.	O

La	O
nuit	O
était	O
noire	O
.	O

Il	O
tombait	O
une	O
pluie	O
fine	O
.	O

Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
accoté	O
dans	O
son	O
coin	O
,	O
ne	O
parlait	O
pas	O
.	O

Passepartout	B-Person
,	O
encore	O
abasourdi	O
,	O
pressait	O
machinalement	O
contre	O
lui	O
le	O
sac	O
aux	O
bank	O
-	O
notes	O
.	O

Mais	O
le	O
train	O
n'	O
avait	O
pas	O
dépassé	O
Sydenham	B-Location
,	O
que	O
Passepartout	B-Person
poussait	O
un	O
véritable	O
cri	O
de	O
désespoir	O
!	O

Qu'	O
avez	O
vous	O
?	O

demanda	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
.	O

Il	O
y	O
a	O
...	O
que	O
...	O
dans	O
ma	O
précipitation	O
...	O
mon	O
trouble	O
...	O
je	O
ai	O
oublié	O
...	O
Quoi	O
?	O

D'	O
éteindre	O
le	O
bec	O
de	O
gaz	O
de	O
ma	O
chambre	O
!	O

Eh	O
bien	O
,	O
mon	O
garçon	O
,	O
répondit	O
froidement	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
,	O
il	O
brûle	O
à	O
votre	O
compte	O
!	O

V	O
dans	O
lequel	O
une	O
nouvelle	O
valeur	O
apparaît	O
sur	O
la	O
PLACE	B-Location
DE	I-Location
LONDRES	I-Location
Phileas	O
Fogg	B-Person
,	O
en	O
quittant	O
Londres	B-Location
,	O
ne	O
se	O
doutait	O
guère	O
,	O
sans	O
doute	O
,	O
du	O
grand	O
retentissement	O
qu'	O
allait	O
provoquer	O
son	O
départ	O
.	O

La	O
nouvelle	O
du	O
pari	O
se	O
répandit	O
d'	O
abord	O
dans	O
le	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
,	O
et	O
produisit	O
une	O
véritable	O
émotion	O
parmi	O
les	O
membres	O
de	O
l'	O
honorable	O
cercle	O
.	O

Puis	O
,	O
du	O
club	O
,	O
cette	O
émotion	O
passa	O
aux	O
journaux	O
par	O
la	O
voie	O
des	O
reporters	O
,	O
et	O
des	O
journaux	O
au	O
public	O
de	O
Londres	B-Location
et	O
de	O
tout	O
le	O
Royaume	B-Location
-	I-Location
Uni	I-Location
.	O

Cette	O
"	O
question	O
du	O
tour	O
du	O
monde	O
"	O
fut	O
commentée	O
,	O
discutée	O
,	O
disséquée	O
,	O
avec	O
autant	O
de	O
passion	O
et	O
d'	O
ardeur	O
que	O
s'	O
il	O
se	O
fût	O
agi	O
d'	O
une	O
nouvelle	O
affaire	B-Event
de	I-Event
l'	I-Event
Alabama	I-Event
.	O

Les	O
uns	O
prirent	O
parti	O
pour	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
les	O
autres	O
et	O
ils	O
formèrent	O
bientôt	O
une	O
majorité	O
considérable	O
se	O
prononcèrent	O
contre	O
lui	O
.	O

Ce	O
tour	O
du	O
monde	O
à	O
accomplir	O
,	O
autrement	O
qu'	O
en	O
théorie	O
et	O
sur	O
le	O
papier	O
,	O
dans	O
ce	O
minimum	O
de	O
temps	O
,	O
avec	O
les	O
moyens	O
de	O
communication	O
actuellement	O
en	O
usage	O
,	O
ce	O
n'	O
était	O
pas	O
seulement	O
impossible	O
,	O
c'	O
était	O
insensé	O
!	O

Le	O
Times	B-Product
,	O
le	O
Standard	B-Product
,	O
l'	O
Evening	B-Product
Star	I-Product
,	O
le	O
Morning	B-Product
Chronicle	I-Product
,	O
et	O
vingt	O
autres	O
journaux	O
de	O
grande	O
publicité	O
,	O
se	O
déclarèrent	O
contre	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
.	O

Seul	O
,	O
le	O
Daily	B-Product
Telegraph	I-Product
le	O
soutint	O
dans	O
une	O
certaine	O
mesure	O
.	O

Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
fut	O
généralement	O
traité	O
de	O
maniaque	O
,	O
de	O
fou	O
,	O
et	O
ses	O
collègues	O
du	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
furent	O
blâmés	O
d'	O
avoir	O
tenu	O
ce	O
pari	O
,	O
qui	O
accusait	O
un	O
affaiblissement	O
dans	O
les	O
facultés	O
mentales	O
de	O
son	O
auteur	O
.	O

Des	O
articles	O
extrêmement	O
passionnés	O
,	O
mais	O
logiques	O
,	O
parurent	O
sur	O
la	O
question	O
.	O

On	O
sait	O
l'	O
intérêt	O
que	O
l'	O
on	O
porte	O
en	O
Angleterre	B-Location
à	O
tout	O
ce	O
qui	O
touche	O
à	O
la	O
géographie	O
.	O

Aussi	O
n'	O
était	O
il	O
pas	O
un	O
lecteur	O
,	O
à	O
quelque	O
classe	O
qu'	O
il	O
appartînt	O
,	O
qui	O
ne	O
dévorât	O
les	O
colonnes	O
consacrées	O
au	O
cas	O
de	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
.	O

Pendant	O
les	O
premiers	O
jours	O
,	O
quelques	O
esprits	O
audacieux	O
les	O
femmes	O
principalement	O
furent	O
pour	O
lui	O
,	O
surtout	O
quand	O
l'	O
Illustrated	B-Product
London	I-Product
News	I-Product
eut	O
publié	O
son	O
portrait	O
d'	O
après	O
sa	O
photographie	O
déposée	O
aux	O
archives	O
du	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
.	O

Certains	O
gentlemen	O
osaient	O
dire	O
:	O
Hé	O
!	O

hé	O
!	O

pourquoi	O
pas	O
,	O
après	O
tout	O
?	O

On	O
a	O
vu	O
des	O
choses	O
plus	O
extraordinaires	O
!	O

C'	O
étaient	O
surtout	O
les	O
lecteurs	O
du	O
Daily	B-Product
Telegraph	I-Product
.	O

Mais	O
on	O
sentit	O
bientôt	O
que	O
ce	O
journal	O
lui	O
-	O
même	O
commençait	O
à	O
faiblir	O
.	O

En	O
effet	O
,	O
un	O
long	O
article	O
parut	O
le	O
7	O
octobre	O
dans	O
le	O
Bulletin	B-Product
de	O
la	O
Société	B-Organization
royale	I-Organization
de	I-Organization
géographie	I-Organization
.	O

Il	O
traita	O
la	O
question	O
à	O
tous	O
les	O
points	O
de	O
vue	O
,	O
et	O
démontra	O
clairement	O
la	O
folie	O
de	O
l'	O
entreprise	O
.	O

D'	O
après	O
cet	O
article	O
,	O
tout	O
était	O
contre	O
le	O
voyageur	O
,	O
obstacles	O
de	O
l'	O
homme	O
,	O
obstacles	O
de	O
la	O
nature	O
.	O

Pour	O
réussir	O
dans	O
ce	O
projet	O
,	O
il	O
fallait	O
admettre	O
une	O
concordance	O
miraculeuse	O
des	O
heures	O
de	O
départ	O
et	O
d'	O
arrivée	O
,	O
concordance	O
qui	O
n'	O
existait	O
pas	O
,	O
qui	O
ne	O
pouvait	O
pas	O
exister	O
.	O

À	O
la	O
rigueur	O
,	O
et	O
en	O
Europe	B-Location
,	O
où	O
il	O
s'	O
agit	O
de	O
parcours	O
d'	O
une	O
longueur	O
relativement	O
médiocre	O
,	O
on	O
peut	O
compter	O
sur	O
l'	O
arrivée	O
des	O
trains	O
à	O
heure	O
fixe	O
;	O
Mais	O
quand	O
ils	O
emploient	O
trois	O
jours	O
à	O
traverser	O
l'	O
Inde	B-Location
,	O
sept	O
jours	O
à	O
traverser	O
les	O
États	B-Location
-	I-Location
Unis	I-Location
,	O
pouvait	O
on	O
fonder	O
sur	O
leur	O
exactitude	O
les	O
éléments	O
d'	O
un	O
tel	O
problème	O
?	O

Et	O
les	O
accidents	O
de	O
machine	O
,	O
les	O
déraillements	O
,	O
les	O
rencontres	O
,	O
la	O
mauvaise	O
saison	O
,	O
l'	O
accumulation	O
des	O
neiges	O
,	O
est	O
ce	O
que	O
tout	O
n'	O
était	O
pas	O
contre	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
?	O

Sur	O
les	O
paquebots	O
,	O
ne	O
se	O
trouverait	O
il	O
pas	O
,	O
pendant	O
l'	O
hiver	O
,	O
à	O
la	O
merci	O
des	O
coups	O
de	O
vent	O
ou	O
des	O
brouillards	O
?	O

Est	O
il	O
donc	O
si	O
rare	O
que	O
les	O
meilleurs	O
marcheurs	O
des	O
lignes	O
transocéaniennes	O
éprouvent	O
des	O
retards	O
de	O
deux	O
ou	O
trois	O
jours	O
?	O

Or	O
,	O
il	O
suffisait	O
d'	O
un	O
retard	O
,	O
un	O
seul	O
,	O
pour	O
que	O
la	O
chaîne	O
de	O
communications	O
fût	O
irréparablement	O
brisée	O
.	O

Si	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
manquait	O
,	O
ne	O
fût	O
ce	O
que	O
de	O
quelques	O
heures	O
,	O
le	O
départ	O
d'	O
un	O
paquebot	O
,	O
il	O
serait	O
forcé	O
d'	O
attendre	O
le	O
paquebot	O
suivant	O
,	O
et	O
par	O
cela	O
même	O
son	O
voyage	O
était	O
compromis	O
irrévocablement	O
.	O

L'	O
article	O
fit	O
grand	O
bruit	O
.	O

Presque	O
tous	O
les	O
journaux	O
le	O
reproduisirent	O
,	O
et	O
les	O
actions	O
de	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
baissèrent	O
singulièrement	O
.	O

Pendant	O
les	O
premiers	O
jours	O
qui	O
suivirent	O
le	O
départ	O
du	O
gentleman	O
,	O
d'	O
importantes	O
affaires	O
s'	O
étaient	O
engagées	O
sur	O
"	O
l'	O
aléa	O
"	O
de	O
son	O
entreprise	O
.	O

On	O
sait	O
ce	O
qu'	O
est	O
le	O
monde	O
des	O
parieurs	O
en	O
Angleterre	B-Location
,	O
monde	O
plus	O
intelligent	O
,	O
plus	O
relevé	O
que	O
celui	O
des	O
joueurs	O
.	O

Parier	O
est	O
dans	O
le	O
tempérament	O
anglais	O
.	O

Aussi	O
,	O
non	O
seulement	O
les	O
divers	O
membres	O
du	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
établirent	O
ils	O
des	O
paris	O
considérables	O
pour	O
ou	O
contre	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
mais	O
la	O
masse	O
du	O
public	O
entra	O
dans	O
le	O
mouvement	O
.	O

Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
fut	O
inscrit	O
comme	O
un	O
cheval	O
de	O
course	O
,	O
à	O
une	O
sorte	O
de	O
studbook	O
.	O

On	O
en	O
fit	O
aussi	O
une	O
valeur	O
de	O
bourse	O
,	O
qui	O
fut	O
immédiatement	O
cotée	O
sur	O
la	O
place	B-Location
de	I-Location
Londres	I-Location
.	O

On	O
demandait	O
,	O
on	O
offrait	O
du	O
"	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
"	O
ferme	O
ou	O
à	O
prime	O
,	O
et	O
il	O
se	O
fit	O
des	O
affaires	O
énormes	O
.	O

Mais	O
cinq	O
jours	O
après	O
son	O
départ	O
,	O
après	O
l'	O
article	O
du	O
Bulletin	B-Product
de	O
la	O
Société	B-Organization
de	I-Organization
géographie	I-Organization
,	O
les	O
offres	O
commencèrent	O
à	O
affluer	O
.	O

Le	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
baissa	O
.	O

On	O
l'	O
offrit	O
par	O
paquets	O
.	O

Pris	O
d'	O
abord	O
à	O
cinq	O
,	O
puis	O
à	O
dix	O
,	O
on	O
ne	O
le	O
prit	O
plus	O
qu'	O
à	O
vingt	O
,	O
à	O
cinquante	O
,	O
à	O
cent	O
!	O

Un	O
seul	O
partisan	O
lui	O
resta	O
.	O

Ce	O
fut	O
le	O
vieux	O
paralytique	O
,	O
Lord	B-Person
Albermale	I-Person
.	O

L'	O
honorable	O
gentleman	O
,	O
cloué	O
sur	O
son	O
fauteuil	O
,	O
eût	O
donné	O
sa	O
fortune	O
pour	O
pouvoir	O
faire	O
le	O
tour	O
du	O
monde	O
,	O
même	O
en	O
dix	O
ans	O
!	O

et	O
il	O
paria	O
cinq	O
mille	O
livres	O
(	O
100	O
000	O
F	O
)	O
en	O
faveur	O
de	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
.	O

Et	O
quand	O
,	O
en	O
même	O
temps	O
que	O
la	O
sottise	O
du	O
projet	O
,	O
on	O
lui	O
en	O
démontrait	O
l'	O
inutilité	O
,	O
il	O
se	O
contentait	O
de	O
répondre	O
:	O
Si	O
la	O
chose	O
est	O
faisable	O
,	O
il	O
est	O
bon	O
que	O
ce	O
soit	O
un	O
Anglais	O
qui	O
le	O
premier	O
l'	O
ait	O
faite	O
!	O

Or	O
,	O
on	O
en	O
était	O
là	O
,	O
les	O
partisans	O
de	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
se	O
raréfiaient	O
de	O
plus	O
en	O
plus	O
;	O
tout	O
le	O
monde	O
,	O
et	O
non	O
sans	O
raison	O
,	O
se	O
mettait	O
contre	O
lui	O
;	O
on	O
ne	O
le	O
prenait	O
plus	O
qu'	O
à	O
cent	O
cinquante	O
,	O
à	O
deux	O
cents	O
contre	O
un	O
,	O
quand	O
,	O
sept	O
jours	O
après	O
son	O
départ	O
,	O
un	O
incident	O
,	O
complètement	O
inattendu	O
,	O
fit	O
qu'	O
on	O
ne	O
le	O
prit	O
plus	O
du	O
tout	O
.	O

En	O
effet	O
,	O
pendant	O
cette	O
journée	O
,	O
à	O
neuf	O
heures	O
du	O
soir	O
,	O
le	O
directeur	O
de	O
la	O
police	O
métropolitaine	O
avait	O
reçu	O
une	O
dépêche	O
télégraphique	O
ainsi	O
conçue	O
:	O
Suez	B-Location
à	O
Londres	B-Location
.	O

Rowan	B-Person
,	O
directeur	O
police	O
,	O
administration	O
centrale	O
,	O
Scotland	B-Location
place	I-Location
.	O

Je	O
file	O
voleur	O
de	O
Banque	O
,	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
.	O

Envoyez	O
sans	O
retard	O
mandat	O
d'	O
arrestation	O
à	O
Bombay	B-Location
(	O
Inde	B-Location
Anglaise	I-Location
)	O
.	O

Fix	B-Person
,	O
détective	O
.	O

L'	O
effet	O
de	O
cette	O
dépêche	O
fut	O
immédiat	O
.	O

L'	O
honorable	O
gentleman	O
disparut	O
pour	O
faire	O
place	O
au	O
voleur	O
de	O
Bank	O
-	O
notes	O
.	O

Sa	O
photographie	O
,	O
déposée	O
au	O
Reform	B-Organization
-	I-Organization
Club	I-Organization
avec	O
celles	O
de	O
tous	O
ses	O
collègues	O
,	O
fut	O
examinée	O
.	O

Elle	O
reproduisait	O
trait	O
pour	O
trait	O
l'	O
homme	O
dont	O
le	O
signalement	O
avait	O
été	O
fourni	O
par	O
l'	O
enquête	O
.	O

On	O
rappela	O
ce	O
que	O
l'	O
existence	O
de	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
avait	O
de	O
mystérieux	O
,	O
son	O
isolement	O
,	O
son	O
départ	O
subit	O
,	O
et	O
il	O
parut	O
évident	O
que	O
ce	O
personnage	O
,	O
prétextant	O
un	O
voyage	O
autour	O
du	O
monde	O
et	O
l'	O
appuyant	O
sur	O
un	O
pari	O
insensé	O
,	O
n'	O
avait	O
eu	O
d'	O
autre	O
but	O
que	O
de	O
dépister	O
les	O
agents	O
de	O
la	O
police	O
anglaise	O
.	O

Vi	O
dans	O
lequel	O
l'	O
AGENT	O
Fix	B-Person
montre	O
une	O
impatience	O
bien	O
légitime	O
Voici	O
dans	O
quelles	O
circonstances	O
avait	O
été	O
lancée	O
cette	O
dépêche	O
concernant	O
le	B-Person
sieur	I-Person
Phileas	I-Person
Fogg	I-Person
.	O

Le	O
mercredi	O
9	O
octobre	O
,	O
on	O
attendait	O
pour	O
onze	O
heures	O
du	O
matin	O
,	O
à	O
Suez	B-Location
,	O
le	O
paquebot	O
Mongolia	B-Product
,	O
de	O
la	O
Compagnie	B-Organization
péninsulaire	I-Organization
et	I-Organization
orientale	I-Organization
,	O
steamer	O
en	O
fer	O
à	O
hélice	O
et	O
à	O
spardeck	O
,	O
jaugeant	O
deux	O
mille	O
huit	O
cents	O
tonnes	O
et	O
possédant	O
une	O
force	O
nominale	O
de	O
cinq	O
cents	O
chevaux	O
.	O

Le	O
Mongolia	B-Product
faisait	O
régulièrement	O
les	O
voyages	O
de	O
Brindisi	B-Location
à	O
Bombay	B-Location
par	O
le	O
canal	B-Location
de	I-Location
Suez	I-Location
.	O

C'	O
était	O
un	O
des	O
plus	O
rapides	O
marcheurs	O
de	O
la	O
Compagnie	B-Organization
,	O
et	O
les	O
vitesses	O
réglementaires	O
,	O
soit	O
Dix	O
milles	O
à	O
l'	O
heure	O
entre	O
Brindisi	B-Location
et	O
Suez	B-Location
,	O
et	O
neuf	O
milles	O
cinquante-trois	O
centièmes	O
entre	O
Suez	B-Location
et	O
Bombay	B-Location
,	O
il	O
les	O
avait	O
toujours	O
dépassées	O
.	O

En	O
attendant	O
l'	O
arrivée	O
du	O
Mongolia	B-Product
,	O
deux	O
hommes	O
se	O
promenaient	O
sur	O
le	O
quai	O
au	O
milieu	O
de	O
la	O
foule	O
d'	O
indigènes	O
et	O
d'	O
étrangers	O
qui	O
affluent	O
dans	O
cette	O
ville	O
,	O
naguère	O
une	O
bourgade	O
,	O
à	O
laquelle	O
la	O
grande	O
oeuvre	O
de	O
M	B-Person
.	I-Person
De	I-Person
Lesseps	I-Person
assure	O
un	O
avenir	O
considérable	O
.	O

De	O
ces	O
deux	O
hommes	O
,	O
l'	O
un	O
était	O
l'	O
agent	O
consulaire	O
du	O
Royaume	B-Location
-	I-Location
Uni	I-Location
,	O
établi	O
à	O
Suez	B-Location
,	O
qui	O
en	O
dépit	O
des	O
fâcheux	O
pronostics	O
du	O
gouvernement	O
britannique	O
et	O
des	O
sinistres	O
prédictions	O
de	O
l'	O
ingénieur	O
Stephenson	B-Person
voyait	O
chaque	O
jour	O
des	O
navires	O
anglais	O
traverser	O
ce	O
canal	O
,	O
abrégeant	O
ainsi	O
de	O
moitié	O
l'	O
ancienne	O
route	O
de	O
l'	O
Angleterre	B-Location
aux	O
Indes	B-Location
par	O
le	O
cap	B-Location
de	I-Location
Bonne	I-Location
-	I-Location
Espérance	I-Location
.	O

L'	O
autre	O
était	O
un	O
petit	O
homme	O
maigre	O
,	O
de	O
figure	O
assez	O
intelligente	O
,	O
nerveux	O
,	O
qui	O
contractait	O
avec	O
une	O
persistance	O
remarquable	O
ses	O
muscles	O
sourciliers	O
.	O

À	O
travers	O
ses	O
longs	O
cils	O
brillait	O
un	O
oeil	O
très	O
vif	O
,	O
mais	O
dont	O
il	O
savait	O
à	O
volonté	O
éteindre	O
l'	O
ardeur	O
.	O

En	O
ce	O
moment	O
,	O
il	O
donnait	O
certaines	O
marques	O
d'	O
impatience	O
,	O
allant	O
,	O
venant	O
,	O
ne	O
pouvant	O
tenir	O
en	O
place	O
.	O

Cet	O
homme	O
se	O
nommait	O
Fix	B-Person
,	O
et	O
c'	O
était	O
un	O
de	O
ces	O
"	O
détectives	O
"	O
ou	O
agents	O
de	O
police	O
anglais	O
,	O
qui	O
avaient	O
été	O
envoyés	O
dans	O
les	O
divers	O
ports	O
,	O
après	O
le	O
vol	O
commis	O
à	O
la	O
Banque	B-Organization
d'	I-Organization
Angleterre	I-Organization
.	O

Ce	O
Fix	B-Person
devait	O
surveiller	O
avec	O
le	O
plus	O
grand	O
soin	O
tous	O
les	O
voyageurs	O
prenant	O
la	O
route	O
de	O
Suez	B-Location
,	O
et	O
si	O
l'	O
un	O
d'	O
eux	O
lui	O
semblait	O
suspect	O
,	O
le	O
"	O
filer	O
"	O
en	O
attendant	O
un	O
mandat	O
d'	O
arrestation	O
.	O

Précisément	O
,	O
depuis	O
deux	O
jours	O
,	O
Fix	B-Person
avait	O
reçu	O
du	O
directeur	O
de	O
la	O
police	O
métropolitaine	O
le	O
signalement	O
de	O
l'	O
auteur	O
présumé	O
du	O
vol	O
.	O

C'	O
était	O
celui	O
de	O
ce	O
personnage	O
distingué	O
et	O
bien	O
mis	O
que	O
l'	O
on	O
avait	O
observé	O
dans	O
la	O
salle	O
des	O
paiements	O
de	O
la	O
Banque	B-Organization
.	O

Le	O
détective	O
,	O
très	O
alléché	O
évidemment	O
par	O
la	O
forte	O
prime	O
promise	O
en	O
cas	O
de	O
succès	O
,	O
attendait	O
donc	O
avec	O
une	O
impatience	O
facile	O
à	O
comprendre	O
l'	O
arrivée	O
du	O
Mongolia	B-Product
.	O

Et	O
vous	O
dites	O
,	O
monsieur	O
le	O
consul	O
,	O
demanda	O
il	O
pour	O
la	O
dixième	O
fois	O
,	O
que	O
ce	O
bateau	O
ne	O
peut	O
tarder	O
?	O

Non	O
,	O
monsieur	B-Person
Fix	I-Person
,	O
répondit	O
le	O
consul	O
.	O

Il	O
a	O
été	O
signalé	O
hier	O
au	O
large	O
de	O
Port	B-Location
-	I-Location
Saïd	I-Location
,	O
et	O
les	O
cent	O
soixante	O
kilomètres	O
du	O
canal	O
ne	O
comptent	O
pas	O
pour	O
un	O
tel	O
marcheur	O
.	O

Je	O
vous	O
répète	O
que	O
le	O
Mongolia	B-Product
a	O
toujours	O
gagné	O
la	O
prime	O
de	O
vingt-cinq	O
livres	O
que	O
le	O
gouvernement	O
accorde	O
pour	O
chaque	O
avance	O
de	O
vingt-quatre	O
heures	O
sur	O
les	O
temps	O
réglementaires	O
.	O

Ce	O
paquebot	O
vient	O
directement	O
de	O
Brindisi	B-Location
?	O

Demanda	O
Fix	B-Person
.	O

De	O
Brindisi	B-Location
même	O
,	O
où	O
il	O
a	O
pris	O
la	B-Location
malle	I-Location
des	I-Location
Indes	I-Location
,	O
de	O
Brindisi	B-Location
qu'	O
il	O
a	O
quitté	O
samedi	O
à	O
cinq	O
heures	O
du	O
soir	O
.	O

Ainsi	O
ayez	O
patience	O
,	O
il	O
ne	O
peut	O
tarder	O
à	O
arriver	O
.	O

Mais	O
je	O
ne	O
sais	O
vraiment	O
pas	O
comment	O
,	O
avec	O
le	O
signalement	O
que	O
vous	O
avez	O
reçu	O
,	O
vous	O
pourrez	O
reconnaître	O
votre	O
homme	O
,	O
s'	O
il	O
est	O
à	O
bord	O
du	O
Mongolia	B-Product
.	O

Monsieur	O
le	O
consul	O
,	O
répondit	O
Fix	B-Person
,	O
ces	O
gens	O
-	O
là	O
,	O
on	O
les	O
sent	O
plutôt	O
qu'	O
on	O
ne	O
les	O
reconnaît	O
.	O

C'	O
est	O
du	O
flair	O
qu'	O
il	O
faut	O
avoir	O
,	O
et	O
le	O
flair	O
est	O
comme	O
un	O
sens	O
spécial	O
auquel	O
concourent	O
l'	O
ouïe	O
,	O
la	O
vue	O
et	O
l'	O
odorat	O
.	O

Je	O
ai	O
arrêté	O
dans	O
ma	O
vie	O
plus	O
d'	O
un	O
de	O
ces	O
gentlemen	O
,	O
et	O
pourvu	O
que	O
mon	O
voleur	O
soit	O
à	O
bord	O
,	O
je	O
vous	O
réponds	O
qu'	O
il	O
ne	O
me	O
glissera	O
pas	O
entre	O
les	O
mains	O
.	O

Je	O
le	O
souhaite	O
,	O
monsieur	B-Person
Fix	I-Person
,	O
car	O
il	O
s'	O
agit	O
d'	O
un	O
vol	O
important	O
.	O

Un	O
vol	O
magnifique	O
,	O
répondit	O
l'	O
agent	O
enthousiasmé	O
.	O

Cinquante-cinq	O
mille	O
livres	O
!	O

Nous	O
n'	O
avons	O
pas	O
souvent	O
de	O
pareilles	O
aubaines	O
!	O

Les	O
voleurs	O
deviennent	O
mesquins	O
!	O

La	O
race	O
des	O
Sheppard	B-Person
s'	O
étiole	O
!	O

On	O
se	O
fait	O
pendre	O
maintenant	O
pour	O
quelques	O
shillings	O
!	O

Monsieur	B-Person
Fix	I-Person
,	O
répondit	O
le	O
consul	O
,	O
vous	O
parlez	O
d'	O
une	O
telle	O
façon	O
que	O
je	O
vous	O
souhaite	O
vivement	O
de	O
réussir	O
;	O
mais	O
,	O
je	O
vous	O
le	O
répète	O
,	O
dans	O
les	O
conditions	O
où	O
vous	O
êtes	O
,	O
je	O
crains	O
que	O
ce	O
ne	O
soit	O
difficile	O
.	O

Savez	O
vous	O
bien	O
que	O
,	O
d'	O
après	O
le	O
signalement	O
que	O
vous	O
avez	O
reçu	O
,	O
ce	O
voleur	O
ressemble	O
absolument	O
à	O
un	O
honnête	O
homme	O
.	O

Monsieur	O
le	O
consul	O
,	O
répondit	O
dogmatiquement	O
l'	O
inspecteur	O
de	O
police	O
,	O
les	O
grands	O
voleurs	O
ressemblent	O
toujours	O
à	O
de	O
honnêtes	O
gens	O
.	O

Vous	O
comprenez	O
bien	O
que	O
ceux	O
qui	O
ont	O
des	O
figures	O
de	O
coquins	O
n'	O
ont	O
qu'	O
un	O
parti	O
à	O
prendre	O
,	O
c'	O
est	O
de	O
rester	O
probes	O
,	O
sans	O
cela	O
ils	O
se	O
feraient	O
arrêter	O
.	O

Les	O
physionomies	O
honnêtes	O
,	O
ce	O
sont	O
celles	O
-	O
là	O
qu'	O
il	O
faut	O
dévisager	O
surtout	O
.	O

Travail	O
difficile	O
,	O
je	O
en	O
conviens	O
,	O
et	O
qui	O
n'	O
est	O
plus	O
du	O
métier	O
,	O
mais	O
de	O
l'	O
art	O
.	O

On	O
voit	O
que	O
ledit	O
Fix	B-Person
ne	O
manquait	O
pas	O
d'	O
une	O
certaine	O
dose	O
d'	O
amour	O
-	O
propre	O
.	O

Cependant	O
le	O
quai	O
s'	O
animait	O
peu	O
à	O
peu	O
.	O

Marins	O
de	O
diverses	O
nationalités	O
,	O
commerçants	O
,	O
courtiers	O
,	O
portefaix	O
,	O
fellahs	O
,	O
y	O
affluaient	O
.	O

L'	O
arrivée	O
du	O
paquebot	O
était	O
évidemment	O
prochaine	O
.	O

Le	O
temps	O
était	O
assez	O
beau	O
,	O
mais	O
l'	O
air	O
froid	O
,	O
par	O
ce	O
vent	O
d'	O
Est	O
.	O

Quelques	O
minarets	O
se	O
dessinaient	O
au	O
-	O
dessus	O
de	O
la	O
ville	O
sous	O
les	O
pâles	O
rayons	O
du	O
soleil	O
.	O

Vers	O
le	O
sud	O
,	O
une	O
jetée	O
longue	O
de	O
deux	O
mille	O
mètres	O
s'	O
allongeait	O
comme	O
un	O
bras	O
sur	O
la	O
rade	O
de	O
Suez	B-Location
.	O

À	O
la	O
surface	O
de	O
la	O
mer	B-Location
Rouge	I-Location
roulaient	O
plusieurs	O
bateaux	O
de	O
pêche	O
ou	O
de	O
cabotage	O
,	O
dont	O
quelques	O
-	O
uns	O
ont	O
conservé	O
dans	O
leurs	O
façons	O
l'	O
élégant	O
gabarit	O
de	O
la	O
galère	O
antique	O
.	O

Tout	O
en	O
circulant	O
au	O
milieu	O
de	O
ce	O
populaire	O
,	O
Fix	B-Person
,	O
par	O
une	O
habitude	O
de	O
sa	O
profession	O
,	O
dévisageait	O
les	O
passants	O
d'	O
un	O
rapide	O
coup	O
d'	O
oeil	O
.	O

Il	O
était	O
alors	O
dix	O
heures	O
et	O
demie	O
.	O

Mais	O
il	O
n'	O
arrivera	O
pas	O
,	O
ce	O
paquebot	O
!	O

s'	O
écria	O
il	O
en	O
entendant	O
sonner	O
l'	O
horloge	O
du	O
port	O
.	O

Il	O
ne	O
peut	O
être	O
éloigné	O
,	O
répondit	O
le	O
consul	O
.	O

Combien	O
de	O
temps	O
stationnera	O
il	O
à	O
Suez	B-Location
?	O

Demanda	O
Fix	B-Person
.	O

Quatre	O
heures	O
.	O

Le	O
temps	O
d'	O
embarquer	O
son	O
charbon	O
.	O

De	O
Suez	B-Location
à	O
Aden	B-Location
,	O
à	O
l'	O
extrémité	O
de	O
la	O
mer	B-Location
Rouge	I-Location
,	O
on	O
compte	O
Treize	O
cent	O
dix	O
milles	O
,	O
et	O
il	O
faut	O
faire	O
provision	O
de	O
combustible	O
.	O

Et	O
de	O
Suez	B-Location
,	O
ce	O
bateau	O
va	O
directement	O
à	O
Bombay	B-Location
?	O

Demanda	O
Fix	B-Person
.	O

Directement	O
,	O
sans	O
rompre	O
charge	O
.	O

Eh	O
bien	O
,	O
dit	O
Fix	B-Person
,	O
si	O
le	O
voleur	O
a	O
pris	O
cette	O
route	O
et	O
ce	O
bateau	O
,	O
il	O
doit	O
entrer	O
dans	O
son	O
plan	O
de	O
débarquer	O
à	O
Suez	B-Location
,	O
afin	O
de	O
gagner	O
par	O
une	O
autre	O
voie	O
les	O
possessions	O
hollandaises	O
ou	O
françaises	O
de	O
l'	O
Asie	B-Location
.	O

Il	O
doit	O
bien	O
savoir	O
qu'	O
il	O
ne	O
serait	O
pas	O
en	O
sûreté	O
dans	O
l'	O
Inde	B-Location
,	O
qui	O
est	O
une	O
terre	O
anglaise	O
.	O

À	O
moins	O
que	O
ce	O
ne	O
soit	O
un	O
homme	O
très	O
fort	O
,	O
répondit	O
le	O
consul	O
.	O

Vous	O
le	O
savez	O
,	O
un	O
criminel	O
anglais	O
est	O
toujours	O
mieux	O
caché	O
à	O
Londres	B-Location
qu'	O
il	O
ne	O
le	O
serait	O
à	O
l'	O
étranger	O
.	O

Sur	O
cette	O
réflexion	O
,	O
qui	O
donna	O
fort	O
à	O
réfléchir	O
à	O
l'	O
agent	O
,	O
le	O
consul	O
regagna	O
ses	O
bureaux	O
,	O
situés	O
à	O
peu	O
de	O
distance	O
.	O

L'	O
inspecteur	O
de	O
police	O
demeura	O
seul	O
,	O
pris	O
d'	O
une	O
impatience	O
nerveuse	O
,	O
avec	O
ce	O
pressentiment	O
assez	O
bizarre	O
que	O
son	O
voleur	O
devait	O
se	O
trouver	O
à	O
bord	O
du	O
Mongolia	B-Product
,	O
et	O
en	O
vérité	O
,	O
si	O
ce	O
coquin	O
avait	O
quitté	O
l'	O
Angleterre	B-Location
avec	O
l'	O
intention	O
de	O
gagner	O
le	O
Nouveau	B-Location
Monde	I-Location
,	O
la	O
route	B-Location
des	I-Location
Indes	I-Location
,	O
moins	O
surveillée	O
ou	O
plus	O
difficile	O
à	O
surveiller	O
que	O
celle	O
de	O
l'	O
Atlantique	B-Location
,	O
devait	O
avoir	O
obtenu	O
sa	O
préférence	O
.	O

Fix	B-Person
ne	O
fut	O
pas	O
longtemps	O
livré	O
à	O
ses	O
réflexions	O
.	O

De	O
vifs	O
coups	O
de	O
sifflet	O
annoncèrent	O
l'	O
arrivée	O
du	O
paquebot	O
.	O

Toute	O
la	O
horde	O
des	O
portefaix	O
et	O
des	O
fellahs	O
se	O
précipita	O
vers	O
le	O
quai	O
dans	O
un	O
tumulte	O
un	O
peu	O
inquiétant	O
pour	O
les	O
membres	O
et	O
les	O
vêtements	O
des	O
passagers	O
.	O

Une	O
dizaine	O
de	O
canots	O
se	O
détachèrent	O
de	O
la	O
rive	O
et	O
allèrent	O
au	O
-	O
devant	O
du	O
Mongolia	B-Product
.	O

Bientôt	O
on	O
aperçut	O
la	O
gigantesque	O
coque	O
du	O
Mongolia	B-Product
,	O
passant	O
entre	O
les	O
rives	O
du	O
canal	O
,	O
et	O
onze	O
heures	O
sonnaient	O
quand	O
le	O
steamer	O
vint	O
mouiller	O
en	O
rade	O
,	O
pendant	O
que	O
sa	O
vapeur	O
fusait	O
à	O
grand	O
bruit	O
par	O
les	O
tuyaux	O
d'	O
échappement	O
.	O

Les	O
passagers	O
étaient	O
assez	O
nombreux	O
à	O
bord	O
.	O

Quelques	O
-	O
uns	O
restèrent	O
sur	O
le	O
spardeck	O
à	O
contempler	O
le	O
panorama	O
pittoresque	O
de	O
la	O
ville	O
;	O
mais	O
la	O
plupart	O
débarquèrent	O
dans	O
les	O
canots	O
qui	O
étaient	O
venus	O
accoster	O
le	O
Mongolia	B-Product
.	O

Fix	B-Person
examinait	O
scrupuleusement	O
tous	O
ceux	O
qui	O
mettaient	O
pied	O
à	O
terre	O
.	O

En	O
ce	O
moment	O
,	O
l'	O
un	O
d'	O
eux	O
s'	O
approcha	O
de	O
lui	O
,	O
après	O
avoir	O
vigoureusement	O
repoussé	O
les	O
fellahs	O
qui	O
l'	O
assaillaient	O
de	O
leurs	O
offres	O
de	O
service	O
,	O
et	O
il	O
lui	O
demanda	O
fort	O
poliment	O
s'	O
il	O
pouvait	O
lui	O
indiquer	O
les	O
bureaux	O
de	O
l'	O
agent	O
consulaire	O
anglais	O
.	O

Et	O
en	O
même	O
temps	O
ce	O
passager	O
présentait	O
un	O
passeport	O
sur	O
lequel	O
il	O
désirait	O
sans	O
doute	O
faire	O
apposer	O
le	O
visa	O
britannique	O
.	O

Fix	B-Person
,	O
instinctivement	O
,	O
prit	O
le	O
passeport	O
,	O
et	O
,	O
d'	O
un	O
rapide	O
coup	O
d'	O
oeil	O
,	O
il	O
en	O
lut	O
le	O
signalement	O
.	O

Un	O
mouvement	O
involontaire	O
faillit	O
lui	O
échapper	O
.	O

La	O
feuille	O
trembla	O
dans	O
sa	O
main	O
.	O

Le	O
signalement	O
libellé	O
sur	O
le	O
passeport	O
était	O
identique	O
à	O
celui	O
qu'	O
il	O
avait	O
reçu	O
du	O
directeur	O
de	O
la	O
police	O
métropolitaine	O
.	O

Ce	O
passeport	O
n'	O
est	O
pas	O
le	O
vôtre	O
?	O

dit	O
il	O
au	O
passager	O
.	O

Non	O
,	O
répondit	O
celui	O
-	O
ci	O
,	O
c'	O
est	O
le	O
passeport	O
de	O
mon	O
maître	O
.	O

Et	O
votre	O
maître	O
?	O

Il	O
est	O
resté	O
à	O
bord	O
.	O

Mais	O
,	O
reprit	O
l'	O
agent	O
,	O
il	O
faut	O
qu'	O
il	O
se	O
présente	O
en	O
personne	O
aux	O
bureaux	O
du	O
consulat	O
afin	O
d'	O
établir	O
son	O
identité	O
.	O

Quoi	O
!	O

cela	O
est	O
nécessaire	O
?	O

Indispensable	O
.	O

Et	O
Où	O
sont	O
ces	O
bureaux	O
?	O

Là	O
,	O
au	O
coin	O
de	O
la	O
place	O
,	O
répondit	O
l'	O
inspecteur	O
en	O
indiquant	O
une	O
maison	O
éloignée	O
de	O
deux	O
cents	O
pas	O
.	O

Alors	O
,	O
je	O
vais	O
aller	O
chercher	O
mon	O
maître	O
,	O
à	O
qui	O
pourtant	O
cela	O
ne	O
plaira	O
guère	O
de	O
se	O
déranger	O
!	O

Là	O
-	O
dessus	O
,	O
le	O
passager	O
salua	O
Fix	B-Person
et	O
retourna	O
à	O
bord	O
du	O
steamer	O
.	O

Vii	O
qui	O
témoigne	O
une	O
fois	O
de	O
plus	O
de	O
l'	O
inutilité	O
des	O
passeports	O
en	O
matière	O
de	O
police	O
L'	O
inspecteur	O
redescendit	O
sur	O
le	O
quai	O
et	O
se	O
dirigea	O
rapidement	O
vers	O
les	O
bureaux	O
du	O
consul	O
.	O

Aussitôt	O
,	O
et	O
sur	O
sa	O
demande	O
pressante	O
,	O
il	O
fut	O
introduit	O
près	O
de	O
ce	O
fonctionnaire	O
.	O

Monsieur	O
le	O
consul	O
,	O
lui	O
dit	O
il	O
sans	O
autre	O
préambule	O
,	O
je	O
ai	O
de	O
fortes	O
présomptions	O
de	O
croire	O
que	O
notre	O
homme	O
a	O
pris	O
passage	O
à	O
bord	O
du	O
Mongolia	B-Product
.	O

Et	O
Fix	B-Person
raconta	O
ce	O
qui	O
s'	O
était	O
passé	O
entre	O
ce	O
domestique	O
et	O
lui	O
à	O
propos	O
du	O
passeport	O
.	O

Bien	O
,	O
monsieur	B-Person
Fix	I-Person
,	O
répondit	O
le	O
consul	O
,	O
je	O
ne	O
serais	O
pas	O
fâché	O
de	O
voir	O
la	O
figure	O
de	O
ce	O
coquin	O
.	O

Mais	O
peut-être	O
ne	O
se	O
présentera	O
il	O
pas	O
à	O
mon	O
bureau	O
,	O
s'	O
il	O
est	O
ce	O
que	O
vous	O
supposez	O
.	O

Un	O
voleur	O
n'	O
aime	O
pas	O
à	O
laisser	O
derrière	O
lui	O
des	O
traces	O
de	O
son	O
passage	O
,	O
et	O
d'	O
ailleurs	O
la	O
formalité	O
des	O
passeports	O
n'	O
est	O
plus	O
obligatoire	O
.	O

Monsieur	O
le	O
consul	O
,	O
répondit	O
l'	O
agent	O
,	O
si	O
c'	O
est	O
un	O
homme	O
fort	O
comme	O
on	O
doit	O
le	O
penser	O
,	O
il	O
viendra	O
!	O

Faire	O
viser	O
son	O
passeport	O
?	O

Oui	O
.	O

Les	O
passeports	O
ne	O
servent	O
jamais	O
qu'	O
à	O
gêner	O
les	O
honnêtes	O
gens	O
et	O
à	O
favoriser	O
la	O
fuite	O
des	O
coquins	O
.	O

Je	O
vous	O
affirme	O
que	O
celui	O
-	O
ci	O
sera	O
en	O
règle	O
,	O
mais	O
je	O
espère	O
bien	O
que	O
vous	O
ne	O
le	O
viserez	O
pas	O
...	O
Et	O
pourquoi	O
pas	O
?	O

Si	O
ce	O
passeport	O
est	O
régulier	O
,	O
répondit	O
le	O
consul	O
,	O
je	O
n'	O
ai	O
pas	O
le	O
droit	O
de	O
refuser	O
mon	O
visa	O
.	O

Cependant	O
,	O
monsieur	O
le	O
consul	O
,	O
il	O
faut	O
bien	O
que	O
je	O
retienne	O
ici	O
cet	O
homme	O
jusqu'	O
à	O
ce	O
que	O
je	O
aie	O
reçu	O
de	O
Londres	B-Location
un	O
mandat	O
d'	O
arrestation	O
.	O

Ah	O
!	O

cela	O
,	O
monsieur	B-Person
Fix	I-Person
,	O
c'	O
est	O
votre	O
affaire	O
,	O
répondit	O
le	O
consul	O
,	O
mais	O
moi	O
,	O
je	O
ne	O
puis	O
...	O
Le	O
consul	O
n'	O
acheva	O
pas	O
sa	O
phrase	O
.	O

En	O
ce	O
moment	O
,	O
on	O
frappait	O
à	O
la	O
porte	O
de	O
son	O
cabinet	O
,	O
et	O
le	O
garçon	O
de	O
bureau	O
introduisit	O
deux	O
étrangers	O
,	O
dont	O
l'	O
un	O
était	O
précisément	O
ce	O
domestique	O
qui	O
s'	O
était	O
entretenu	O
avec	O
le	O
détective	O
.	O

C'	O
étaient	O
,	O
en	O
effet	O
,	O
le	O
maître	O
et	O
le	O
serviteur	O
.	O

Le	O
maître	O
présenta	O
son	O
passeport	O
,	O
en	O
priant	O
laconiquement	O
le	O
consul	O
de	O
vouloir	O
bien	O
y	O
apposer	O
son	O
visa	O
.	O

Celui	O
-	O
ci	O
prit	O
le	O
passeport	O
et	O
le	O
lut	O
attentivement	O
,	O
tandis	O
que	O
Fix	B-Person
,	O
dans	O
un	O
coin	O
du	O
cabinet	O
,	O
observait	O
ou	O
plutôt	O
dévorait	O
l'	O
étranger	O
des	O
yeux	O
.	O

Quand	O
le	O
consul	O
eut	O
achevé	O
sa	O
lecture	O
:	O
Vous	O
êtes	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	I-Person
Esquire	I-Person
?	O

Demanda	O
il	O
.	O

Oui	O
,	O
monsieur	O
,	O
répondit	O
le	O
gentleman	O
.	O

Et	O
cet	O
homme	O
est	O
votre	O
domestique	O
?	O

Oui	O
.	O

Un	O
Français	O
nommé	O
Passepartout	B-Person
.	O

Vous	O
venez	O
de	O
Londres	B-Location
?	O

Oui	O
.	O

Et	O
Vous	O
allez	O
?	O

À	O
Bombay	B-Location
.	O

Bien	O
,	O
monsieur	O
.	O

Vous	O
savez	O
que	O
cette	O
formalité	O
du	O
visa	O
est	O
inutile	O
,	O
et	O
que	O
nous	O
n'	O
exigeons	O
plus	O
la	O
présentation	O
du	O
passeport	O
?	O

Je	O
le	O
sais	O
,	O
monsieur	O
,	O
répondit	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
,	O
mais	O
je	O
désire	O
constater	O
par	O
votre	O
visa	O
mon	O
passage	O
à	O
Suez	B-Location
.	O

Soit	O
,	O
monsieur	O
.	O

Et	O
le	O
consul	O
,	O
ayant	O
signé	O
et	O
daté	O
le	O
passeport	O
,	O
y	O
apposa	O
son	O
cachet	O
.	O

Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
acquitta	O
les	O
droits	O
de	O
visa	O
,	O
et	O
,	O
après	O
avoir	O
froidement	O
salué	O
,	O
il	O
sortit	O
,	O
suivi	O
de	O
son	O
domestique	O
.	O

Eh	O
bien	O
?	O

Demanda	O
l'	O
inspecteur	O
.	O

Eh	O
bien	O
,	O
répondit	O
le	O
consul	O
,	O
il	O
a	O
l'	O
air	O
d'	O
un	O
parfait	O
honnête	O
homme	O
!	O

Possible	O
,	O
répondit	O
Fix	B-Person
,	O
mais	O
ce	O
n'	O
est	O
point	O
ce	O
dont	O
il	O
s'	O
agit	O
.	O

Trouvez	O
vous	O
,	O
monsieur	O
le	O
consul	O
,	O
que	O
ce	O
flegmatique	O
gentleman	O
ressemble	O
trait	O
pour	O
trait	O
au	O
voleur	O
dont	O
je	O
ai	O
reçu	O
le	O
signalement	O
?	O

Je	O
en	O
conviens	O
,	O
mais	O
vous	O
le	O
savez	O
,	O
tous	O
les	O
signalements	O
...	O
Je	O
en	O
aurai	O
le	O
coeur	O
net	O
,	O
répondit	O
Fix	B-Person
.	O

Le	O
domestique	O
me	O
paraît	O
être	O
moins	O
indéchiffrable	O
Que	O
Le	O
maître	O
.	O

De	O
plus	O
,	O
c'	O
est	O
un	O
Français	O
,	O
qui	O
ne	O
pourra	O
se	O
retenir	O
de	O
parler	O
.	O

À	O
bientôt	O
,	O
monsieur	O
le	O
consul	O
.	O

Cela	O
dit	O
,	O
l'	O
agent	O
sortit	O
et	O
se	O
mit	O
à	O
la	O
recherche	O
de	O
Passepartout	B-Person
.	O

Cependant	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
,	O
en	O
quittant	O
la	O
maison	O
consulaire	O
,	O
s'	O
était	O
dirigé	O
vers	O
le	O
quai	O
.	O

Là	O
,	O
il	O
donna	O
quelques	O
ordres	O
à	O
son	O
domestique	O
;	O
puis	O
il	O
s'	O
embarqua	O
dans	O
un	O
canot	O
,	O
revint	O
à	O
bord	O
du	O
Mongolia	B-Product
et	O
rentra	O
dans	O
sa	O
cabine	O
.	O

Il	O
prit	O
alors	O
son	O
carnet	O
,	O
qui	O
portait	O
les	O
notes	O
suivantes	O
:	O
Quitté	O
Londres	B-Location
,	O
mercredi	O
2	O
octobre	O
,	O
8	O
heures	O
45	O
soir	O
.	O

Arrivé	O
à	O
Paris	B-Location
,	O
jeudi	O
3	O
octobre	O
,	O
7	O
heures	O
20	O
matin	O
.	O

Quitté	O
Paris	B-Location
,	O
jeudi	O
,	O
8	O
heures	O
40	O
matin	O
.	O

Arrivé	O
par	O
le	O
Mont	B-Location
-	I-Location
Cenis	I-Location
à	O
Turin	B-Location
,	O
vendredi	O
4	O
octobre	O
,	O
6	O
heures	O
35	O
matin	O
.	O

Quitté	O
Turin	B-Location
,	O
vendredi	O
,	O
7	O
heures	O
20	O
matin	O
.	O

Arrivé	O
à	O
Brindisi	B-Location
,	O
samedi	O
5	O
octobre	O
,	O
4	O
heures	O
soir	O
.	O

Embarqué	O
sur	O
le	O
Mongolia	B-Product
,	O
samedi	O
,	O
5	O
heures	O
soir	O
.	O

Arrivé	O
à	O
Suez	B-Location
,	O
mercredi	O
9	O
octobre	O
,	O
11	O
heures	O
matin	O
.	O

Total	O
des	O
heures	O
dépensées	O
:	O
158	O
1/2	O
,	O
soit	O
en	O
jours	O
:	O
6	O
jours	O
1	O
/	O
2	O
.	O

Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
inscrivit	O
ces	O
dates	O
sur	O
un	O
itinéraire	O
disposé	O
par	O
colonnes	O
,	O
qui	O
indiquait	O
depuis	O
le	O
2	O
octobre	O
jusqu'	O
au	O
21	O
décembre	O
le	O
mois	O
,	O
le	O
quantième	O
,	O
le	O
jour	O
,	O
les	O
arrivées	O
réglementaires	O
et	O
les	O
arrivées	O
effectives	O
en	O
chaque	O
point	O
principal	O
,	O
Paris	B-Location
,	O
Brindisi	B-Location
,	O
Suez	B-Location
,	O
Bombay	B-Location
,	O
Calcutta	B-Location
,	O
Singapore	B-Location
,	O
Hong	B-Location
-	I-Location
Kong	I-Location
,	O
Yokohama	B-Location
,	O
San	B-Location
Francisco	I-Location
,	O
New	B-Location
York	I-Location
,	O
Liverpool	B-Location
,	O
Londres	B-Location
,	O
et	O
qui	O
permettait	O
de	O
chiffrer	O
le	O
gain	O
obtenu	O
où	O
la	O
perte	O
éprouvée	O
à	O
chaque	O
endroit	O
du	O
parcours	O
.	O

Il	O
inscrivit	O
donc	O
,	O
ce	O
jour	O
-	O
là	O
,	O
mercredi	O
9	O
octobre	O
,	O
son	O
arrivée	O
à	O
Suez	B-Location
,	O
qui	O
,	O
concordant	O
avec	O
l'	O
arrivée	O
réglementaire	O
,	O
ne	O
le	O
constituait	O
ni	O
en	O
gain	O
ni	O
en	O
perte	O
.	O

Puis	O
il	O
se	O
fit	O
servir	O
à	O
déjeuner	O
dans	O
sa	O
cabine	O
.	O

Quant	O
à	O
voir	O
la	O
ville	O
,	O
il	O
n'	O
y	O
pensait	O
même	O
pas	O
,	O
étant	O
de	O
cette	O
race	O
d'	O
Anglais	O
qui	O
font	O
visiter	O
par	O
leur	O
domestique	O
les	O
pays	O
qu'	O
ils	O
traversent	O
.	O

Viii	O
dans	O
lequel	O
Passepartout	B-Person
parle	O
un	O
peu	O
plus	O
peut	O
-	O
être	O
qu'	O
il	O
ne	O
conviendrait	O
Fix	B-Person
avait	O
en	O
peu	O
d'	O
instants	O
rejoint	O
sur	O
le	O
quai	O
Passepartout	B-Person
,	O
qui	O
flânait	O
et	O
regardait	O
,	O
ne	O
se	O
croyant	O
pas	O
,	O
lui	O
,	O
obligé	O
à	O
ne	O
point	O
voir	O
.	O

Eh	O
bien	O
,	O
mon	O
ami	O
,	O
lui	O
dit	O
Fix	B-Person
en	O
l'	O
abordant	O
,	O
votre	O
passeport	O
est	O
il	O
visé	O
?	O

Ah	O
!	O

c'	O
est	O
vous	O
,	O
monsieur	O
,	O
répondit	O
le	O
Français	O
.	O

Bien	O
obligé	O
.	O

Nous	O
sommes	O
parfaitement	O
en	O
règle	O
.	O

Et	O
Vous	O
regardez	O
Le	O
pays	O
?	O

Oui	O
,	O
mais	O
nous	O
allons	O
si	O
vite	O
qu'	O
il	O
me	O
semble	O
que	O
je	O
voyage	O
en	O
rêve	O
.	O

Et	O
comme	O
cela	O
,	O
nous	O
sommes	O
à	O
Suez	B-Location
?	O

À	O
Suez	B-Location
.	O

En	O
Égypte	B-Location
?	O

En	O
Égypte	B-Location
,	O
parfaitement	O
.	O

Et	O
en	O
Afrique	B-Location
?	O

En	O
Afrique	B-Location
.	O

En	O
Afrique	B-Location
!	O

répéta	O
Passepartout	B-Person
.	O

Je	O
ne	O
peux	O
y	O
croire	O
.	O

Figurez	O
vous	O
,	O
monsieur	O
,	O
que	O
je	O
me	O
imaginais	O
ne	O
pas	O
aller	O
plus	O
loin	O
que	O
Paris	B-Location
,	O
et	O
cette	O
fameuse	O
capitale	O
,	O
je	O
l'	O
ai	O
revue	O
tout	O
juste	O
de	O
sept	O
heures	O
vingt	O
du	O
matin	O
à	O
huit	O
heures	O
quarante	O
,	O
entre	O
la	O
gare	B-Location
du	I-Location
Nord	I-Location
et	O
la	O
gare	B-Location
de	I-Location
Lyon	I-Location
,	O
à	O
travers	O
les	O
vitres	O
d'	O
un	O
fiacre	O
et	O
par	O
une	O
pluie	O
battante	O
!	O

Je	O
le	O
regrette	O
!	O

Je	O
aurais	O
aimé	O
à	O
revoir	O
le	O
Père	B-Location
-	I-Location
Lachaise	I-Location
et	O
le	O
Cirque	B-Location
des	I-Location
Champs	I-Location
-	I-Location
Élysées	I-Location
!	O

Vous	O
êtes	O
donc	O
bien	O
pressé	O
?	O

Demanda	O
l'	O
inspecteur	O
de	O
police	O
.	O

Moi	O
,	O
non	O
,	O
mais	O
c'	O
est	O
mon	O
maître	O
.	O

À	O
propos	O
,	O
il	O
faut	O
que	O
je	O
achète	O
des	O
chaussettes	O
et	O
des	O
chemises	O
!	O

Nous	O
sommes	O
partis	O
sans	O
malles	O
,	O
avec	O
un	O
sac	O
de	O
nuit	O
seulement	O
.	O

Je	O
vais	O
vous	O
conduire	O
à	O
un	O
bazar	O
où	O
vous	O
trouverez	O
tout	O
ce	O
qu'	O
il	O
faut	O
.	O

Monsieur	O
,	O
répondit	O
Passepartout	B-Person
,	O
vous	O
êtes	O
vraiment	O
d'	O
une	O
complaisance	O
!...	O
"	O
Et	O
tous	O
deux	O
se	O
mirent	O
en	O
route	O
.	O

Passepartout	B-Person
causait	O
toujours	O
.	O

Surtout	O
,	O
dit	O
il	O
,	O
que	O
je	O
prenne	O
bien	O
garde	O
de	O
ne	O
pas	O
manquer	O
le	O
bateau	O
!	O

Vous	O
avez	O
le	O
temps	O
,	O
répondit	O
Fix	B-Person
,	O
il	O
n'	O
est	O
encore	O
que	O
midi	O
!	O

"	O
Passepartout	B-Person
tira	O
sa	O
grosse	O
montre	O
.	O

Midi	O
,	O
dit	O
il	O
.	O

Allons	O
donc	O
!	O

Il	O
est	O
neuf	O
heures	O
cinquante-deux	O
minutes	O
!	O

Votre	O
montre	O
retarde	O
,	O
répondit	O
Fix	B-Person
.	O

Ma	O
montre	O
!	O

Une	O
montre	O
de	O
famille	O
,	O
qui	O
vient	O
de	O
mon	O
arrière	O
-	O
grand	O
-	O
père	O
!	O

Elle	O
ne	O
varie	O
pas	O
de	O
cinq	O
minutes	O
par	O
an	O
.	O

C'	O
est	O
un	O
vrai	O
chronomètre	O
!	O

Je	O
vois	O
ce	O
que	O
c'	O
est	O
,	O
répondit	O
Fix	B-Person
.	O

Vous	O
avez	O
gardé	O
l'	O
heure	O
de	O
Londres	B-Location
,	O
qui	O
retarde	O
de	O
deux	O
heures	O
environ	O
sur	O
Suez	B-Location
.	O

Il	O
faut	O
avoir	O
soin	O
de	O
remettre	O
votre	O
montre	O
au	O
midi	O
de	O
chaque	O
pays	O
.	O

Moi	O
!	O

Toucher	O
à	O
ma	O
montre	O
!	O

s'	O
écria	O
Passepartout	B-Person
,	O
jamais	O
!	O

Eh	O
bien	O
,	O
elle	O
ne	O
sera	O
plus	O
d'	O
accord	O
avec	O
le	O
soleil	O
.	O

Tant	O
pis	O
pour	O
le	O
soleil	O
,	O
monsieur	O
!	O

C'	O
est	O
lui	O
qui	O
aura	O
tort	O
!	O

"	O
Et	O
le	O
brave	O
garçon	O
remit	O
sa	O
montre	O
dans	O
sou	O
gousset	O
avec	O
un	O
geste	O
superbe	O
.	O

Quelques	O
instants	O
après	O
,	O
Fix	B-Person
lui	O
disait	O
:	O
Vous	O
avez	O
donc	O
quitté	O
Londres	B-Location
précipitamment	O
?	O

Je	O
le	O
crois	O
bien	O
!	O

Mercredi	O
dernier	O
,	O
à	O
huit	O
heures	O
du	O
soir	O
,	O
contre	O
toutes	O
ses	O
habitudes	O
,	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
revint	O
de	O
son	O
cercle	O
,	O
et	O
trois	O
quarts	O
de	O
heure	O
après	O
nous	O
étions	O
partis	O
.	O

Mais	O
où	O
va	O
il	O
donc	O
,	O
votre	O
maître	O
?	O

Toujours	O
devant	O
lui	O
!	O

Il	O
fait	O
le	O
tour	O
du	O
monde	O
!	O

Le	O
tour	O
du	O
monde	O
?	O

s'	O
écria	O
Fix	B-Person
.	O

Oui	O
,	O
en	O
quatre-vingts	O
jours	O
!	O

Un	O
pari	O
,	O
dit	O
il	O
,	O
mais	O
,	O
entre	O
nous	O
,	O
je	O
n'	O
en	O
crois	O
rien	O
.	O

Cela	O
n'	O
aurait	O
pas	O
le	O
sens	O
commun	O
.	O

Il	O
y	O
a	O
autre	O
chose	O
.	O

Ah	O
!	O

c'	O
est	O
un	O
original	O
,	O
ce	O
Mr	B-Person
.	I-Person
Fogg	I-Person
?	O

Je	O
Le	O
crois	O
.	O

Il	O
est	O
donc	O
riche	O
?	O

Évidemment	O
,	O
et	O
il	O
emporte	O
une	O
jolie	O
somme	O
avec	O
lui	O
,	O
en	O
Bank	O
-	O
notes	O
toutes	O
neuves	O
.	O

Et	O
il	O
n'	O
épargne	O
pas	O
l'	O
argent	O
en	O
route	O
!	O

Tenez	O
!	O

Il	O
a	O
promis	O
une	O
prime	O
magnifique	O
au	O
mécanicien	O
du	O
Mongolia	B-Product
,	O
si	O
nous	O
arrivons	O
à	O
Bombay	B-Location
avec	O
une	O
belle	O
avance	O
!	O

Et	O
vous	O
le	O
connaissez	O
depuis	O
longtemps	O
,	O
votre	O
maître	O
?	O

Moi	O
!	O

répondit	O
Passepartout	B-Person
,	O
je	O
suis	O
entré	O
à	O
son	O
service	O
le	O
jour	O
même	O
de	O
notre	O
départ	O
.	O

"	O
On	O
s'	O
imagine	O
aisément	O
l'	O
effet	O
que	O
ces	O
réponses	O
devaient	O
produire	O
sur	O
l'	O
esprit	O
déjà	O
surexcité	O
de	O
l'	O
inspecteur	O
de	O
police	O
.	O

Ce	O
départ	O
précipité	O
de	O
Londres	B-Location
,	O
peu	O
de	O
temps	O
après	O
le	O
vol	O
,	O
cette	O
grosse	O
somme	O
emportée	O
,	O
cette	O
hâte	O
d'	O
arriver	O
en	O
des	O
pays	O
lointains	O
,	O
ce	O
prétexte	O
d'	O
un	O
pari	O
excentrique	O
,	O
tout	O
confirmait	O
et	O
devait	O
confirmer	O
Fix	B-Person
dans	O
ses	O
idées	O
.	O

Il	O
fit	O
encore	O
parler	O
le	O
Français	O
et	O
acquit	O
la	O
certitude	O
que	O
ce	O
garçon	O
ne	O
connaissait	O
aucunement	O
son	O
maître	O
,	O
que	O
celui	O
-	O
ci	O
vivait	O
isolé	O
à	O
Londres	B-Location
,	O
qu'	O
on	O
le	O
disait	O
riche	O
sans	O
savoir	O
l'	O
origine	O
de	O
sa	O
fortune	O
,	O
que	O
c'	O
était	O
un	O
homme	O
impénétrable	O
,	O
etc	O
.	O

Mais	O
,	O
en	O
même	O
temps	O
,	O
Fix	B-Person
put	O
tenir	O
pour	O
certain	O
que	O
Phileas	B-Person
Fogg	I-Person
ne	O
débarquait	O
point	O
à	O
Suez	B-Location
,	O
et	O
qu'	O
il	O
allait	O
réellement	O
à	O
Bombay	B-Location
.	O

Est	O
ce	O
loin	O
Bombay	B-Location
?	O

Demanda	O
Passepartout	B-Person
.	O

Assez	O
loin	O
,	O
répondit	O
l'	O
agent	O
.	O

Il	O
vous	O
faut	O
encore	O
une	O
dizaine	O
de	O
jours	O
de	O
mer	O
.	O

Et	O
où	O
prenez	O
vous	O
Bombay	B-Location
?	O

Dans	O
l'	O
Inde	B-Location
.	O

En	O
Asie	B-Location
?	O

Naturellement	O
.	O

Diable	O
!	O

C'	O
est	O
que	O
je	O
vais	O
vous	O
dire	O
...	O
Il	O
y	O
a	O
une	O
chose	O
qui	O
me	O
tracasse	O
...	O
C'	O
est	O
mon	O
bec	O
!	O

Quel	O
bec	O
?	O

Mon	O
bec	O
de	O
gaz	O
que	O
je	O
ai	O
oublié	O
d'	O
éteindre	O
et	O
qui	O
brûle	O
à	O
mon	O
compte	O
.	O

Or	O
,	O
je	O
ai	O
calculé	O
que	O
je	O
en	O
avais	O
pour	O
deux	O
shillings	O
par	O
vingt-quatre	O
heures	O
,	O
juste	O
six	O
pence	O
de	O
plus	O
que	O
je	O
ne	O
gagne	O
,	O
et	O
vous	O
comprenez	O
que	O
pour	O
peu	O
que	O
le	O
voyage	O
se	O
prolonge	O
...	O
"	O
Fix	B-Person
comprit	O
il	O
l'	O
affaire	O
du	O
gaz	O
?	O

C'	O
est	O
peu	O
probable	O
.	O

Il	O
n'	O
écoutait	O
plus	O
et	O
prenait	O
un	O
parti	O
.	O

Le	O
Français	O
et	O
lui	O
étaient	O
arrivés	O
au	O
bazar	O
.	O

Fix	B-Person
laissa	O
son	O
compagnon	O
y	O
faire	O
ses	O
emplettes	O
,	O
il	O
lui	O
recommanda	O
de	O
ne	O
pas	O
manquer	O
le	O
départ	O
du	O
Mongolia	B-Product
,	O
et	O
il	O
revint	O
en	O
toute	O
hâte	O
aux	O
bureaux	O
de	O
l'	O
agent	O
consulaire	O
.	O

Fix	B-Person
,	O
maintenant	O
que	O
sa	O
conviction	O
était	O
faite	O
,	O
avait	O
repris	O
tout	O
son	O
sang	O
-	O
froid	O
.	O

Monsieur	O
,	O
dit	O
il	O
au	O
consul	O
,	O
je	O
n'	O
ai	O
plus	O
aucun	O
doute	O
.	O

Je	O
tiens	O
mon	O
homme	O
.	O
