L	O
'	O
Andouille	B-Location
est	O
une	O
rivière	O
du	O
sud	O
de	O
la	O
France	B-Location
c	O
'	O
est	O
un	O
affluent	O
du	O
Dropt	B-Location
donc	O
un	O
sous	O
-	O
affluent	O
de	O
la	O
Garonne	B-Location
.	O

Alessandro	B-Person
Vanotti	I-Person
,	O
né	O
le	O
16	B-Time
septembre	I-Time
1980	I-Time
à	O
Bergame	B-Location
,	O
est	O
un	O
coureur	O
cycliste	O
italien	B-Nation
,	O
professionnel	O
de	O
2004	B-Time
à	O
2016	B-Time
.	O

Dormagen	B-Location
,	O
est	O
une	O
ville	O
d	O
'	O
Allemagne	B-Location
,	O
dans	O
le	O
land	O
de	O
Rhénanie	B-Location
-	I-Location
du	I-Location
Nord	I-Location
Westphalie	I-Location
.	O

Elle	O
est	O
située	O
sur	O
la	O
rive	O
gauche	O
du	O
Rhin	B-Location
entre	O
Düsseldorf	B-Location
,	O
Cologne	B-Location
et	O
Mönchengladbach	B-Location
.	O

Le	O
vivier	B-Facility
des	I-Facility
Sardinaux	I-Facility
désigne	O
un	O
ensemble	O
de	O
viviers	O
datant	O
de	O
l	O
'	O
époque	O
romaine	O
sur	O
la	O
commune	O
de	O
Sainte	B-Location
-	I-Location
Maxime	I-Location
.	O

David	B-Person
Bolland	I-Person
,	O
dit	O
Dave	B-Person
Bolland	I-Person
,	O
(	O
né	O
le	O
5	B-Time
juin	I-Time
1986	I-Time
à	O
Mimico	B-Location
en	O
Ontario	B-Location
au	O
Canada	B-Location
)	O
est	O
un	O
joueur	B-SportFunction
professionnel	O
de	O
hockey	O
sur	O
glace	O
canadien	B-Nation
.	O

John	B-Person
Guedel	I-Person
est	O
un	O
producteur	B-MovieFunction
et	O
scénariste	B-MovieFunction
américain	B-Nation
né	O
le	O
9	B-Time
octobre	I-Time
1913	I-Time
à	O
Portland	B-Location
,	O
Indiana	B-Location
(	O
États	B-Location
-	I-Location
Unis	I-Location
)	O
,	O
décédé	O
le	O
15	B-Time
décembre	I-Time
2001	I-Time
à	O
Los	B-Location
Angeles	I-Location
(	O
Californie	B-Location
)	O
.	O

L	O
'	O
allée	B-Location
des	I-Location
Brouillards	I-Location
est	O
une	O
voie	O
du	O
18e	B-Location
arrondissement	I-Location
de	O
Paris	B-Location
,	O
en	O
France	B-Location
.	O

Leslie	B-Person
Austin	I-Person
est	O
un	O
acteur	B-MovieFunction
britannique	B-Nation
né	O
le	O
21	B-Time
novembre	I-Time
1885	I-Time
à	O
Londres	B-Location
(	O
Royaume	B-Location
-	I-Location
Uni	I-Location
)	O
,	O
mort	O
en	O
mai	B-Time
1974	I-Time
.	O

Florentinus	B-Person
Marinus	I-Person
«	O
Floor	B-Person
»	O
Wibaut	B-Person
(	O
23	B-Time
juin	I-Time
1859	I-Time
à	O
Vlissingen	B-Location
-	O
29	B-Time
avril	I-Time
1936	I-Time
à	O
Amsterdam	B-Location
)	O
est	O
un	O
homme	B-AdministrationFunction
politique	I-AdministrationFunction
néerlandais	B-Nation
.	O

Les	O
récepteurs	O
métabotropes	O
sont	O
des	O
protéines	O
membranaires	O
qui	O
en	O
réponse	O
à	O
la	O
fixation	O
d	O
'	O
un	O
ligand	O
changent	O
leur	O
conformation	O
et	O
activent	O
une	O
cascade	O
d	O
'	O
événements	O
intracellulaires	O
.	O

Les	O
récepteurs	O
de	O
neurotransmetteurs	O
peuvent	O
être	O
distingués	O
en	O
deux	O
catégories	O
:	O
ionotropes	O
et	O
métabotropes	O
.	O

Tous	O
deux	O
mettent	O
en	O
jeu	O
l	O
'	O
ouverture	O
de	O
canaux	O
ioniques	O
sous	O
l	O
'	O
action	O
d	O
'	O
un	O
neurotransmetteur	O
,	O
c	O
'	O
est	O
la	O
conversion	O
d	O
'	O
un	O
signal	O
chimique	O
pré	O
-	O
synaptique	O
(	O
neurotransmetteur	O
)	O
en	O
signal	O
électrique	O
post	O
-	O
synaptique	O
(	O
grâce	O
à	O
un	O
flux	O
d	O
'	O
ions	O
)	O
.	O

Contrairement	O
aux	O
récepteurs	O
ionotropes	O
,	O
les	O
récepteurs	O
métabotropes	O
ne	O
contiennent	O
pas	O
de	O
canaux	O
ioniques	O
,	O
mais	O
entraînent	O
l	O
'	O
ouverture	O
de	O
ces	O
canaux	O
situés	O
à	O
la	O
membrane	O
de	O
la	O
cellule	O
par	O
une	O
cascade	O
transductionnelle	O
.	O

En	O
général	O
,	O
les	O
récepteurs	O
métabotropes	O
sont	O
couplés	O
à	O
des	O
molécules	O
associées	O
à	O
la	O
membrane	O
appelées	O
protéines	O
G	O
trimériques	O
.	O

L	O
'	O
activation	O
du	O
récepteur	O
entraîne	O
la	O
dissociation	O
de	O
la	O
protéine	O
G	O
qui	O
va	O
alors	O
interagir	O
directement	O
avec	O
un	O
canal	O
ionique	O
ou	O
bien	O
déclencher	O
une	O
cascade	O
de	O
signalisation	O
intracellulaire	O
impliquant	O
différentes	O
protéines	O
effectrices	O
.	O

Longtemps	O
considérés	O
comme	O
spécifiques	O
des	O
animaux	O
,	O
ces	O
récepteurs	O
ont	O
également	O
été	O
identifiés	O
chez	O
les	O
plantes	O
.	O

L	B-Movie
'	I-Movie
Homme	I-Movie
de	I-Movie
compagnie	I-Movie
est	O
un	O
film	O
muet	O
français	B-Nation
réalisé	O
par	O
Jacques	B-Person
Feyder	I-Person
et	O
sorti	O
en	O
1916	B-Time
.	O

Le	O
canton	B-Location
de	I-Location
Roquefort	I-Location
est	O
une	O
ancienne	O
division	O
administrative	O
française	O
située	O
dans	O
le	O
département	O
des	O
Landes	B-Location
et	O
la	O
région	O
Aquitaine	B-Location
.	O

Il	O
a	O
été	O
supprimé	O
par	O
le	O
nouveau	O
découpage	O
cantonal	O
entré	O
en	O
vigueur	O
en	O
2015	B-Time
.	O

Cet	O
article	O
tente	O
de	O
recenser	O
les	O
grands	O
sites	O
archéologiques	O
d	O
'	O
art	O
islamique	O
par	O
région	O
.	O

Pierre	B-Person
de	I-Person
Hauteclocque	I-Person
est	O
un	O
militaire	B-MilitariaFunction
français	B-Nation
,	O
né	O
le	O
10	B-Time
février	I-Time
1910	I-Time
à	O
Alençon	B-Location
(	O
Orne	B-Location
)	O
et	O
mort	O
le	O
24	B-Time
septembre	I-Time
2004	I-Time
à	O
Toulon	B-Location
(	O
Var	B-Location
)	O
.	O

Cousin	O
du	O
maréchal	B-MilitariaFunction
Leclerc	I-Person
,	O
il	O
est	O
compagnon	B-MilitariaFunction
de	O
la	O
Libération	B-Organization
.	O

La	O
synthèse	O
d	O
'	O
oligonucléotide	O
est	O
la	O
synthèse	O
chimique	O
de	O
fragments	O
relativement	O
courts	O
d	O
'	O
acide	O
nucléique	O
avec	O
une	O
structure	O
définie	O
.	O

Międzyleś	B-Location
(	O
[	O
mjɛnˈd͡zɨlɛɕ	O
]	O
)	O
est	O
un	O
village	O
polonais	B-Nation
situé	O
dans	O
la	O
gmina	B-Location
de	I-Location
Miedzna	I-Location
dans	O
le	O
powiat	B-Location
de	I-Location
Węgrów	I-Location
et	O
en	O
voïvodie	B-Location
de	I-Location
Mazovie	I-Location
dans	O
le	O
centre	O
-	O
est	O
de	O
la	O
Pologne	B-Location
.	O

Ce	O
village	O
se	O
trouve	O
à	O
environ	O
9	B-Measure
kilomètres	I-Measure
au	O
nord	O
-	O
ouest	O
de	O
Miedzna	B-Location
,	O
13	B-Measure
kilomètres	I-Measure
au	O
nord	O
de	O
Węgrów	B-Location
(	O
chef	O
-	O
lieu	O
du	O
powiat	O
)	O
et	O
à	O
76	B-Measure
kilomètres	I-Measure
au	O
nord	O
-	O
est	O
de	O
Varsovie	B-Location
(	O
capitale	O
de	O
la	O
Pologne	B-Location
)	O
.	O

La	O
circonscription	B-Location
de	I-Location
Epping	I-Location
Forest	I-Location
est	O
une	O
circonscription	O
située	O
dans	O
l	O
'	O
Essex	B-Location
,	O
et	O
représentée	O
à	O
la	O
Chambre	B-Organization
des	I-Organization
Communes	I-Organization
du	O
Parlement	B-Organization
britannique	I-Organization
depuis	O
1997	B-Time
par	O
Eleanor	B-Person
Laing	I-Person
du	O
Parti	B-Organization
conservateur	I-Organization
.	O

Le	O
canton	B-Location
de	I-Location
Montfort	I-Location
-	I-Location
en	I-Location
Chalosse	I-Location
est	O
une	O
ancienne	O
division	O
administrative	O
française	B-Nation
située	O
dans	O
le	O
département	O
des	O
Landes	B-Location
et	O
la	O
région	O
Aquitaine	B-Location
.	O

Il	O
a	O
été	O
supprimé	O
par	O
le	O
nouveau	O
découpage	O
cantonal	O
entré	O
en	O
vigueur	O
en	O
2015	B-Time
.	O

Kienersrüti	B-Location
est	O
une	O
localité	O
et	O
une	O
ancienne	O
commune	O
suisse	B-Nation
du	O
canton	B-Location
de	I-Location
Berne	I-Location
,	O
située	O
dans	O
l	O
'	O
arrondissement	B-Location
administratif	I-Location
de	I-Location
Thoune	I-Location
.	O

Made	B-Movie
in	I-Movie
USA	I-Movie
est	O
un	O
film	O
français	B-Nation
réalisé	O
par	O
Jean	B-Person
-	I-Person
Luc	I-Person
Godard	I-Person
,	O
sorti	O
en	O
1966	B-Time
.	O

Paravaejovis	B-Species
galbus	I-Species
est	O
une	O
espèce	O
de	O
scorpions	O
de	O
la	O
famille	O
des	O
Vaejovidae	B-Species
.	O

Kay	B-Person
Bluhm	I-Person
(	O
13	B-Time
octobre	I-Time
1968	I-Time
à	O
Brandebourg	B-Location
-	I-Location
sur	I-Location
la	I-Location
Havel	I-Location
)	O
est	O
un	O
kayakiste	B-SportFunction
allemand	B-Nation
pratiquant	O
la	O
course	O
en	O
ligne	O
.	O

Djibasso	B-Location
est	O
une	O
commune	O
située	O
dans	O
le	O
département	O
de	O
Djibasso	B-Location
,	O
dont	O
elle	O
est	O
le	O
chef	O
-	O
lieu	O
,	O
de	O
la	O
province	B-Location
de	I-Location
Kossi	I-Location
au	O
Burkina	B-Location
Faso	I-Location
.	O

William	B-Person
Horwood	I-Person
est	O
un	O
romancier	B-LitteratureFunction
britannique	B-Nation
,	O
né	O
le	O
12	B-Time
mai	I-Time
1944	I-Time
à	O
Oxford	B-Location
.	O

La	O
rue	B-Location
Lippmann	I-Location
est	O
une	O
voie	O
du	O
20e	B-Location
arrondissement	I-Location
de	I-Location
Paris	I-Location
,	O
en	O
France	B-Location
.	O

Le	O
fort	B-Facility
de	I-Facility
Montessuy	I-Facility
est	O
un	O
fort	O
de	O
la	O
première	O
ceinture	O
de	O
Lyon	B-Location
,	O
situé	O
dans	O
le	O
quartier	B-Location
de	I-Location
Montessuy	I-Location
sur	O
le	O
territoire	O
communal	O
de	O
Caluire	B-Location
-	I-Location
et	I-Location
Cuire	I-Location
dans	O
le	O
Rhône	B-Location
,	O
en	O
France	B-Location
.	O

Les	O
podia	O
(	O
singulier	O
podion	O
)	O
sont	O
de	O
petits	O
organes	O
disposés	O
en	O
rangées	O
le	O
long	O
du	O
corps	O
des	O
échinodermes	O
et	O
qui	O
jouent	O
un	O
rôle	O
dans	O
leur	O
locomotion	O
,	O
mais	O
aussi	O
parfois	O
leur	O
nutrition	O
et	O
respiration	O
.	O

Megan	B-Person
Gale	I-Person
est	O
une	O
actrice	B-MovieFunction
australienne	B-Location
née	O
le	O
7	B-Time
août	I-Time
1975	I-Time
à	O
Perth	B-Location
.	O

Honoré	B-Person
Julien	I-Person
Jean	I-Person
-	I-Person
Baptiste	I-Person
Chouinard	I-Person
(	O
18	B-Time
juin	I-Time
1850	I-Time
-	O
27	B-Time
novembre	I-Time
1928	I-Time
)	O
fut	O
un	O
vice	B-TransversalFunction
-	I-TransversalFunction
président	I-TransversalFunction
de	O
compagnie	O
de	O
chemin	O
de	O
fer	O
,	O
homme	B-AdministrationFunction
politique	I-AdministrationFunction
fédéral	B-AdministrationFunction
du	O
Québec	B-Location
et	O
greffier	B-TransversalFunction
de	O
la	O
ville	O
de	O
Québec	B-Location
.	O

Rachel	B-Person
Blanchard	I-Person
est	O
une	O
actrice	B-MovieFunction
canadienne	B-Nation
née	O
le	O
19	B-Time
mars	I-Time
1976	I-Time
à	O
Toronto	B-Location
au	O
Canada	B-Location
.	O

Le	B-Organization
Temps	I-Organization
qu	I-Organization
'	I-Organization
il	I-Organization
fait	I-Organization
est	O
une	O
maison	O
d	O
'	O
édition	O
française	B-Nation
,	O
établie	O
à	O
l	O
'	O
origine	O
à	O
Cognac	B-Location
,	O
et	O
active	O
depuis	O
1981	B-Time
.	O

Michel	B-Person
Chodkiewicz	I-Person
(	O
né	O
le	O
13	B-Time
mai	I-Time
1929	I-Time
)	O
est	O
un	O
éditeur	B-LitteratureFunction
et	O
philosophe	B-ScienceFunction
français	B-Nation
,	O
grand	O
connaisseur	O
du	O
soufisme	O
.	O

Un	O
sous	O
-	O
groupe	O
est	O
un	O
objet	O
mathématique	O
décrit	O
par	O
la	O
théorie	O
des	O
groupes	O
.	O

Dans	O
cet	O
article	O
,	O
(	O
G	O
,	O
∗	O
)	O
désigne	O
un	O
groupe	O
d	O
'	O
élément	O
neutre	O
e	O
.	O

Ego	B-Product
Trip	I-Product
est	O
le	O
quatrième	O
album	O
studio	O
de	O
Kurtis	B-Person
Blow	I-Person
,	O
sorti	O
en	O
1984	B-Time
.	O

L	O
'	O
album	O
s	O
'	O
est	O
classé	O
18e	O
au	O
Top	O
R	O
&	O
B	O
/	O
Hip	O
Hop	O
Albums	O
et	O
83e	O
au	O
Billboard	O
200	O
.	O

Netta	B-Location
Pierwsza	I-Location
est	O
un	O
village	O
de	O
Pologne	B-Location
,	O
situé	O
dans	O
la	O
gmina	B-Location
d	I-Location
'	I-Location
Augustów	I-Location
,	O
dans	O
le	O
Powiat	B-Location
d	I-Location
'	I-Location
Augustów	I-Location
,	O
dans	O
la	O
voïvodie	B-Location
de	I-Location
Podlachie	I-Location
.	O

Clarence	B-Person
Kolster	I-Person
est	O
un	O
monteur	B-MovieFunction
américain	B-Nation
,	O
né	O
le	O
6	B-Time
septembre	I-Time
1895	I-Time
et	O
mort	O
le	O
6	B-Time
mai	I-Time
1972	I-Time
.	O

Élie	B-Person
Cohen	I-Person
est	O
un	O
économiste	B-ScienceFunction
libéral	I-ScienceFunction
français	B-Nation
,	O
né	O
le	O
3	B-Time
septembre	I-Time
1950	I-Time
à	O
Meknès	B-Location
(	O
Maroc	B-Location
)	O
.	O

Directeur	B-TransversalFunction
de	I-TransversalFunction
recherche	I-TransversalFunction
au	O
CNRS	B-Organization
(	O
centre	B-Organization
national	I-Organization
de	I-Organization
la	I-Organization
recherche	I-Organization
scientifique	I-Organization
)	O
,	O
il	O
est	O
connu	O
pour	O
ses	O
nombreuses	O
publications	O
;	O
le	O
grand	O
public	O
le	O
connaît	O
aussi	O
pour	O
ses	O
participations	O
à	O
de	O
nombreuses	O
émissions	O
de	O
radio	O
et	O
télévision	O
,	O
notamment	O
à	O
C	B-Product
dans	I-Product
l	I-Product
'	I-Product
air	I-Product
sur	O
France	B-Media
5	I-Media
.	O

Scott	B-Person
Brayton	I-Person
(	O
né	O
le	O
20	B-Time
février	I-Time
1959	I-Time
à	O
Coldwater	B-Location
,	O
Michigan	B-Location
–	O
décédé	O
le	O
17	B-Time
mai	I-Time
1996	I-Time
à	O
Indianapolis	B-Location
,	O
Indiana	B-Location
dans	O
un	O
accident	O
survenu	O
lors	O
des	O
essais	O
des	O
500	B-Event
Miles	I-Event
d	I-Event
'	I-Event
Indianapolis	I-Event
)	O
était	O
un	O
pilote	B-SportFunction
automobile	I-SportFunction
américain	B-Nation
.	O

La	O
17e	B-Event
étape	I-Event
du	O
Tour	B-Event
d	I-Event
'	I-Event
Espagne	I-Event
2013	I-Event
s	O
'	O
est	O
déroulée	O
le	O
mercredi	B-Time
11	I-Time
septembre	I-Time
2013	I-Time
,	O
entre	O
Calahorra	B-Location
et	O
Burgos	B-Location
sur	O
une	O
distance	O
de	O
189	B-Measure
km	I-Measure
.	O

Alfred	B-Person
DesRochers	I-Person
(	O
né	O
le	O
5	B-Time
août	I-Time
1901	I-Time
à	O
Saint	B-Location
-	I-Location
Élie	I-Location
d	I-Location
Orford	I-Location
et	O
mort	O
le	O
12	B-Time
octobre	I-Time
1978	I-Time
à	O
Montréal	B-Location
)	O
est	O
un	O
poète	B-LitteratureFunction
québécois	O
.	O

La	O
République	O
liégeoise	O
est	O
une	O
république	O
née	O
de	O
la	O
Révolution	B-Event
liégeoise	I-Event
dans	O
le	O
pays	B-Location
de	I-Location
Liège	I-Location
en	O
1789	B-Time
et	O
qui	O
disparait	O
en	O
1791	B-Time
à	O
la	O
suite	O
de	O
l	O
'	O
invasion	O
autrichienne	O
.	O

Bryant	B-Person
Fryer	I-Person
est	O
un	O
animateur	B-TransversalFunction
canadien	B-Nation
d	O
'	O
origine	O
torontoise	O
,	O
ayant	O
contribué	O
au	O
domaine	O
de	O
l	O
'	O
animation	O
dans	O
les	O
années	B-Time
1920	I-Time
.	O

Chu	B-Person
Yo	I-Person
-	I-Person
han	I-Person
(	O
hangeul	O
:	O
주요한	O
,	O
14	B-Time
octobre	I-Time
1900	I-Time
-	O
17	B-Time
novembre	I-Time
1979	I-Time
)	O
est	O
un	O
poète	B-LitteratureFunction
sud	B-Nation
-	I-Nation
coréen	I-Nation
.	O

Alain	B-Person
Hir	I-Person
(	O
1924	B-Time
-	O
25	B-Time
juin	I-Time
2007	I-Time
)	O
est	O
un	O
universitaire	B-EducationFunction
français	B-Nation
,	O
professeur	B-EducationFunction
de	O
la	O
faculté	B-Organization
de	I-Organization
pharmacie	I-Organization
de	O
Paris	B-Location
de	O
l	O
'	O
université	O
Paris	B-Organization
-	I-Organization
Descartes	I-Organization
.	O

Il	O
est	O
l	O
'	O
initiateur	O
de	O
la	O
pharmacie	O
galénique	O
moderne	O
.	O

Raymond	B-Person
Le	I-Person
Terrier	I-Person
,	O
né	O
le	O
20	B-Time
septembre	I-Time
1892	I-Time
et	O
mort	O
le	O
10	B-Time
juin	I-Time
1958	I-Time
,	O
est	O
un	O
homme	B-AdministrationFunction
politique	I-AdministrationFunction
français	B-Nation
.	O

La	O
route	B-Location
nationale	I-Location
831	I-Location
ou	O
RN	B-Location
831	I-Location
était	O
une	O
route	O
nationale	O
française	B-Nation
reliant	O
Mortagne	B-Location
-	I-Location
au	I-Location
Perche	I-Location
au	O
Mans	B-Location
.	O

À	O
la	O
suite	O
de	O
la	O
réforme	O
de	O
1972	B-Time
,	O
elle	O
a	O
été	O
déclassée	O
en	O
RD	B-Location
931	I-Location
dans	O
l	O
'	O
Orne	B-Location
et	O
en	O
RD	B-Location
300	I-Location
dans	O
la	O
Sarthe	B-Location
.	O

Gilles	B-Person
Lussier	I-Person
(	O
Montréal	B-Location
,	O
5	B-Time
juin	I-Time
1940	I-Time
-	O
)	O
est	O
un	O
prélat	B-ReligionFunction
canadien	B-Nation
qui	O
fut	O
missionnaire	B-TransversalFunction
et	O
évêque	B-ReligionFunction
.	O

Il	O
fut	O
évêque	B-ReligionFunction
du	O
diocèse	B-Location
de	I-Location
Joliette	I-Location
de	O
1990	B-Time
à	O
2015	B-Time
.	O

Mike	B-Person
Novosad	I-Person
(	O
né	O
le	O
17	B-Time
août	I-Time
1983	I-Time
à	O
Montréal	B-Location
,	O
dans	O
la	O
province	B-Location
du	I-Location
Québec	I-Location
au	O
Canada	B-Location
)	O
est	O
un	O
joueur	B-SportFunction
de	O
hockey	O
sur	O
glace	O
canado	B-Nation
-	O
britannique	B-Nation
.	O

Doc	B-Product
Martin	I-Product
est	O
une	O
série	O
télévisée	O
française	B-Nation
en	O
26	O
épisodes	O
de	O
52	O
minutes	O
adaptée	O
de	O
la	O
série	O
britannique	B-Nation
homonyme	O
et	O
diffusée	O
entre	O
le	O
10	B-Time
janvier	I-Time
2011	I-Time
et	O
le	O
27	B-Time
avril	I-Time
2015	I-Time
sur	O
TF1	B-Media
.	O

Le	O
scénariste	B-MovieFunction
Éric	B-Person
Kristy	I-Person
a	O
écrit	O
la	O
bible	O
d	O
'	O
adaptation	O
et	O
les	O
deux	O
épisodes	O
pilotes	O
de	O
la	O
saison	O
1	O
.	O

Les	O
épisodes	O
suivants	O
ainsi	O
que	O
la	O
saison	O
2	O
ont	O
été	O
écrits	O
par	O
divers	O
auteurs	O
de	O
télévision	O
.	O

La	O
pauvreté	O
est	O
un	O
terme	O
caractérisant	O
la	O
situation	O
d	O
'	O
un	O
individu	O
,	O
d	O
'	O
un	O
groupe	O
de	O
personnes	O
ou	O
d	O
'	O
une	O
société	O
qui	O
ne	O
dispose	O
pas	O
des	O
ressources	O
suffisantes	O
pour	O
lui	O
permettre	O
de	O
satisfaire	O
ses	O
besoins	O
fondamentaux	O
et	O
se	O
développer	O
normalement	O
.	O

La	O
pauvreté	O
réfère	O
primitivement	O
à	O
l	O
'	O
accès	O
à	O
la	O
nourriture	O
,	O
l	O
'	O
eau	O
potable	O
,	O
les	O
vêtements	O
,	O
le	O
logement	O
et	O
le	O
chauffage	O
,	O
mais	O
avec	O
le	O
progrès	O
technique	O
et	O
le	O
développement	O
des	O
sociétés	O
elle	O
concerne	O
également	O
l	O
'	O
accès	O
à	O
des	O
ressources	O
comme	O
l	O
'	O
électricité	O
et	O
les	O
communications	O
,	O
et	O
de	O
manière	O
générale	O
l	O
'	O
ensemble	O
des	O
conditions	O
de	O
vie	O
,	O
incluant	O
l	O
'	O
accès	O
à	O
des	O
soins	O
de	O
santé	O
et	O
l	O
'	O
éducation	O
.	O

Le	O
terme	O
«	O
pauvreté	O
»	O
est	O
relatif	O
à	O
celui	O
de	O
richesse	O
,	O
et	O
fait	O
référence	O
aux	O
situations	O
d	O
'	O
inégalités	O
économiques	O
et	O
politiques	O
entre	O
individus	O
et	O
entre	O
sociétés	O
.	O

Les	O
sciences	O
économiques	O
tentent	O
d	O
'	O
expliquer	O
l	O
'	O
existence	O
de	O
la	O
pauvreté	O
,	O
ainsi	O
que	O
les	O
mécanismes	O
de	O
l	O
'	O
accroissement	O
de	O
la	O
richesse	O
.	O

Les	O
gouvernements	O
ont	O
un	O
souci	O
universel	O
du	O
phénomène	O
de	O
la	O
pauvreté	O
,	O
et	O
s	O
'	O
efforcent	O
de	O
la	O
contrôler	O
,	O
si	O
ce	O
n	O
'	O
est	O
par	O
égard	O
pour	O
la	O
vie	O
des	O
individus	O
et	O
des	O
groupes	O
de	O
personnes	O
parce	O
que	O
des	O
conflits	O
entre	O
les	O
pauvres	O
et	O
les	O
riches	O
ont	O
jalonné	O
l	O
'	O
histoire	O
du	O
monde	O
,	O
et	O
peuvent	O
donc	O
menacer	O
les	O
pouvoirs	O
existants	O
.	O

La	O
pauvreté	O
est	O
une	O
cause	O
majeure	O
de	O
souffrance	O
,	O
et	O
l	O
'	O
égalité	O
entre	O
les	O
êtres	O
humains	O
est	O
au	O
centre	O
de	O
diverses	O
conceptions	O
morales	O
,	O
philosophiques	O
et	O
religieuses	O
.	O

La	O
gare	B-Facility
de	I-Facility
Glovelier	I-Facility
est	O
une	O
gare	O
située	O
à	O
Glovelier	B-Location
,	O
dans	O
le	O
canton	B-Location
du	I-Location
Jura	I-Location
.	O

Dámaso	B-Person
Marte	I-Person
Sabiñón	I-Person
(	O
né	O
le	O
14	B-Time
février	I-Time
1975	I-Time
à	O
Saint	B-Location
-	I-Location
Domingue	I-Location
en	O
République	B-Location
dominicaine	I-Location
)	O
est	O
un	O
ancien	O
lanceur	B-SportFunction
de	O
relève	O
droitier	O
de	O
la	O
Ligue	B-Organization
majeure	I-Organization
de	I-Organization
baseball	I-Organization
.	O

Il	O
évolue	O
de	O
1999	B-Time
à	O
2010	B-Time
.	O

Il	O
remporte	O
deux	O
titres	O
des	O
Séries	O
mondiales	O
,	O
en	O
2005	B-Time
avec	O
les	O
White	B-SportsTeam
Sox	I-SportsTeam
de	I-SportsTeam
Chicago	I-SportsTeam
et	O
en	O
2009	B-Time
avec	O
les	O
Yankees	B-SportsTeam
de	I-SportsTeam
New	I-SportsTeam
York	I-SportsTeam
.	O

Il	O
participe	O
aux	O
Classiques	B-Event
mondiales	I-Event
de	I-Event
baseball	I-Event
2006	B-Time
et	O
2009	B-Time
.	O

Urbain	B-Person
Olivier	I-Person
,	O
né	O
le	O
3	B-Time
juin	I-Time
1810	I-Time
à	O
Eysins	B-Location
et	O
mort	O
le	O
25	B-Time
février	I-Time
1888	I-Time
à	O
Givrins	B-Location
,	O
est	O
un	O
auteur	B-LitteratureFunction
et	O
romancier	B-LitteratureFunction
suisse	B-Nation
.	O

Le	O
Killi	B-Species
Cap	B-Species
Lopez	I-Species
(	O
Aphyosemion	B-Species
Australe	I-Species
)	O
est	O
une	O
espèce	O
de	O
poissons	O
appartenant	O
à	O
la	O
famille	O
des	O
Nothobranchiidae	B-Species
.	O

Originaire	O
d	O
'	O
Afrique	B-Location
occidentale	I-Location
,	O
c	O
'	O
est	O
une	O
espèce	O
appréciée	O
comme	O
poisson	O
d	O
'	O
aquarium	I-Location
et	O
son	O
élevage	O
a	O
pu	O
permettre	O
de	O
créer	O
plusieurs	O
variétés	O
différentes	O
.	O

Panzer	B-Product
Dragoon	I-Product
Orta	I-Product
est	O
un	O
jeu	O
vidéo	O
en	O
3D	O
de	O
type	O
shoot	O
them	O
up	O
développé	O
par	O
Smilebit	B-Organization
et	O
édité	O
par	O
Sega	B-Organization
sur	O
Xbox	B-Product
en	O
2002	B-Time
.	O

Cinq	O
années	O
après	O
Panzer	B-Product
Dragoon	I-Product
Saga	I-Product
,	O
un	O
nouvel	O
épisode	O
de	O
l	O
'	O
épopée	O
Panzer	B-Product
Dragoon	I-Product
est	O
proposé	O
aux	O
fans	O
.	O

Panzer	B-Product
Dragoon	I-Product
Orta	I-Product
revient	O
aux	O
origines	O
du	O
jeu	O
,	O
à	O
savoir	O
,	O
un	O
shoot	O
-	O
them	O
de	O
type	O
rail	O
shooter	O
à	O
l	O
'	O
univers	O
très	O
marqué	O
et	O
à	O
l	O
'	O
action	O
intense	O
.	O

L	O
'	O
Hotel	B-Organization
Cantur	I-Organization
Las	I-Organization
Palmas	I-Organization
Voleibol	I-Organization
est	O
un	O
club	O
espagnol	B-Nation
de	O
volley	O
-	O
ball	O
féminin	O
basé	O
à	O
Las	B-Location
Palmas	I-Location
de	I-Location
Gran	I-Location
Canaria	I-Location
.	O

La	O
19e	O
étape	O
du	O
Tour	B-Event
d	I-Event
'	I-Event
Espagne	I-Event
1999	I-Event
s	O
'	O
est	O
déroulée	O
le	O
24	B-Time
septembre	I-Time
entre	O
San	B-Location
Lorenzo	I-Location
de	I-Location
El	I-Location
Escorial	I-Location
et	O
Avila	B-Location
.	O

Antti	B-Person
-	I-Person
Jussi	I-Person
Niemi	I-Person
(	O
né	O
le	O
22	B-Time
septembre	I-Time
1977	I-Time
à	O
Vantaa	B-Location
en	O
Finlande	B-Location
)	O
est	O
un	O
joueur	B-SportFunction
professionnel	I-SportFunction
finlandais	B-Nation
de	O
hockey	O
sur	O
glace	O
.	O

Il	O
évolue	O
au	O
poste	O
de	O
défenseur	B-SportFunction
,	O
.	O

Le	O
château	B-Facility
de	I-Facility
Benauge	I-Facility
est	O
une	O
forteresse	O
médiévale	O
située	O
sur	O
la	O
commune	O
d	O
'	O
Arbis	B-Location
,	O
dans	O
le	O
département	O
de	O
la	O
Gironde	B-Location
,	O
en	O
région	O
Nouvelle	B-Location
-	I-Location
Aquitaine	I-Location
.	O

Schmalenberg	B-Location
est	O
une	O
municipalité	O
de	O
la	O
Verbandsgemeinde	B-Location
Waldfischbach	I-Location
-	I-Location
Burgalben	I-Location
,	O
dans	O
l	O
'	O
arrondissement	B-Location
du	I-Location
Palatinat	I-Location
-	I-Location
Sud	I-Location
Ouest	I-Location
,	O
en	O
Rhénanie	B-Location
-	I-Location
Palatinat	I-Location
,	O
dans	O
l	O
'	O
ouest	O
de	O
l	O
'	O
Allemagne	B-Location
.	O

María	B-Person
del	I-Person
Rosario	I-Person
Robles	I-Person
Berlanga	I-Person
née	O
en	O
1956	B-Time
à	O
Mexico	B-Location
,	O
Mexique	B-Location
.	O

Elle	O
est	O
une	O
personnalité	O
politique	O
mexicaine	B-Nation
membre	B-Function
du	O
Parti	B-Organization
de	I-Organization
la	I-Organization
révolution	I-Organization
démocratique	I-Organization
.	O

Elle	O
fut	O
Chef	B-Function
de	I-Function
gouvernement	I-Function
du	O
District	B-Location
fédéral	I-Location
(	O
«	O
maire	B-AdministrationFunction
de	O
Mexico	B-Location
»	O
)	O
de	O
1999	B-Time
à	O
2000	B-Time
à	O
la	O
suite	O
de	O
la	O
démission	O
de	O
Cuauhtémoc	B-Person
Cárdenas	I-Person
Solórzano	I-Person
et	O
présida	O
son	O
parti	O
de	O
2002	B-Time
à	O
2003	B-Time
,	O
.	O

L	O
'	O
équation	B-Method
de	I-Method
Mason	I-Method
-	I-Method
Weaver	I-Method
est	O
une	O
équation	O
décrivant	O
la	O
sédimentation	O
et	O
la	O
diffusion	O
de	O
solutés	O
sous	O
l	O
'	O
action	O
d	O
'	O
une	O
force	O
uniforme	O
,	O
typiquement	O
un	O
champ	O
de	O
pesanteur	O
.	O

Le	O
taxi	O
-	O
brousse	O
est	O
,	O
en	O
Afrique	B-Location
,	O
un	O
taxi	O
collectif	O
inter	O
-	O
urbain	O
.	O

Selon	O
les	O
véhicules	O
,	O
six	O
à	O
quinze	O
passagers	O
,	O
voire	O
plus	O
,	O
peuvent	O
y	O
prendre	O
place	O
et	O
il	O
ne	O
part	O
que	O
lorsque	O
toutes	O
les	O
places	O
ont	O
été	O
vendues	O
.	O

Ce	O
mode	O
de	O
transport	O
existe	O
dans	O
tous	O
les	O
pays	O
d	O
'	O
Afrique	B-Location
subsaharienne	I-Location
ainsi	O
qu	O
'	O
au	O
Maghreb	B-Location
où	O
on	O
l	O
'	O
appelle	O
louage	O
.	O

Toni	B-Person
Blankenheim	I-Person
né	O
le	O
12	B-Time
décembre	I-Time
1921	I-Time
à	O
Cologne	B-Location
,	O
mort	O
le	O
11	B-Time
décembre	I-Time
2012	I-Time
,	O
est	O
un	O
chanteur	B-MusicFunction
d	O
'	O
opéra	O
baryton	O
allemand	B-Nation
.	O

Dans	O
l	O
'	O
industrie	O
des	O
cartes	O
de	O
paiement	O
,	O
l	O
'	O
interchange	O
,	O
la	O
Commission	O
d	O
'	O
interchange	O
ou	O
le	O
frais	O
d	O
'	O
interchange	O
(	O
Interchange	O
fee	O
)	O
est	O
le	O
montant	O
que	O
la	O
banque	O
acquéreuse	O
(	O
celle	O
qui	O
contracte	O
avec	O
le	O
commerçant	B-TransversalFunction
)	O
doit	O
verser	O
à	O
la	O
banque	O
émettrice	O
(	O
celle	O
qui	O
a	O
émis	O
la	O
carte	O
au	O
porteur	O
)	O
lors	O
de	O
chaque	O
paiement	O
par	O
carte	O
entre	O
un	O
commerçant	B-TransversalFunction
et	O
son	O
client	O
.	O

Škoda	B-Product
Octavia	I-Product
est	O
un	O
modèle	O
d	O
'	O
automobile	O
de	O
gamme	O
moyenne	O
,	O
construit	O
par	O
la	O
compagnie	O
tchèque	B-Nation
Skoda	B-Organization
de	O
1959	B-Time
à	O
1971	B-Time
,	O
puis	O
à	O
partir	O
de	O
1996	B-Time
sur	O
la	O
base	O
d	O
'	O
une	O
plate	O
-	O
forme	O
de	O
Volkswagen	B-Product
Golf	I-Product
.	O

Maiara	B-Person
Walsh	I-Person
est	O
une	O
actrice	B-MovieFunction
américaine	O
,	O
née	O
le	O
18	B-Time
février	I-Time
1988	I-Time
à	O
Seattle	B-Location
,	O
dans	O
l	O
'	O
État	B-Location
de	I-Location
Washington	I-Location
,	O
(	O
États	B-Location
-	I-Location
Unis	I-Location
)	O
Une	O
fiche	O
suiveuse	O
est	O
un	O
document	O
de	O
papier	O
ou	O
de	O
carton	O
produit	O
pour	O
accompagner	O
spécifiquement	O
un	O
objet	O
durant	O
ses	O
déplacements	O
dans	O
un	O
organisme	O
.	O

Chaque	O
fiche	O
est	O
porteuse	O
d	O
'	O
informations	O
,	O
en	O
particulier	O
une	O
description	O
et	O
identification	O
normalisées	O
,	O
complétées	O
d	O
'	O
indications	O
sur	O
d	O
'	O
éventuelles	O
opérations	O
qu	O
'	O
il	O
pourrait	O
subir	O
successivement	O
.	O

Au	O
cours	O
du	O
cheminement	O
et	O
en	O
fonction	O
de	O
l	O
'	O
évolution	O
de	O
l	O
'	O
objet	O
,	O
la	O
fiche	O
peut	O
fournir	O
,	O
à	O
chaque	O
point	O
d	O
'	O
intervention	O
,	O
à	O
des	O
personnes	O
ou	O
des	O
interfaces	B-Location
certaines	O
de	O
ces	O
informations	O
et	O
en	O
recevoir	O
d	O
'	O
autres	O
,	O
l	O
'	O
informatique	O
et	O
les	O
procédés	O
de	O
lecture	O
automatique	O
de	O
codes	O
-	O
barres	O
facilitant	O
ces	O
échanges	O
et	O
la	O
gestion	O
de	O
l	O
'	O
ensemble	O
des	O
objets	O
munis	O
d	O
'	O
une	O
fiche	O
suiveuse	O
.	O

Les	O
fiches	O
suiveuses	O
sont	O
utilisées	O
par	O
des	O
systèmes	O
de	O
gestion	O
d	O
'	O
archives	O
et	O
de	O
bibliothèques	O
,	O
éventuellement	O
en	O
association	O
avec	O
un	O
«	O
fantôme	O
»	O
qui	O
est	O
laissé	O
à	O
la	O
place	O
du	O
document	O
retiré	O
jusqu	O
'	O
à	O
son	O
retour	O
.	O

Portail	O
des	O
sciences	O
de	O
l	O
'	O
information	O
et	O
des	O
bibliothèques	O
Ghost	B-Product
Stories	I-Product
est	O
un	O
jeu	O
de	O
société	O
coopératif	O
sur	O
plateau	O
modulable	O
.	O

L	O
'	O
excès	O
de	O
cystathionine	O
dans	O
l	O
'	O
urine	O
est	O
appelée	O
cystathioninurie	O
.	O

La	O
cystathionine	O
est	O
un	O
intermédiaire	O
de	O
la	O
biosynthèse	O
de	O
la	O
cystéine	O
.	O

Il	O
est	O
produit	O
à	O
partir	O
de	O
l	O
'	O
homocystéine	O
et	O
de	O
la	O
sérine	O
par	O
la	O
cystathionine	O
bêta	O
-	O
synthase	O
et	O
est	O
clivé	O
en	O
cystéine	O
et	O
acide	O
alpha	O
-	O
cétobutyrique	O
par	O
la	O
cystathionine	O
gamma	O
-	O
lyase	O
.	O

Alexis	B-Person
-	I-Person
François	I-Person
Aulagnier	I-Person
,	O
né	O
le	O
25	B-Time
mars	I-Time
1767	I-Time
à	O
Grasse	B-Location
et	O
mort	O
le	O
30	B-Time
décembre	I-Time
1839	I-Time
à	O
Paris	B-Location
,	O
est	O
un	O
médecin	B-MedecineFunction
français	B-Nation
.	O

Ariane	B-Person
Bilheran	I-Person
est	O
une	O
psychologue	O
et	O
écrivain	B-LitteratureFunction
française	B-Nation
,	O
née	O
le	O
30	B-Time
décembre	I-Time
1978	I-Time
en	O
Île	B-Location
-	I-Location
de	I-Location
France	I-Location
,	O
à	O
Saint	B-Location
-	I-Location
Denis	I-Location
,	O
spécialiste	O
du	O
harcèlement	O
,	O
de	O
la	O
manipulation	O
et	O
de	O
la	O
psychologie	O
du	O
pouvoir	O
.	O

Cet	O
article	O
fournit	O
un	O
résumé	O
des	O
résultats	O
des	O
élections	O
sénatoriales	O
françaises	O
de	O
1983	B-Time
qui	O
ont	O
eu	O
lieu	O
le	O
25	B-Time
septembre	I-Time
1983	I-Time
.	O

Louis	B-Person
-	I-Person
Adrien	I-Person
Duperron	I-Person
de	I-Person
Castera	I-Person
,	O
né	O
à	O
Paris	B-Location
en	O
1705	B-Time
et	O
mort	O
le	O
28	B-Time
août	I-Time
1752	I-Time
à	O
Varsovie	B-Location
,	O
est	O
un	O
traducteur	B-LitteratureFunction
et	O
auteur	B-LitteratureFunction
dramatique	I-LitteratureFunction
français	B-Nation
.	O

Luca	B-Person
Di	I-Person
Fulvio	I-Person
,	O
né	O
le	O
13	B-Time
mai	I-Time
1957	I-Time
à	O
Rome	B-Location
,	O
est	O
un	O
homme	O
de	O
théâtre	O
et	O
un	O
écrivain	B-LitteratureFunction
italien	B-Nation
,	O
auteur	B-LitteratureFunction
de	O
roman	O
policier	O
,	O
de	O
fantastique	O
et	O
de	O
littérature	O
d	O
'	O
enfance	O
et	O
de	O
jeunesse	O
.	O

Susan	B-Person
Egan	I-Person
est	O
une	O
actrice	O
et	O
chanteuse	B-MusicFunction
américaine	B-Nation
née	O
le	O
18	B-Time
février	I-Time
1970	I-Time
à	O
Seal	B-Location
Beach	I-Location
en	O
Californie	B-Location
.	O

Nemesgörzsöny	B-Location
est	O
un	O
village	O
et	O
une	O
commune	O
du	O
comitat	B-Location
de	I-Location
Veszprém	I-Location
en	O
Hongrie	B-Location
,	O
lors	O
du	O
dernier	O
recensement	O
de	O
2004	B-Time
,	O
on	O
comptait	O
799	B-Measure
habitants	I-Measure
.	O

Les	B-Album
Naufrageurs	I-Album
est	O
une	O
bande	O
dessinée	O
scénarisée	O
par	O
Jean	B-Person
-	I-Person
Michel	I-Person
Charlier	I-Person
et	O
dessinée	O
par	O
MiTacq	B-Person
.	O

À	O
l	O
'	O
origine	O
,	O
c	O
'	O
est	O
le	O
sixième	O
épisode	O
publié	O
dans	O
Pilote	B-Product
en	O
1966	B-Time
,	O
du	O
n°	O
363	O
au	O
n°	O
390	O
,	O
qu	O
'	O
on	O
retrouvera	O
ensuite	O
dans	O
le	O
Journal	B-Product
de	I-Product
Spirou	I-Product
en	O
1980	B-Time
,	O
du	O
n°	O
2224	O
au	O
n°	O
2235	O
.	O

Elle	O
sort	O
en	O
albums	O
chez	O
Dupuis	B-Organization
dans	O
la	O
collection	O
«	O
Péchés	O
de	O
jeunesse	O
»	O
en	O
1985	B-Time
.	O

Cet	O
album	O
est	O
le	O
troisième	O
et	O
dernier	O
tome	O
de	O
la	O
série	O
Jacques	B-Product
Le	I-Product
Gall	I-Product
.	O

À	O
noter	O
que	O
René	B-Person
Follet	I-Person
a	O
colorié	O
les	O
vingt	O
premières	O
planches	O
de	O
ce	O
tome	O
.	O

Yomara	B-Person
Hinestroza	I-Person
Murillo	I-Person
(	O
née	O
le	O
20	B-Time
mai	I-Time
1988	I-Time
à	O
Pradera	B-Location
)	O
est	O
une	O
athlète	B-SportFunction
colombienne	B-Nation
,	O
spécialiste	O
du	O
sprint	O
.	O

Punta	B-Facility
di	I-Facility
Spanu	I-Facility
est	O
le	O
nom	O
d	O
'	O
un	O
site	O
naturel	O
maritime	O
protégé	O
sur	O
la	O
commune	O
de	O
Lumio	B-Location
en	O
Haute	B-Location
-	I-Location
Corse	I-Location
,	O
entre	O
Calvi	B-Location
et	O
l	O
'	O
Île	B-Location
Rousse	I-Location
.	O

L	O
'	O
article	O
ci	O
-	O
dessus	O
répertorie	O
un	O
petit	O
nombre	O
de	O
livres	O
de	O
toutes	O
les	O
branches	O
de	O
la	O
discipline	O
.	O

Ci	O
-	O
dessous	O
figure	O
une	O
liste	O
plus	O
importante	O
de	O
textes	O
consacrés	O
à	O
la	O
seule	O
branche	O
signalée	O
.	O

Giorgio	B-Person
Messori	I-Person
(	O
né	O
en	O
1955	B-Time
à	O
Castellarano	B-Location
,	O
dans	O
la	O
province	B-Location
de	I-Location
Reggio	I-Location
d	I-Location
'	I-Location
Émilie	I-Location
et	O
mort	O
le	O
12	B-Time
juin	I-Time
2006	I-Time
)	O
est	O
un	O
écrivain	B-LitteratureFunction
italien	B-Nation
contemporain	I-Nation
.	O

Heinz	B-Person
Piontek	I-Person
,	O
né	O
à	O
Kluczbork	B-Location
le	O
15	B-Time
novembre	I-Time
1925	I-Time
et	O
mort	O
à	O
Rotthalmünster	B-Location
le	O
26	B-Time
octobre	I-Time
2003	I-Time
(	O
à	O
77	O
ans	O
)	O
,	O
est	O
un	O
écrivain	B-LitteratureFunction
et	O
poète	B-LitteratureFunction
allemand	B-Nation
.	O

Raphaël	B-Person
Meltz	I-Person
(	O
né	O
en	O
1975	B-Time
)	O
est	O
écrivain	B-LitteratureFunction
,	O
directeur	B-TransversalFunction
de	O
la	O
publication	O
du	O
journal	O
Le	B-Media
Tigre	I-Media
.	O

Il	O
a	O
codirigé	O
la	O
revue	O
R	B-Media
de	I-Media
réel	I-Media
avec	O
Lætitia	B-Person
Bianchi	I-Person
,	O
de	O
2000	B-Time
à	O
2004	B-Time
.	O

À	O
la	O
suite	O
de	O
cette	O
aventure	O
,	O
ils	O
créent	O
ensemble	O
une	O
nouvelle	O
revue	O
destinée	O
aux	O
kiosques	O
,	O
Le	B-Media
Tigre	I-Media
,	O
qui	O
connaît	O
diverses	O
versions	O
et	O
périodicités	O
à	O
partir	O
de	O
2006	B-Time
,	O
et	O
dont	O
la	O
publication	O
s	O
'	O
arrête	O
en	O
décembre	B-Time
2014	I-Time
,	O
.	O

Anna	B-Person
Cruz	I-Person
,	O
née	O
le	O
27	B-Time
octobre	I-Time
1986	I-Time
en	O
(	O
Espagne	B-Location
)	O
est	O
une	O
joueuse	B-Function
espagnole	B-Nation
professionnelle	O
de	O
basket	O
-	O
ball	O
.	O

L	O
'	O
église	B-Facility
Saint	I-Facility
-	I-Facility
Crépin	I-Facility
est	O
une	O
église	O
en	O
grande	O
partie	O
romane	O
située	O
à	O
Saulces	B-Location
-	I-Location
Champenoises	I-Location
,	O
en	O
France	B-Location
.	O

Nettoyage	B-Product
par	I-Product
le	I-ProductO
vide	I-Product
est	O
un	O
film	O
muet	O
français	B-Nation
réalisé	O
par	O
Louis	B-Person
Feuillade	I-Person
,	O
sorti	O
en	O
1907	B-Time
.	O

Le	O
régiment	O
Royal	B-Organization
-	I-Organization
Roussillon	I-Organization
cavalerie	I-Organization
est	O
un	O
régiment	O
de	O
cavalerie	O
du	O
Royaume	B-Location
de	I-Location
France	I-Location
,	O
de	O
la	O
République	O
française	O
et	O
du	O
Premier	B-Time
Empire	I-Time
,	O
créé	O
en	O
1668	B-Time
.	O

La	O
"	O
Famenoise	B-Species
"	O
est	O
une	O
race	O
de	O
poule	O
domestique	O
.	O

Sétolé	B-Location
(	O
en	O
macédonien	B-Nation
Сетоле	O
)	O
est	O
un	O
village	O
du	O
nord	O
-	O
ouest	O
de	O
la	O
République	B-Location
de	I-Location
Macédoine	I-Location
,	O
situé	O
dans	O
la	O
municipalité	O
de	O
Tetovo	B-Location
.	O

Le	O
village	O
comptait	O
2	B-Measure
habitants	I-Measure
en	O
2002	B-Time
.	O

Phillip	B-Person
Mukomana	I-Person
(	O
né	O
le	O
21	B-Time
avril	I-Time
1974	I-Time
)	O
est	O
un	O
athlète	B-SportFunction
zimbabwéen	B-Nation
,	O
spécialiste	O
du	O
400	O
mètres	O
.	O

Jean	B-Person
Madura	I-Person
(	O
XIXe	B-Time
siècle	I-Time
-	O
XXe	B-Time
siècle	I-Time
)	O
,	O
est	O
un	O
artiste	B-ArtFunction
-	I-ArtFunction
peintre	I-ArtFunction
orientaliste	I-ArtFunction
français	B-Nation
.	O

Les	B-Product
Contemplations	I-Product
est	O
un	O
recueil	O
de	O
poèmes	O
,	O
écrit	O
par	O
Victor	B-Person
Hugo	I-Person
,	O
publié	O
en	O
1856	B-Time
.	O

Il	O
est	O
composé	O
de	O
158	O
poèmes	O
rassemblés	O
en	O
six	O
livres	O
.	O

La	O
plupart	O
de	O
ces	O
poèmes	O
ont	O
été	O
écrits	O
entre	O
1841	B-Time
et	O
1855	B-Time
,	O
mais	O
les	O
poèmes	O
les	O
plus	O
anciens	O
de	O
ce	O
recueil	O
datent	O
de	O
1830	B-Time
.	O

Les	B-Product
Contemplations	I-Product
est	O
un	O
recueil	O
du	O
souvenir	O
,	O
de	O
l	O
'	O
amour	O
,	O
de	O
la	O
joie	O
mais	O
aussi	O
de	O
la	O
mort	O
,	O
du	O
deuil	O
et	O
même	O
d	O
'	O
une	O
certaine	O
foi	O
mystique	O
.	O

Le	O
souvenir	O
,	O
surtout	O
,	O
y	O
prend	O
une	O
place	O
prépondérante	O
,	O
puisque	O
Victor	B-Person
Hugo	I-Person
y	O
expérimente	O
le	O
genre	O
de	O
l	O
'	O
autobiographie	O
versifiée	O
.	O

Ce	O
recueil	O
est	O
également	O
un	O
hommage	O
à	O
sa	O
fille	O
Léopoldine	B-Person
Hugo	I-Person
,	O
morte	O
noyée	O
dans	O
la	O
Seine	B-Location
à	O
Villequier	B-Location
.	O

Tumut	B-Location
(	O
5925	B-Measure
habitants	I-Measure
)	O
est	O
une	O
ville	O
de	O
la	O
Riverina	B-Location
,	O
une	O
région	O
au	O
sud	O
de	O
la	O
Nouvelle	B-Location
-	I-Location
Galles	I-Location
du	I-Location
Sud	I-Location
en	O
Australie	B-Location
sur	O
la	O
Tumut	B-Location
River	I-Location
.	O

Amédée	B-Person
Barthélémy	I-Person
Gayet	I-Person
de	I-Person
Césena	I-Person
fut	O
un	O
journaliste	B-JournalFunction
et	O
patron	B-TransversalFunction
de	O
presse	O
français	B-Nation
du	O
Second	B-Time
Empire	I-Time
né	O
le	O
15	B-Time
septembre	I-Time
1810	I-Time
à	O
Sestri	B-Location
Levante	I-Location
(	O
États	B-Location
Sardes	I-Location
)	O
et	O
mort	O
le	O
14	B-Time
octobre	I-Time
1889	I-Time
dans	O
le	O
9e	B-Location
arrondissement	I-Location
de	I-Location
Paris	I-Location
.	O

Le	O
passage	B-Location
Victor	I-Location
-	I-Location
Marchand	I-Location
est	O
une	O
voie	O
du	O
13e	B-Location
arrondissement	I-Location
de	I-Location
Paris	I-Location
située	O
dans	O
le	O
quartier	B-Location
de	I-Location
la	I-Location
Maison	I-Location
-	I-Location
Blanche	I-Location
.	O

Riccardo	B-Person
Zoidl	I-Person
,	O
né	O
le	O
8	B-Time
avril	I-Time
1988	I-Time
à	O
Linz	B-Location
,	O
est	O
un	O
coureur	B-SportFunction
cycliste	I-SportFunction
autrichien	B-Nation
.	O

Il	O
est	O
passé	O
professionnel	O
en	O
2012	B-Time
au	O
sein	O
de	O
l	O
'	O
équipe	O
RC	B-SportsTeam
Arbö	I-SportsTeam
Gourmetfein	I-SportsTeam
Wels	I-SportsTeam
.	O

Il	O
est	O
actuellement	O
membre	B-TransversalFunction
de	O
l	O
'	O
équipe	B-SportsTeam
Felbermayr	I-SportsTeam
Simplon	I-SportsTeam
Wels	I-SportsTeam
.	O

Jaap	B-Person
de	I-Person
Boer	I-Person
,	O
de	O
son	O
vrai	O
nom	O
Bruno	B-Person
Bouteville	I-Person
,	O
né	O
le	O
6	B-Time
juin	I-Time
1959	I-Time
à	O
Barbezieux	B-Location
-	I-Location
Saint	I-Location
Hilaire	I-Location
(	O
Charente	B-Location
)	O
,	O
est	O
un	O
dessinateur	B-ArtFunction
français	B-Nation
de	O
bandes	O
dessinées	O
.	O

Trepalium	O
peut	O
désigner	O
:	O
Le	O
groupe	O
de	O
métal	O
Trepalium	B-Band
.	O

La	O
série	O
télévisée	O
Trepalium	B-Product
.	O

Étymologie	O
du	O
travail	O
Trepalium	O
Encellulement	O
est	O
un	O
concept	O
de	O
l	O
'	O
histoire	O
sociale	O
qui	O
désigne	O
globalement	O
,	O
dans	O
l	O
'	O
Europe	B-Location
médiévale	I-Location
,	O
le	O
regroupement	O
et	O
«	O
la	O
prise	O
en	O
mains	O
des	O
hommes	O
»	O
à	O
la	O
campagne	O
,	O
consistant	O
à	O
les	O
fixer	O
autour	O
du	O
château	O
(	O
encellulement	O
castral	O
)	O
,	O
de	O
l	O
'	O
église	O
,	O
du	O
cimetière	O
et	O
de	O
la	O
paroisse	O
(	O
encellulement	O
ecclésiastique	O
)	O
,	O
pôles	O
et	O
«	O
cellules	O
»	O
de	O
regroupement	O
,	O
de	O
contrôle	O
et	O
de	O
domination	O
des	O
hommes	O
.	O

Les	O
championnats	B-Event
du	I-Event
monde	I-Event
d	I-Event
'	I-Event
aviron	I-Event
1995	I-Event
,	O
vingt	O
-	O
cinquième	O
édition	O
des	O
championnats	B-Event
du	I-Event
monde	I-Event
d	I-Event
'	I-Event
aviron	I-Event
,	O
ont	O
lieu	O
du	O
20	B-Time
au	O
28	B-Time
août	I-Time
1995	I-Time
à	O
Tampere	B-Location
,	O
en	O
Finlande	B-Location
.	O

Marcin	B-Person
Bachleda	I-Person
(	O
né	O
le	O
4	B-Time
septembre	I-Time
1982	I-Time
à	O
Zakopane	B-Location
,	O
dans	O
la	O
voïvodie	B-Location
de	I-Location
Petite	I-Location
-	I-Location
Pologne	I-Location
)	O
est	O
un	O
sauteur	B-SportFunction
à	O
ski	O
polonais	B-Nation
.	O

Claudine	B-Person
Oger	I-Person
,	O
dite	O
Claudine	B-Person
Auger	I-Person
,	O
est	O
une	O
actrice	B-MovieFunction
française	B-Nation
née	O
le	O
26	B-Time
avril	I-Time
1941	I-Time
à	O
Paris	B-Location
.	O

Elle	O
a	O
été	O
première	O
dauphine	O
de	O
Miss	B-Event
Monde	I-Event
1958	I-Event
.	O

Le	O
handicap	O
en	O
France	B-Location
est	O
défini	O
par	O
la	O
loi	O
handicap	O
du	O
11	B-Time
février	I-Time
2005	I-Time
portant	O
sur	O
l	O
'	O
égalité	O
des	O
droits	O
et	O
des	O
chances	O
,	O
la	O
participation	O
et	O
la	O
citoyenneté	O
des	O
personnes	O
handicapées	O
Roger	B-Person
Dadoun	I-Person
,	O
né	O
le	O
1er	B-Time
janvier	I-Time
1928	I-Time
à	O
Oran	B-Location
,	O
est	O
un	O
philosophe	B-ScienceFunction
,	O
psychanalyste	B-ScienceFunction
,	O
traducteur	B-LitteratureFunction
et	O
critique	B-TransversalFunction
d	O
'	O
art	O
français	B-Nation
.	O

Il	O
est	O
également	O
professeur	O
émérite	O
à	O
l	O
'	O
université	O
Paris	B-Organization
-	I-Organization
VII	I-Organization
.	O

Karl	B-Person
Wilhelm	I-Person
Ramler	I-Person
,	O
né	O
le	O
25	B-Time
février	I-Time
1725	B-Time
à	O
Kolberg	B-Location
et	O
mort	O
le	O
11	B-Time
avril	I-Time
1798	I-Time
à	O
Berlin	B-Location
,	O
est	O
un	O
poète	B-LitteratureFunction
,	O
critique	B-TransversalFunction
et	O
traducteur	B-LitteratureFunction
allemand	B-Nation
.	O

Salpichroa	B-Species
est	O
un	O
genre	O
de	O
plantes	O
regroupant	O
31	O
espèces	O
de	O
la	O
famille	O
des	O
Solanaceae	B-Species
originaires	I-Species
des	O
Andes	B-Location
et	O
d	O
'	O
autres	O
régions	O
d	O
'	O
Amérique	B-Location
du	I-Location
Sud	I-Location
.	O

Une	O
insoleuse	O
est	O
une	O
machine	O
qui	O
sert	O
à	O
la	O
fabrication	O
de	O
circuits	O
imprimés	O
.	O

Melophagus	B-Species
est	O
un	O
genre	O
de	O
mouches	O
aptères	O
.	O

Saint	B-Location
-	I-Location
Martin	I-Location
(	O
en	O
wallon	O
Sint	B-Location
-	I-Location
Mårtén	I-Location
)	O
est	O
une	O
section	O
de	O
la	O
commune	O
belge	O
de	O
Jemeppe	B-Location
-	I-Location
sur	I-Location
Sambre	I-Location
située	O
en	O
Région	B-Location
wallonne	I-Location
dans	O
la	O
province	B-Location
de	I-Location
Namur	I-Location
.	O

C	O
'	O
était	O
une	O
commune	O
à	O
part	O
entière	O
avant	O
la	O
fusion	O
des	O
communes	O
de	O
1977	B-Event
.	O

La	O
commune	O
est	O
née	O
en	O
1964	B-Time
du	O
regroupement	O
des	O
deux	O
anciennes	O
communes	O
voisines	O
de	O
Brissac	B-Location
et	O
de	O
Quincé	B-Location
.	O

Elle	O
est	O
ensuite	O
regroupée	O
le	O
15	B-Time
décembre	I-Time
2016	I-Time
dans	O
la	O
commune	O
nouvelle	O
de	O
Brissac	B-Location
Loire	I-Location
Aubance	I-Location
et	O
devient	O
commune	O
déléguée	O
.	O

Les	O
historiens	O
désignent	O
souvent	O
par	O
le	O
seul	O
nom	O
de	O
Code	O
paysan	O
l	O
'	O
ensemble	O
des	O
textes	O
revendicatifs	O
approuvés	O
lors	O
d	O
'	O
assemblées	O
générales	O
par	O
les	O
populations	O
soulevées	O
lors	O
de	O
la	O
Révolte	B-Event
des	I-Event
Bonnets	I-Event
rouges	I-Event
en	O
Bretagne	B-Location
,	O
en	O
1675	B-Time
,	O
bien	O
que	O
ce	O
ne	O
soit	O
que	O
le	O
nom	O
attribué	O
à	O
celui	O
qui	O
est	O
le	O
plus	O
connu	O
.	O

Ces	O
codes	O
évoquent	O
par	O
certains	O
aspects	O
les	O
cahiers	O
de	O
doléances	O
de	O
1789	B-Time
.	O

Une	O
couche	O
pour	O
adulte	O
est	O
un	O
produit	O
semblable	O
aux	O
couches	O
pour	O
très	O
jeunes	O
enfants	O
mais	O
adapté	O
aux	O
corps	O
des	O
personnes	O
adultes	O
ou	O
adolescentes	O
.	O

Les	O
couches	O
peuvent	O
être	O
nécessaires	O
pour	O
les	O
individus	O
affectés	O
par	O
différents	O
troubles	O
,	O
comme	O
l	O
'	O
incontinence	O
urinaire	O
ou	O
fécale	O
,	O
un	O
handicap	O
physique	O
,	O
des	O
diarrhées	O
sévères	O
ou	O
de	O
la	O
démence	O
[	O
réf	O
.	O

nécessaire	O
]	O
.	O

Armenteule	B-Location
est	O
une	O
ancienne	O
commune	O
française	B-Nation
,	O
située	O
dans	O
le	O
département	O
des	O
Hautes	B-Location
-	I-Location
Pyrénées	I-Location
,	O
en	O
région	O
Midi	B-Location
-	I-Location
Pyrénées	I-Location
,	O
devenue	O
le	O
1er	B-Time
janvier	I-Time
2016	I-Time
une	O
commune	O
déléguée	O
au	O
sein	O
de	O
la	O
commune	O
nouvelle	O
de	O
Loudenvielle	B-Location
.	O

Le	O
Circuit	B-Event
de	I-Event
Wallonie	I-Event
est	O
une	O
course	O
cycliste	O
sur	O
route	O
masculine	O
disputée	O
en	O
Région	B-Location
wallonne	I-Location
,	O
en	O
Belgique	B-Location
.	O

Elle	O
fait	O
partie	O
du	O
calendrier	O
de	O
l	O
'	O
UCI	B-Event
Europe	I-Event
Tour	I-Event
en	O
catégorie	O
1	O
2	O
.	O

.	O

Le	O
blason	O
de	O
la	O
Bosnie	B-Location
-	I-Location
Herzégovine	I-Location
fut	O
adopté	O
en	O
1998	B-Time
.	O

Il	O
s	O
'	O
est	O
substitué	O
à	O
l	O
'	O
ancien	O
,	O
qui	O
était	O
en	O
vigueur	O
depuis	O
1991	B-Time
,	O
année	O
de	O
l	O
'	O
indépendance	O
du	O
pays	O
.	O

Le	O
blason	O
est	O
composé	O
des	O
éléments	O
du	O
drapeau	O
national	O
.	O

C	O
'	O
est	O
un	O
blason	O
coupé	O
en	O
deux	O
,	O
la	O
première	O
partie	O
,	O
d	O
'	O
or	O
est	O
un	O
triangle	O
isocèle	O
qui	O
représente	O
les	O
trois	O
groupes	O
ethniques	O
du	O
pays	O
(	O
bosniaques	B-Nation
,	O
croates	B-Nation
et	O
serbes	B-Nation
)	O
.	O

En	O
la	O
seconde	O
partie	O
,	O
d	O
'	O
azur	O
,	O
à	O
la	O
file	O
indienne	O
,	O
sept	O
étoiles	O
d	O
'	O
argent	O
à	O
cinq	O
branches	O
,	O
qui	O
symbolise	O
l	O
'	O
Europe	B-Location
.	O

Dale	B-Person
Hawerchuk	I-Person
(	O
né	O
le	O
4	B-Time
avril	I-Time
1963	I-Time
à	O
Toronto	B-Location
,	O
Ontario	B-Location
au	O
Canada	B-Location
)	O
est	O
un	O
joueur	B-SportFunction
professionnel	O
de	O
hockey	O
sur	O
glace	O
canadien	B-Nation
.	O

Une	O
station	O
alpine	O
est	O
une	O
localité	O
—	O
où	O
l	O
'	O
on	O
pratique	O
les	O
sports	O
d	O
'	O
hiver	O
,	O
notamment	O
le	O
ski	O
—	O
située	O
dans	O
les	O
Alpes	B-Location
.	O

Eresia	B-Species
perna	I-Species
est	O
un	O
insecte	O
lépidoptère	O
de	O
la	O
famille	O
des	O
Nymphalidae	B-Species
,	O
de	O
la	O
sous	O
-	O
famille	O
des	O
Nymphalinae	B-Species
et	O
du	O
genre	O
Eresia	B-Species
.	O

La	O
place	B-Location
du	I-Location
Sanitat	I-Location
est	O
une	O
place	O
située	O
dans	O
le	O
centre	O
-	O
ville	O
de	O
Nantes	B-Location
,	O
en	O
France	B-Location
.	O

Le	O
diocèse	B-Location
du	I-Location
Groenland	I-Location
est	O
l	O
'	O
un	O
des	O
diocèses	O
de	O
l	O
'	O
Église	B-Organization
luthérienne	I-Organization
du	O
Danemark	B-Location
,	O
couvre	O
la	O
totalité	O
du	O
Groenland	B-Location
.	O

Son	O
siège	O
épiscopal	O
se	O
situe	O
à	O
Nuuk	B-Location
,	O
la	O
capitale	O
groenlandaise	O
.	O

Remetschwil	B-Location
est	O
une	O
commune	O
suisse	B-Nation
du	O
canton	B-Location
d	I-Location
'	I-Location
Argovie	I-Location
,	O
située	O
dans	O
le	O
district	B-Location
de	I-Location
Baden	I-Location
.	O

Lars	B-Person
Sjunnesson	I-Person
,	O
né	O
en	O
1962	B-Time
à	O
Limhamn	B-Location
,	O
est	O
un	O
auteur	B-LitteratureFunction
de	O
bande	O
dessinée	O
suédois	B-Nation
.	O

Louis	B-Person
-	I-Person
Joseph	I-Person
Daumas	I-Person
,	O
né	O
à	O
Toulon	B-Location
le	O
24	B-Time
janvier	I-Time
1801	B-Time
et	O
mort	O
à	O
Paris	B-Location
le	O
22	B-Time
janvier	I-Time
1887	I-Time
,	O
est	O
un	O
sculpteur	B-ArtFunction
et	O
médailliste	I-ArtFunction
français	B-Nation
.	O

La	O
route	B-Location
nationale	I-Location
165	I-Location
,	O
ou	O
RN	B-Location
165	I-Location
,	O
est	O
une	O
route	O
nationale	O
française	B-Nation
reliant	O
Nantes	B-Location
à	O
Brest	B-Location
.	O

San	B-Location
-	I-Location
Nicolao	I-Location
est	O
une	O
commune	O
française	B-Nation
située	O
dans	O
la	O
circonscription	O
départementale	O
de	O
la	O
Haute	B-Location
-	I-Location
Corse	I-Location
et	O
le	O
territoire	O
de	O
la	O
collectivité	O
de	O
Corse	B-Location
.	O

Elle	O
appartient	O
à	O
l	O
'	O
ancienne	O
piève	B-Location
de	I-Location
Moriani	I-Location
dont	O
elle	O
était	O
le	O
chef	O
-	O
lieu	O
.	O

La	O
parturition	O
,	O
appelée	O
aussi	O
mise	O
-	O
bas	O
,	O
est	O
une	O
des	O
étapes	O
de	O
la	O
reproduction	O
vivipare	O
,	O
consistant	O
en	O
l	O
'	O
action	O
de	O
mettre	O
au	O
monde	O
la	O
progéniture	O
.	O

Concrètement	O
,	O
il	O
s	O
'	O
agit	O
de	O
l	O
'	O
expulsion	O
du	O
contenu	O
utérin	O
(	O
liquide	O
amniotique	O
+	O
progéniture	O
+	O
le	O
reste	O
)	O
au	O
terme	O
d	O
'	O
une	O
gestation	O
dont	O
la	O
durée	O
varie	O
selon	O
les	O
espèces	O
et	O
fonction	O
des	O
individus	O
de	O
l	O
'	O
espèce	O
considérée	O
.	O

Le	O
musée	B-Facility
Clemenceau	I-Facility
est	O
un	O
musée	O
ouvert	O
au	O
public	O
en	O
1931	B-Time
,	O
au	O
8	B-Location
de	O
la	O
rue	B-Location
Benjamin	I-Location
-	I-Location
Franklin	I-Location
,	O
dans	O
le	O
16e	B-Location
arrondissement	I-Location
de	I-Location
Paris	I-Location
.	O

Ce	O
musée	O
,	O
installé	O
dans	O
l	O
'	O
appartement	O
du	O
rez	O
-	O
de	O
-	O
chaussée	O
où	O
Georges	B-Person
Clemenceau	I-Person
vécut	O
de	O
1896	B-Time
jusqu	O
'	O
à	O
sa	O
mort	O
en	O
1929	B-Time
,	O
est	O
consacré	O
à	O
la	O
vie	O
et	O
au	O
travail	O
de	O
ce	O
dernier	O
.	O

Sir	B-Person
Peter	I-Person
Kerley	I-Person
(	O
né	O
le	O
27	B-Time
octobre	I-Time
1900	I-Time
à	O
Dundalk	B-Location
en	O
Irlande	B-Location
et	O
mort	O
le	O
15	B-Time
mars	I-Time
1979	I-Time
)	O
est	O
un	O
radiologue	B-MedecineFunction
britannique	B-Nation
.	O

Pseudaulacaspis	B-Species
est	O
un	O
genre	O
d	O
'	O
insectes	O
hémiptères	O
de	O
la	O
super	O
-	O
famille	O
des	O
cochenilles	O
.	O

Bohdan	B-Person
Andrzejewski	I-Person
,	O
né	O
le	O
15	B-Time
janvier	I-Time
1942	I-Time
à	O
Kielce	B-Location
,	O
est	O
un	O
escrimeur	B-SportFunction
polonais	B-Location
,	O
pratiquant	O
l	O
'	O
épée	O
.	O

Charles	B-Person
Duits	I-Person
,	O
né	O
en	O
1925	B-Time
et	O
mort	O
le	O
4	B-Time
avril	I-Time
1991	I-Time
,	O
est	O
un	O
écrivain	B-LitteratureFunction
et	O
peintre	B-ArtFunction
français	B-Nation
lié	O
au	O
surréalisme	O
,	O
poète	B-LitteratureFunction
et	O
auteur	B-LitteratureFunction
de	O
récits	O
érotiques	O
.	O

Goodbye	B-Event
To	I-Event
The	I-Event
Circus	I-Event
Tour	I-Event
est	O
une	O
tournée	O
du	O
groupe	O
Aqua	B-Band
,	O
présentée	O
comme	O
l	O
'	O
ultime	O
tournée	O
avant	O
de	O
définitivement	O
se	O
séparer	O
.	O

La	O
reformation	O
d	O
'	O
Aqua	B-Band
pour	O
la	O
tournée	O
est	O
annoncée	O
le	O
26	B-Time
octobre	I-Time
2007	I-Time
lors	O
d	O
'	O
une	O
conférence	O
de	O
presse	O
.	O

Guet	B-Location
Ndar	I-Location
est	O
un	O
quartier	O
de	O
pêcheurs	O
de	O
Saint	B-Location
-	I-Location
Louis	I-Location
du	O
Sénégal	B-Location
.	O

Trente	B-Measure
mille	I-Measure
tonnes	I-Measure
de	O
poissons	O
transiteraient	O
chaque	O
année	O
par	O
ce	O
port	O
.	O

Des	O
milliers	O
de	O
pirogues	O
s	O
'	O
alignent	O
tous	O
les	O
jours	O
sur	O
la	O
plage	O
.	O

Joseph	B-Person
-	I-Person
Alphonse	I-Person
de	I-Person
Véri	I-Person
est	O
un	O
ecclésiastique	B-ReligionFunction
français	B-Nation
né	O
à	O
Séguret	B-Location
(	O
Comtat	B-Location
Venaissin	I-Location
)	O
le	O
16	B-Time
octobre	I-Time
1724	I-Time
et	O
mort	O
à	O
Avignon	B-Location
le	O
28	B-Time
août	I-Time
1799	I-Time
.	O

Øvre	B-Location
Kvarv	I-Location
est	O
une	O
localité	O
du	O
comté	B-Location
de	I-Location
Nordland	I-Location
,	O
en	O
Norvège	B-Location
.	O

La	O
Guerre	B-Product
des	I-Product
duchesses	I-Product
est	O
une	O
série	O
de	O
romans	O
de	O
Juliette	B-Person
Benzoni	I-Person
dont	O
le	O
premier	O
tome	O
,	O
La	B-Product
Fille	I-Product
du	I-Product
condamné	I-Product
,	O
est	O
sorti	O
en	O
2012	B-Time
chez	O
Plon	B-Organization
.	O

Carex	B-Species
brunnescens	I-Species
est	O
une	O
espèce	O
de	O
plantes	O
du	O
genre	O
Carex	B-Species
et	O
de	O
la	O
famille	O
des	O
Cyperaceae	B-Species
.	O

L	O
'	O
acide	O
12	O
-	O
hydroxyoctadécanoïque	O
est	O
un	O
acide	O
carboxylique	O
du	O
type	O
des	O
acides	O
gras	O
,	O
c	O
'	O
est	O
avec	O
une	O
longue	O
chaîne	O
carbonée	O
mais	O
contrairement	O
à	O
ceux	O
-	O
ci	O
,	O
cet	O
acide	O
porte	O
un	O
groupe	O
alcool	O
vers	O
les	O
deux	O
tiers	O
de	O
sa	O
chaîne	O
.	O

Psychrobacter	B-Species
est	O
un	O
genre	O
de	O
bactérie	O
appartenant	O
à	O
la	O
classe	O
des	O
Gammaproteobacteria	B-Species
,	O
à	O
coloration	B-Method
de	I-Method
Gram	I-Method
négatif	I-Method
,	O
aérobie	O
strict	O
,	O
chimiohétérotrophe	O
,	O
adapté	O
au	O
froid	O
et	O
osmotolérant	O
.	O

Les	O
cellules	O
sont	O
sphériques	O
à	O
bacillaires	O
.	O

Indra	B-Organization
est	O
une	O
entreprise	O
espagnole	B-Nation
spécialisée	O
dans	O
l	O
'	O
informatique	O
.	O

Deuxième	O
entreprise	O
européenne	O
de	O
son	O
secteur	O
pour	O
ce	O
qui	O
est	O
de	O
la	O
capitalisation	O
boursière	O
et	O
deuxième	O
entreprise	O
espagnole	B-Nation
en	O
matière	O
d	O
'	O
investissement	O
en	O
RD	O
.	O

Thaís	B-Person
de	I-Person
Campos	I-Person
,	O
née	O
le	O
7	B-Time
novembre	I-Time
1963	I-Time
à	O
Brasília	B-Location
,	O
est	O
une	O
actrice	B-MovieFunction
brésilienne	B-Nation
.	O

La	O
rue	B-Location
Gauguin	I-Location
est	O
une	O
voie	O
du	O
17e	B-Location
arrondissement	I-Location
de	I-Location
Paris	I-Location
,	O
en	O
France	B-Location
.	O

Zapatoca	B-Location
est	O
une	O
municipalité	O
située	O
dans	O
le	O
département	O
de	O
Santander	B-Location
en	O
Colombie	B-Location
.	O

Donald	B-Person
Williams	I-Person
,	O
né	O
le	O
24	B-Time
février	I-Time
1973	I-Time
à	O
Garner	B-Location
,	O
en	O
Caroline	B-Location
du	I-Location
Nord	I-Location
,	O
est	O
un	O
ancien	O
joueur	B-SportFunction
américain	B-Nation
de	O
basket	O
-	O
ball	O
.	O

Il	O
évolue	O
aux	O
postes	O
de	O
meneur	B-SportFunction
et	O
d	O
'	O
arrière	B-SportFunction
.	O

Scarfilm	B-Organization
est	O
une	O
société	O
de	O
production	O
cinématographique	O
.	O

Son	O
siège	O
social	O
se	O
trouve	O
à	O
Bruxelles	B-Location
,	O
en	O
Belgique	B-Location
.	O

Scarfilm	B-Organization
produit	O
des	O
films	O
de	O
fiction	O
,	O
des	O
clips	O
.	O

Le	B-Movie
Fruit	I-Movie
du	I-Movie
désir	I-Movie
est	O
le	O
titre	O
d	O
'	O
un	O
film	O
pornographique	O
français	O
de	O
Jean	B-Person
-	I-Person
Luc	I-Person
Brunet	I-Person
sorti	O
sur	O
les	O
écrans	O
en	O
1984	B-Time
.	O

Le	O
collège	B-Facility
de	I-Facility
Cusset	I-Facility
était	O
un	O
collège	O
situé	O
à	O
Cusset	B-Location
,	O
fonctionnel	O
de	O
1236	B-Time
à	O
1973	B-Time
.	O

Pedro	B-Person
de	I-Person
Oña	I-Person
,	O
né	O
à	O
Angol	B-Location
(	O
actuel	O
Chili	B-Location
)	O
en	O
1570	B-Time
et	O
mort	O
à	O
Lima	B-Location
(	O
actuel	O
Pérou	B-Location
)	O
vers	O
1643	B-Time
,	O
est	O
un	O
poète	B-LitteratureFunction
,	O
théologue	B-ReligionFunction
et	O
écrivain	B-LitteratureFunction
chilien	B-Nation
.	O

Son	O
œuvre	O
principale	O
est	O
l	O
'	O
Arauco	B-Product
Domado	I-Product
,	O
un	O
long	O
poème	O
épique	O
commandé	O
par	O
García	B-Person
Hurtado	I-Person
de	I-Person
Mendoza	I-Person
,	O
vice	B-AdministrationFunction
-	I-AdministrationFunction
roi	I-AdministrationFunction
du	O
Pérou	B-Location
,	O
en	O
réponse	O
à	O
La	B-Product
Araucana	I-Product
d	O
'	O
Alonso	B-Person
de	I-Person
Ercilla	I-Person
.	O

Avec	O
Arauco	B-Person
Domado	I-Person
,	O
Pedro	B-Person
de	I-Person
Oña	I-Person
devient	O
le	O
premier	O
poète	B-LitteratureFunction
né	O
au	O
Chili	B-Location
.	O

Niederbachheim	B-Location
est	O
une	O
municipalité	O
du	O
Verbandsgemeinde	B-Location
Nastätten	I-Location
,	O
dans	O
l	O
'	O
arrondissement	B-Location
de	I-Location
Rhin	I-Location
-	I-Location
Lahn	I-Location
,	O
en	O
Rhénanie	B-Location
-	I-Location
Palatinat	I-Location
,	O
dans	O
l	O
'	O
ouest	O
de	O
l	O
'	O
Allemagne	B-Location
.	O

Le	O
76e	B-Organization
régiment	I-Organization
d	I-Organization
'	I-Organization
infanterie	I-Organization
territoriale	I-Organization
est	O
un	O
régiment	O
d	O
'	O
infanterie	O
de	O
l	O
'	O
armée	B-Organization
de	I-Organization
terre	I-Organization
française	B-Nation
qui	O
a	O
participé	O
à	O
la	O
Première	B-Event
Guerre	I-Event
mondiale	I-Event
.	O

Villanubla	B-Location
est	O
une	O
commune	O
de	O
la	O
province	B-Location
de	I-Location
Valladolid	I-Location
dans	O
la	O
communauté	B-Location
autonome	I-Location
de	I-Location
Castille	I-Location
-	I-Location
et	I-Location
León	I-Location
en	O
Espagne	B-Location
.	O

Le	O
baron	B-NoblessFunction
Agathon	B-Person
Jean	I-Person
François	I-Person
Fain	I-Person
est	O
un	O
écrivain	B-LitteratureFunction
et	O
un	O
homme	B-AdministrationFunction
politique	I-AdministrationFunction
français	B-Nation
né	O
à	O
Paris	B-Location
le	O
11	B-Time
janvier	I-Time
1778	I-Time
et	O
mort	O
dans	O
la	O
même	O
ville	O
le	O
16	B-Time
septembre	I-Time
1836	I-Time
.	O

Kupa	B-Location
est	O
une	O
localité	O
de	O
Croatie	B-Location
située	O
dans	O
la	O
municipalité	B-Location
de	I-Location
Delnice	I-Location
,	O
dans	O
le	O
comitat	B-Location
de	I-Location
Primorje	I-Location
-	I-Location
Gorski	I-Location
Kotar	I-Location
.	O

En	O
2001	B-Time
,	O
la	O
localité	O
comptait	O
11	B-Measure
habitants	I-Measure
.	O

Armin	B-Person
Görtz	I-Person
est	O
un	O
footballeur	B-SportFunction
allemand	B-Nation
né	O
le	O
31	B-Time
août	I-Time
1959	B-Time
à	O
Rodewicz	B-Location
.	O

Il	O
évolue	O
au	O
poste	O
de	O
milieu	B-SportFunction
de	I-SportFunction
terrain	I-SportFunction
.	O

Michel	B-Person
Deutsch	I-Person
,	O
né	O
le	O
20	B-Time
mars	I-Time
1948	I-Time
à	O
Strasbourg	B-Location
,	O
est	O
un	O
écrivain	B-LitteratureFunction
,	O
dramaturge	B-LitteratureFunction
,	O
traducteur	B-LitteratureFunction
,	O
scénariste	B-MovieFunction
et	O
metteur	B-MovieFunction
en	I-MovieFunction
scène	I-MovieFunction
français	B-Nation
.	O

Dans	O
la	O
mythologie	O
grecque	O
et	O
romaine	O
,	O
le	O
foudre	O
(	O
en	O
grec	O
ancien	O
κεραυνός	O
/	O
keraunós	O
)	O
,	O
au	O
masculin	O
,	O
est	O
un	O
faisceau	O
de	O
dards	O
enflammés	O
en	O
forme	O
de	O
zigzag	O
représentant	O
la	O
foudre	O
.	O

Le	O
foudre	O
est	O
notamment	O
l	O
'	O
arme	O
et	O
l	O
'	O
attribut	O
de	O
Zeus	B-FictionalCharacter
(	O
Jupiter	B-FictionalCharacter
)	O
.	O

Victor	B-Person
Izay	I-Person
(	O
né	O
le	O
23	B-Time
décembre	I-Time
1923	I-Time
à	O
Watertown	B-Location
dans	O
l	O
'	O
État	B-Location
de	I-Location
New	I-Location
York	I-Location
,	O
et	O
mort	O
le	O
20	B-Time
janvier	I-Time
2014	I-Time
à	O
Glendora	B-Location
,	O
Californie	B-Location
)	O
est	O
un	O
acteur	B-MovieFunction
américain	B-Nation
.	O

Dominique	B-Person
Rouits	I-Person
est	O
un	O
chef	B-MusicFunction
d	I-MusicFunction
'	I-MusicFunction
orchestre	I-MusicFunction
français	B-Nation
né	O
au	O
Mans	B-Location
le	O
5	B-Time
avril	I-Time
1949	I-Time
.	O

Bagatelle	B-Location
est	O
un	O
lieu	O
-	O
dit	O
de	O
l	O
'	O
île	O
de	O
La	B-Location
Réunion	I-Location
,	O
département	O
d	O
'	O
outre	O
mer	O
français	B-Nation
dans	O
le	O
sud	O
-	O
ouest	O
de	O
l	O
'	O
océan	B-Location
Indien	I-Location
.	O

Il	O
constitue	O
un	O
quartier	O
de	O
la	O
commune	O
de	O
Sainte	B-Location
-	I-Location
Suzanne	I-Location
.	O

Cet	O
article	O
présente	O
le	O
bilan	O
saison	O
par	O
saison	O
de	O
l	O
'	O
Amicale	B-Organization
de	I-Organization
Lucé	I-Organization
football	I-Organization
depuis	O
1965	B-Time
,	O
.	O

La	O
Freebox	B-Product
est	O
un	O
appareil	O
électronique	O
fourni	O
par	O
le	O
fournisseur	O
d	O
'	O
accès	O
à	O
Internet	O
français	B-Nation
,	O
Free	B-Organization
,	O
à	O
ses	O
abonnés	O
haut	O
débit	O
et	O
très	O
haut	O
débit	O
.	O

La	O
Freebox	B-Product
a	O
connu	O
de	O
multiples	O
versions	O
et	O
sous	O
-	O
versions	O
différentes	O
depuis	O
son	O
premier	O
lancement	O
.	O

Cet	O
appareil	O
sert	O
principalement	O
de	O
modem	O
xDSL	O
ou	O
FTTH	O
,	O
mais	O
il	O
est	O
défini	O
par	O
la	O
société	O
Free	B-Organization
comme	O
«	O
un	O
appareil	O
électronique	O
servant	O
d	O
'	O
interface	O
entre	O
l	O
'	O
équipement	O
informatique	O
et	O
/	O
ou	O
audiovisuel	O
de	O
l	O
'	O
usager	O
et	O
le	O
réseau	O
de	O
Free	B-Organization
»	O
.	O

En	O
ce	O
sens	O
,	O
il	O
ne	O
sert	O
pas	O
seulement	O
d	O
'	O
interface	O
entre	O
un	O
ordinateur	O
et	O
l	O
'	O
Internet	O
,	O
mais	O
permet	O
aussi	O
à	O
Free	B-Organization
de	O
proposer	O
des	O
services	O
ajoutés	O
utilisant	O
le	O
réseau	O
,	O
comme	O
la	O
télévision	O
sur	O
IP	O
ou	O
la	O
téléphonie	O
sur	O
IP	O
,	O
trio	O
que	O
l	O
'	O
on	O
connaît	O
sous	O
l	O
'	O
appellation	O
«	O
triple	O
play	O
»	O
.	O

La	O
Freebox	B-Product
peut	O
également	O
faire	O
office	O
de	O
routeur	O
et	O
de	O
point	O
d	O
'	O
accès	O
sans	O
fil	O
Wi	O
-	O
Fi	O
.	O

La	O
Freebox	B-Product
est	O
définie	O
comme	O
l	O
'	O
équipement	O
terminal	O
du	O
réseau	O
;	O
elle	O
demeure	O
la	O
propriété	O
de	O
Free	B-Organization
,	O
et	O
n	O
'	O
est	O
que	O
prêtée	O
aux	O
abonnés	O
.	O

Elle	O
est	O
livrée	O
avec	O
une	O
télécommande	O
et	O
des	O
accessoires	O
(	O
câbles	O
,	O
filtre	O
…	O
)	O
.	O

Paradiso	B-Movie
est	O
un	O
film	O
français	B-Nation
réalisé	O
par	O
Christian	B-Person
Bricout	I-Person
,	O
sorti	O
en	O
1977	B-Time
,	O
qui	O
a	O
obtenu	O
le	O
prix	B-Reward
Jean	I-Reward
-	I-Reward
Vigo	I-Reward
cette	O
même	O
année	O
.	O

La	O
composition	O
d	O
'	O
une	O
mention	O
de	O
signalisation	O
de	O
direction	O
en	O
France	B-Location
dépend	O
d	O
'	O
un	O
seul	O
indicateur	O
:	O
la	O
hauteur	O
de	O
composition	O
(	O
Hc	O
)	O
dépendant	O
elle	O
-	O
même	O
de	O
la	O
hauteur	O
de	O
base	O
(	O
Hb	O
)	O
,	O
définie	O
en	O
fonction	O
de	O
la	O
vitesse	O
d	O
'	O
approche	O
des	O
véhicules	O
et	O
des	O
conditions	O
d	O
'	O
implantation	O
.	O

Les	O
hauteurs	O
des	O
caractères	O
des	O
mentions	O
de	O
destination	O
,	O
l	O
'	O
espacement	O
entre	O
lettres	O
et	O
entre	O
chiffres	O
,	O
l	O
'	O
espacement	O
entre	O
lignes	O
ou	O
entre	O
les	O
mentions	O
et	O
le	O
bord	O
du	O
panneau	O
sont	O
définis	O
par	O
rapport	O
à	O
cet	O
indicateur	O
Hc	O
.	O

Une	O
pollinose	O
,	O
appelée	O
aussi	O
allergie	O
au	O
pollen	O
,	O
est	O
une	O
allergie	O
causée	O
par	O
le	O
pollen	O
de	O
certains	O
arbres	O
,	O
plantes	O
,	O
herbacées	B-Species
et	O
graminées	B-Species
.	O

Elle	O
est	O
aussi	O
couramment	O
appelée	O
rhume	O
des	O
foins	O
et	O
c	O
'	O
est	O
une	O
des	O
causes	O
possibles	O
des	O
rhinite	O
allergique	O
(	O
qui	O
peut	O
aussi	O
être	O
provoquée	O
par	O
de	O
la	O
poussière	O
ou	O
des	O
microbes	O
)	O
.	O

Henri	B-Person
Gouhier	I-Person
,	O
né	O
le	O
5	B-Time
décembre	I-Time
1898	I-Time
à	O
Auxerre	B-Location
et	O
mort	O
le	O
31	B-Time
mars	I-Time
1994	I-Time
à	O
Paris	B-Location
,	O
est	O
un	O
philosophe	B-ScienceFunction
,	O
historien	B-ScienceFunction
de	I-ScienceFunction
la	I-ScienceFunction
philosophie	I-ScienceFunction
et	O
critique	B-LitteratureFunction
dramatique	I-LitteratureFunction
français	I-LitteratureFunction
.	O

Henri	B-Person
Gouhier	I-Person
est	O
un	O
historien	B-ScienceFunction
d	O
'	O
inspiration	O
chrétienne	O
.	O

Il	O
s	O
'	O
est	O
particulièrement	O
intéressé	O
en	O
philosophie	O
au	O
cartésianisme	O
,	O
à	O
la	O
métaphysique	O
et	O
au	O
spiritualisme	O
français	O
.	O

Son	O
œuvre	O
considérable	O
a	O
inspiré	O
le	O
théologien	O
jésuite	O
Henri	B-Person
de	I-Person
Lubac	I-Person
lorsqu	O
'	O
il	O
a	O
écrit	O
en	O
1944	B-Time
,	O
en	O
pleine	O
Seconde	B-Event
Guerre	I-Event
mondiale	I-Event
,	O
Le	B-Product
Drame	I-Product
de	I-Product
l	I-Product
'	I-Product
humanisme	I-Product
athée	I-Product
.	O

Luc	B-Person
Riolon	I-Person
(	O
né	O
en	O
1959	B-Time
)	O
est	O
un	O
auteur	B-MovieFunction
et	I-MovieFunction
réalisateur	I-MovieFunction
français	O
de	O
documentaires	B-Movie
et	O
de	O
films	B-Movie
de	I-Movie
danse	I-Movie
.	O

Bo	B-Person
Holmberg	I-Person
(	O
Härnösand	B-Location
,	O
17	B-Time
novembre	I-Time
1942	I-Time
–	O
Stockholm	B-Location
,	O
11	B-Time
février	I-Time
2010	I-Time
)	O
est	O
un	O
homme	O
politique	O
suédois	O
qui	O
a	O
été	O
ministre	B-AdministrationFunction
et	0
préfet	B-AdministrationFunction
du	O
comté	B-Location
de	I-Location
Södermanland	I-Location
,	O
dans	O
le	O
sud	O
-	O
est	O
du	O
pays	O
.	O

Il	O
a	O
épousé	O
en	O
1991	B-Time
la	O
femme	O
politique	O
Anna	B-Person
Lindh	I-Person
,	O
assassinée	B-Event
en	O
2003	B-Time
.	O

Le	O
Prix	B-Reward
Gémeaux	I-Reward
de	O
la	O
meilleure	O
émission	O
ou	O
série	O
de	O
services	O
est	O
une	O
récompense	O
télévisuelle	O
remise	O
par	O
l	O
'	O
Académie	B-Organization
canadienne	I-Organization
du	I-Organization
cinéma	I-Organization
et	I-Organization
de	I-Organization
la	I-Organization
télévision	I-Organization
en	O
2000	B-Time
et	O
2009	B-Time
.	O

René	B-Person
Mocquiaux	I-Person
,	O
né	O
le	O
7	B-Time
avril	I-Time
1907	I-Time
à	O
Mourmelon	B-Location
-	I-Location
le	I-Location
Grand	I-Location
(	O
Marne	B-Location
)	O
et	O
mort	O
le	O
4	B-Time
décembre	I-Time
1990	I-Time
à	O
Meaux	B-Location
(	O
Seine	B-Location
-	I-Location
et	I-Location
Marne	I-Location
)	O
,	O
est	O
un	O
homme	B-AdministrationFunction
politique	I-AdministrationFunction
français	B-Nation
.	O

Proevtsé	B-Location
ou	O
Proevce	B-Location
(	O
en	O
macédonien	O
Проевце	O
)	O
est	O
un	O
village	O
du	O
nord	O
de	O
la	O
République	B-Location
de	I-Location
Macédoine	I-Location
,	O
situé	O
dans	O
la	O
municipalité	O
de	O
Koumanovo	B-Location
.	O

Le	O
village	O
comptait	O
2311	B-Measure
habitants	I-Measure
en	O
2002	B-Time
.	O

La	B-Event
seconde	I-Event
Intifada	I-Event
ou	O
Intifada	B-Event
Al	I-Event
-	I-Event
Aqsa	I-Event
(	O
en	O
Arabe	O
إنتفاضة	O
فلسطينية	O
ثاني	O
)	O
désigne	O
l	O
'	O
ensemble	O
des	O
évènements	O
ayant	O
marqué	O
le	O
soulèvement	O
des	O
Palestiniens	B-Nation
à	O
partir	O
de	O
septembre	B-Time
2000	I-Time
.	O

Ardon	B-Location
est	O
une	O
commune	O
suisse	B-Nation
du	O
canton	B-Location
du	I-Location
Valais	I-Location
,	O
située	O
dans	O
le	O
district	B-Location
de	I-Location
Conthey	I-Location
.	O

José	B-Location
Batlle	I-Location
y	I-Location
Ordóñez	I-Location
est	O
une	O
ville	O
de	O
l	O
'	O
Uruguay	B-Location
située	O
dans	O
le	O
département	O
de	O
Lavalleja	B-Location
.	O

Sa	O
population	O
est	O
de	O
2424	B-Measure
habitants	I-Measure
.	O

Alba	B-Person
Del	I-Person
Monte	I-Person
,	O
née	O
le	O
8	B-Time
août	I-Time
1975	I-Time
à	O
Séville	B-Location
,	O
est	O
une	O
actrice	B-MovieFunction
pornographique	I-MovieFunction
espagnole	O
.	O

Kostintsi	B-Location
(	O
en	O
macédonien	O
Костинци	O
)	O
est	O
un	O
village	O
du	O
centre	O
de	O
la	O
République	B-Location
de	I-Location
Macédoine	I-Location
,	O
situé	O
dans	O
la	O
municipalité	O
de	O
Dolneni	B-Location
.	O

Le	O
village	O
comptait	O
101	B-Measure
habitants	I-Measure
en	O
2002	B-Time
.	O

Max	B-Person
Forrester	I-Person
Eastman	I-Person
(	O
4	B-Time
janvier	I-Time
1883	B-Time
-	O
25	B-Time
mars	I-Time
1969	B-Time
)	O
était	O
un	O
écrivain	O
socialiste	O
américain	O
qui	O
patronna	O
le	O
mouvement	O
de	O
Renaissance	O
de	O
Harlem	O
et	O
sympathisa	O
avec	O
Léon	B-Person
Trotsky	I-Person
avant	O
de	O
devenir	O
anticommuniste	B-AdministrationFunction
à	O
la	O
fin	O
de	O
sa	O
vie	O
.	O

Donna	B-Person
Ringrose	I-Person
(	O
née	O
à	O
Charles	B-Person
William	I-Person
Conacher	I-Person
,	O
surnommé	O
Charlie	B-Person
Conacher	I-Person
,	O
(	O
né	O
le	O
20	B-Time
décembre	I-Time
1909	I-Time
à	O
Toronto	B-Location
,	O
en	O
Ontario	B-Location
,	O
au	O
Canada	B-Location
-	O
mort	O
le	O
30	B-Time
décembre	I-Time
1967	I-Time
)	O
,	O
est	O
un	O
joueur	I-SportFunction
canadien	O
de	O
hockey	O
sur	O
glace	O
.	O

Piotr	B-Person
Pamuła	I-Person
,	O
né	O
le	O
19	B-Time
janvier	I-Time
1990	I-Time
,	O
à	O
Stalowa	B-Location
Wola	I-Location
,	O
en	O
Pologne	B-Location
,	O
est	O
un	O
joueur	B-SportFunction
polonais	B-Nation
de	O
basket	0
-	0
ball	0
.	O

Il	O
évolue	O
au	O
poste	O
d	O
'	O
arrière	O
.	O

Jean	B-Person
Zévaco	I-Person
,	O
né	O
le	O
30	B-Time
juillet	I-Time
1925	I-Time
à	O
Vico	B-Location
en	O
Corse	B-Location
en	O
France	B-Location
et	O
mort	O
le	O
25	B-Time
juillet	I-Time
2017	I-Time
à	O
Fianarantsoa	B-Location
à	O
Madagascar	B-Location
,	O
est	O
un	O
lazariste	B-AdministrationFunction
français	O
,	O
évêque	B-ReligionFunction
de	O
Tôlagnaro	B-Location
(	O
Fort	B-Location
-	I-Location
Dauphin	I-Location
,	O
Madagascar	B-Location
)	O
de	O
1968	B-Time
à	O
2001	B-Time
,	O
puis	O
évêque	B-ReligionFunction
émérite	I-ReligionFunction
.	O

Olivier	B-Person
Anken	I-Person
né	O
le	O
10	B-Time
février	I-Time
1957	I-Time
à	O
Morges	B-Location
,	O
est	O
un	O
joueur	B-SportFunction
professionnel	I-SportFunction
suisse	B-Nation
de	O
hockey	O
sur	O
glace	O
.	O

Pauline	B-Person
Frederick	I-Person
est	O
une	O
actrice	B-unknown
américaine	B-Nation
née	O
le	O
12	B-Time
août	I-Time
1883	I-Time
à	O
Boston	B-Location
et	O
morte	O
le	O
19	B-Time
septembre	I-Time
1938	I-Time
.	O

Tore	B-Person
Meinecke	I-Person
,	O
né	O
le	O
21	B-Time
juillet	I-Time
1967	I-Time
à	O
Hambourg	B-Location
,	O
est	O
un	O
ancien	O
joueur	B-SportFunction
de	I-SportFunction
tennis	I-SportFunction
professionnel	I-SportFunction
allemand	B-Nation
.	O

Robert	B-Person
Philip	I-Person
Woonton	I-Person
est	O
un	O
homme	O
politique	O
des	O
îles	B-Location
Cook	I-Location
qui	O
fut	O
Premier	B-AdministrationFunction
Ministre	I-AdministrationFunction
du	O
11	B-Time
février	I-Time
2002	I-Time
au	O
11	B-Time
décembre	I-Time
2004	I-Time
.	O

James	B-Person
LoMenzo	I-Person
est	O
un	O
bassiste	B-MusicalArtist
de	O
metal	O
américain	B-Nation
né	O
le	O
13	B-Time
janvier	I-Time
1959	I-Time
à	O
Brooklyn	B-Location
.	O

Bohumil	B-Person
Modrý	I-Person
(	O
né	O
le	O
24	B-Time
septembre	I-Time
1916	I-Time
à	O
Prague	B-Location
et	O
mort	O
le	O
21	B-Time
juin	I-Time
1963	I-Time
à	O
Prague	B-Location
)	O
est	O
un	O
joueur	B-SportFunction
de	O
hockey	O
sur	O
glace	O
de	O
l	O
'	O
équipe	O
nationale	O
de	O
Tchécoslovaquie	B-Location
.	O

Domenico	B-Person
Mariani	I-Person
,	O
né	O
le	O
3	B-Time
avril	I-Time
1863	I-Time
à	O
Posta	B-Location
,	O
dans	O
la	O
province	B-Location
de	I-Location
Rieti	I-Location
,	O
dans	O
le	O
Latium	B-Location
,	O
en	O
Italie	B-Location
,	O
et	O
mort	O
le	O
23	B-Time
avril	I-Time
1939	I-Time
au	O
Vatican	B-Location
,	O
est	O
un	O
cardinal	B-ReligionFunction
italien	B-Nation
de	O
l	O
'	O
Église	B-Organization
catholique	I-Organization
romaine	I-Organization
.	O

Constantin	B-Person
de	I-Person
Gortchakoff	I-Person
est	O
un	O
architecte	B-BuilderFunction
français	B-Nation
né	O
en	O
1929	B-Time
et	O
mort	O
le	O
13	I-Time
avril	B-Time
2009	I-Time
.	O

Kings	B-Location
Heath	I-Location
(	O
historiquement	O
orthographié	O
King	B-Location
'	I-Location
s	I-Location
Heath	I-Location
)	O
est	O
une	O
banlieue	B-Location
de	I-Location
Birmingham	I-Location
en	O
Angleterre	B-Location
,	O
située	O
à	O
environ	O
cinq	O
kilomètres	O
du	O
centre	O
de	O
la	O
cité	O
.	O

Portail	O
de	O
Birmingham	B-Location
Le	O
Colli	B-Product
Bolognesi	I-Product
Cabernet	I-Product
Sauvignon	I-Product
est	O
un	O
vin	O
rouge	O
italien	B-Nation
de	O
la	O
région	O
Émilie	B-Location
-	I-Location
Romagne	I-Location
doté	O
d	O
'	O
une	O
appellation	O
DOC	O
depuis	O
le	O
29	B-Time
mai	I-Time
1975	I-Time
.	O

Seuls	O
ont	O
droit	O
à	O
la	O
DOC	O
les	O
vins	O
récoltés	O
à	O
l	O
'	O
intérieur	O
de	O
l	O
'	O
aire	O
de	O
production	O
définie	O
par	O
le	O
décret	O
.	O

Le	O
Colli	B-Product
Bolognesi	I-Product
Cabernet	I-Product
Sauvignon	I-Product
répond	O
à	O
un	O
cahier	O
des	O
charges	O
moins	O
exigeant	O
que	O
le	O
Colli	B-Product
Bolognesi	I-Product
Cabernet	I-Product
Sauvignon	I-Product
riserva	I-Product
,	O
essentiellement	O
en	O
relation	O
avec	O
le	O
vieillissement	O
.	O

Bad	B-Location
Hall	I-Location
est	O
une	O
commune	O
autrichienne	B-Location
du	O
district	B-Location
de	I-Location
Steyr	I-Location
-	I-Location
Land	I-Location
en	O
Haute	B-Location
-	I-Location
Autriche	I-Location
.	O

En	O
économie	O
,	O
on	O
parle	O
d	O
'	O
asymétrie	O
d	O
'	O
information	O
lors	O
d	O
'	O
un	O
échange	O
quand	O
certains	O
des	O
participants	O
disposent	O
d	O
'	O
informations	O
pertinentes	O
que	O
d	O
'	O
autres	O
n	O
'	O
ont	O
pas	O
.	O

Par	O
exemple	O
,	O
les	O
gestionnaires	O
d	O
'	O
une	O
société	O
A	O
savent	O
s	O
'	O
ils	O
sont	O
honnêtes	O
ou	O
pas	O
,	O
s	O
'	O
ils	O
disposent	O
d	O
'	O
une	O
meilleure	O
information	O
sur	O
la	O
solidité	O
de	O
leur	O
affaire	O
par	O
rapport	O
à	O
l	O
'	O
information	O
dont	O
disposent	O
les	O
actionnaires	O
de	O
la	O
société	O
B	O
.	O

La	O
présence	O
d	O
'	O
asymétries	O
d	O
'	O
information	O
conduit	O
à	O
des	O
problèmes	O
d	O
'	O
anti	O
sélection	O
et	O
de	O
risque	O
moral	O
.	O

Le	O
14e	B-Event
Championnat	I-Event
d	I-Event
'	I-Event
Europe	I-Event
féminin	I-Event
de	I-Event
volley	I-Event
-	I-Event
ball	I-Event
des	I-Event
moins	I-Event
de	I-Event
20	I-Event
ans	I-Event
s	O
'	O
est	O
déroulé	O
en	O
1994	B-Time
à	O
Debrecen	B-Location
(	O
Hongrie	B-Location
)	O
.	O

Sylvester	B-Person
Nguni	I-Person
est	O
un	O
homme	B-Politician
politique	I-Politician
zimbabwéen	B-Location
.	O

Makefu	B-Location
est	O
un	O
village	O
de	O
Niue	B-Location
.	O

Selon	O
le	O
dernier	O
recensement	O
de	O
2006	B-Time
,	O
il	O
a	O
une	O
population	O
de	O
62	B-Measure
habitants	I-Measure
.	O

Cette	O
page	O
concerne	O
l	O
'	O
année	O
1689	B-Time
en	O
arts	O
plastiques	O
.	O

Le	O
Syntomidopsis	B-Species
variegata	I-Species
est	O
un	O
insecte	O
lépidoptère	B-Species
nocturne	O
de	O
la	O
famille	O
des	O
Arctiidae	B-Species
.	O

Friedrich	B-Person
Ludwig	I-Person
Zacharias	I-Person
Werner	I-Person
,	O
né	O
le	O
18	B-Time
novembre	I-Time
1768	I-Time
à	O
Königsberg	B-Location
,	O
mort	O
le	O
17	B-Time
janvier	I-Time
1823	I-Time
à	O
Vienne	B-Location
,	O
est	O
un	O
poète	B-ArtFunction
,	O
dramaturge	B-ArtFunction
et	O
prédicateur	B-ReligionFunction
allemand	B-Nation
.	O

Mondavio	B-Location
est	O
une	O
commune	O
italienne	I-Nation
de	O
la	O
province	O
de	O
Pesaro	B-Location
et	O
Urbino	B-Location
dans	O
la	O
région	O
Marches	B-Location
en	O
Italie	B-Location
.	O

Leisure	B-Product
Suit	I-Product
Larry	I-Product
est	O
une	O
série	O
de	O
jeux	O
vidéo	O
d	O
'	O
aventure	O
,	O
écrits	O
pour	O
les	O
premiers	O
titres	O
par	O
Al	B-Person
Lowe	I-Person
et	O
publiés	O
par	O
Sierra	B-Organization
On	I-Organization
-	I-Organization
Line	I-Organization
depuis	O
les	O
années	O
1980	B-Time
.	O

Le	O
1er	B-Time
janvier	I-Time
2016	I-Time
,	O
elle	O
devient	O
commune	O
déléguée	O
de	O
la	O
nouvelle	O
commune	O
de	O
Villegusien	B-Location
-	I-Location
le	I-Location
Lac	I-Location
.	O

Barnard	B-Person
de	I-Person
Romans	I-Person
(	O
°	O
vers	O
780	B-Time
-	O
†	O
841	B-Time
)	O
,	O
ou	O
Barnard	B-Person
de	I-Person
Vienne	I-Person
fut	O
archevêque	B-ReligionFunction
de	O
Vienne	B-Location
en	O
Dauphiné	B-Location
.	O

C	O
'	O
est	O
un	O
saint	B-ReligionFunction
chrétien	I-ReligionFunction
,	O
fêté	O
le	O
22	B-Time
janvier	I-Time
ou	O
le	O
23	B-Time
janvier	I-Time
.	O

Conger	B-Species
cinereus	I-Species
Le	O
congre	B-Species
à	I-Species
moustache	I-Species
(	O
Conger	B-Species
cinereus	I-Species
)	O
est	O
un	O
poisson	O
anguilliforme	O
de	O
la	O
famille	O
des	O
Congridae	B-Species
,	O
aussi	O
appelé	O
congre	B-Species
oiro	I-Species
.	O

Marc	B-Person
Acardipane	I-Person
,	O
de	O
son	O
vrai	O
nom	O
Marc	B-Person
Trauner	I-Person
,	O
est	O
un	O
producteur	B-MovieFunction
et	O
disc	B-ArtFunction
jockey	I-ArtFunction
de	O
techno	O
hardcore	O
et	O
gabber	O
allemand	O
.	O

Trauner	B-Person
est	O
considéré	O
comme	O
le	O
créateur	B-ArtFunction
et	O
précurseur	B-ArtFunction
du	O
style	O
techno	O
hardcore	O
,	O
et	O
est	O
le	O
fondateur	B-ArtFunction
de	O
l	O
'	O
un	O
des	O
tout	O
premiers	O
labels	O
du	O
genre	O
,	O
Planet	B-Brand
Core	I-Brand
Productions	I-Brand
.	O

L	O
'	O
article	O
37	O
de	O
la	O
constitution	O
de	O
la	O
Cinquième	B-Time
République	I-Time
française	B-Nation
définit	O
l	O
'	O
étendue	O
du	O
domaine	O
réglementaire	O
et	O
précise	O
ses	O
relations	O
avec	O
le	O
domaine	O
législatif	O
.	O

Ses	O
habitants	O
sont	O
appelés	O
les	O
Montsériérais	O
.	O

Le	O
premier	O
Championnat	B-Event
d	I-Event
'	I-Event
Europe	I-Event
de	I-Event
hockey	I-Event
sur	I-Event
glace	I-Event
féminin	I-Event
a	O
lieu	O
du	O
4	B-Time
au	O
9	B-Time
avril	I-Time
1989	I-Time
à	O
Ratingen	B-Location
et	O
Düsseldorf	B-Location
en	O
Allemagne	B-Location
de	I-Location
l	I-Location
'	I-Location
Ouest	I-Location
.	O

La	O
hiérarchie	O
des	O
normes	O
en	O
droit	O
français	O
est	O
une	O
vision	O
hiérarchique	O
des	O
normes	O
juridiques	O
françaises	O
ainsi	O
que	O
de	O
l	O
'	O
application	O
des	O
traités	O
signés	O
par	O
la	O
France	B-Location
.	O

Cette	O
hiérarchie	O
,	O
représentée	O
sous	O
la	O
forme	O
d	O
'	O
une	O
pyramide	O
au	O
sommet	O
de	O
laquelle	O
se	O
trouve	O
la	O
Constitution	O
,	O
ne	O
prend	O
tout	O
son	O
sens	O
que	O
si	O
son	O
respect	O
est	O
contrôlé	O
par	O
un	O
juge	O
.	O

Il	O
existe	O
deux	O
types	O
de	O
contrôle	O
de	O
ces	O
normes	O
juridiques	O
:	O
par	O
voie	O
d	O
'	O
exception	O
ou	O
par	O
voie	O
d	O
'	O
action	O
.	O

La	O
Jagdgeschwader	B-Organization
4	I-Organization
(	O
JG	B-Organization
4	I-Organization
)	O
(	O
4e	O
escadre	O
de	O
chasse	O
)	O
est	O
une	O
unité	O
de	O
chasseurs	O
de	O
la	O
Luftwaffe	B-Organization
pendant	O
la	O
Seconde	B-Event
Guerre	I-Event
mondiale	I-Event
.	O

La	O
Life	B-Organization
Parade	I-Organization
est	O
une	O
association	O
loi	O
de	O
1901	B-Time
qui	O
se	O
donne	O
pour	O
but	O
de	O
«	O
d	O
'	O
organiser	O
,	O
de	O
promouvoir	O
ou	O
de	O
produire	O
des	O
événements	O
culturels	O
pour	O
encourager	O
le	O
respect	O
de	O
la	O
culture	O
de	O
vie	O
»	O
.	O

Elle	O
possède	O
aussi	O
une	O
dimension	O
pro	O
-	O
vie	O
.	O

Elle	O
organise	O
chaque	O
année	O
une	O
parade	O
du	O
même	O
nom	O
.	O

Navur	B-Location
(	O
en	O
arménien	B-Nation
Նավուր	O
)	O
est	O
une	O
communauté	O
rurale	O
du	O
marz	B-Location
de	I-Location
Tavush	I-Location
,	O
en	O
Arménie	B-Location
.	O

Elle	O
compte	O
1157	B-Measure
habitants	I-Measure
en	O
2008	B-Time
.	O

Cecil	B-Person
Louis	I-Person
Wilton	I-Person
est	O
un	O
arachnologiste	B-ScienceFunction
néo	B-Nation
-	I-Nation
zélandais	I-Nation
.	O

C	O
'	O
est	O
un	O
spécialiste	O
de	O
l	O
'	O
aranéofaune	O
néo	B-Nation
-	I-Nation
zélandaise	I-Nation
.	O

Warnow	B-Location
est	O
une	O
municipalité	O
allemande	B-Nation
du	O
land	B-Location
de	I-Location
Mecklembourg	B-Location
-	I-Location
Poméranie	I-Location
Occidentale	I-Location
et	O
l	O
'	O
arrondissement	B-Location
du	I-Location
Mecklembourg	I-Location
-	I-Location
du	I-Location
Nord	I-Location
Ouest	I-Location
.	O

En	O
2013	B-Time
,	O
elle	O
comptait	O
651	B-Measure
hab	I-Measure
.	O

Monzelfeld	B-Location
est	O
une	O
municipalité	O
allemande	B-Nation
située	O
dans	O
le	O
land	B-Location
de	I-Location
Rhénanie	B-Location
-	I-Location
Palatinat	I-Location
et	O
l	O
'	O
arrondissement	O
de	O
Bernkastel	B-Location
-	I-Location
Wittlich	I-Location
.	O

Portail	O
de	O
la	O
Rhénanie	B-Location
-	I-Location
Palatinat	I-Location
Au	B-Product
matin	I-Product
(	O
en	O
norvégien	B-Nation
Morgenstemning	B-Product
i	I-Product
ørkenen	I-Product
)	O
est	O
un	O
extrait	O
de	O
la	O
musique	O
de	O
scène	O
qu	O
'	O
Edvard	B-Person
Grieg	I-Person
composa	O
en	O
1874	B-Time
pour	O
la	O
pièce	O
de	O
théâtre	O
Peer	B-Product
Gynt	I-Product
,	O
écrite	O
par	O
l	O
'	O
auteur	B-LitteratureFunction
norvégien	B-Nation
Henrik	B-Person
Ibsen	I-Person
.	O

Le	O
thème	O
dans	O
ce	O
morceau	O
est	O
alternativement	O
joué	O
par	O
la	O
flûte	O
et	O
par	O
le	O
hautbois	O
.	O

Juan	B-Person
van	I-Person
Deventer	I-Person
(	O
né	O
le	O
26	B-Time
mars	I-Time
1983	I-Time
)	O
est	O
un	O
athlète	B-SportFunction
sud	B-Nation
-	I-Nation
africain	I-Nation
de	O
demi	O
-	O
fond	O
.	O

Trégourez	B-Location
[	O
tʁeguʁɛs	O
]	O
,	O
située	O
au	O
cœur	O
de	O
la	O
vallée	B-Location
de	I-Location
l	I-Location
'	I-Location
Odet	I-Location
,	O
est	O
une	O
commune	O
du	O
département	O
du	O
Finistère	B-Location
,	O
dans	O
la	O
région	O
Bretagne	B-Location
,	O
en	O
France	B-Location
.	O

Cet	O
article	O
présente	O
diverses	O
listes	O
reliées	O
à	O
la	O
presse	O
marocaines	B-Nation
.	O

Philippe	B-Person
Sisbane	I-Person
est	O
un	O
réalisateur	B-MovieFunction
,	O
scénariste	B-MovieFunction
et	O
producteur	B-MovieFunction
français	B-Nation
né	O
en	O
octobre	B-Time
1964	I-Time
.	O

Le	O
18	B-Time
novembre	I-Time
(	O
322e	O
jour	O
de	O
l	O
'	O
année	O
ou	O
323e	O
en	O
cas	O
d	O
'	O
année	O
bissextile	O
)	O
en	O
sport	O
.	O

17	B-Time
novembre	I-Time
en	O
sport	O
-	O
18	B-Time
novembre	I-Time
en	O
sport	O
-	O
19	B-Time
novembre	I-Time
en	O
sport	O
.	O

Charles	B-Person
-	I-Person
Gustave	I-Person
Stoskopf	I-Person
(	O
1907	B-Time
-	O
2004	B-Time
)	O
est	O
un	O
architecte	B-BuilderFunction
français	B-Nation
,	O
Prix	B-Reward
de	I-Reward
Rome	I-Reward
,	O
il	O
a	O
surtout	O
exercé	O
en	O
tant	O
qu	O
'	O
urbaniste	O
dans	O
sa	O
région	O
natale	O
,	O
l	O
'	O
Alsace	B-Location
,	O
et	O
en	O
région	O
parisienne	O
.	O

C	O
'	O
était	O
un	O
spécialiste	O
de	O
l	O
'	O
architecture	O
de	O
béton	O
et	O
de	O
grands	O
ensembles	O
de	O
barres	O
verticales	O
et	O
horizontales	O
,	O
prisée	O
surtout	O
avant	O
les	O
années	O
1980	B-Time
.	O

L	O
'	O
autostabilisation	O
,	O
ou	O
auto	O
-	O
stabilisation	O
,	O
est	O
la	O
propriété	O
d	O
'	O
un	O
système	O
réparti	O
,	O
composé	O
de	O
plusieurs	O
machines	O
capables	O
de	O
communiquer	O
entre	O
elles	O
,	O
qui	O
consiste	O
,	O
lorsque	O
le	O
système	O
est	O
mal	O
initialisé	O
ou	O
perturbé	O
,	O
à	O
retourner	O
automatiquement	O
à	O
un	O
fonctionnement	O
correct	O
en	O
un	O
nombre	O
fini	O
d	O
'	O
étapes	O
de	O
calcul	O
.	O

Elle	O
a	O
été	O
définie	O
par	O
Edsger	B-Person
Dijkstra	I-Person
en	O
1974	B-Time
.	O

Essentiellement	O
analysée	O
en	O
informatique	O
théorique	O
,	O
l	O
'	O
autostabilisation	O
vise	O
des	O
applications	O
dans	O
les	O
domaines	O
où	O
l	O
'	O
intervention	O
d	O
'	O
un	O
humain	O
pour	O
rétablir	O
le	O
système	O
après	O
une	O
défaillance	O
est	O
impossible	O
ou	O
dans	O
lesquels	O
il	O
est	O
préférable	O
de	O
s	O
'	O
en	O
passer	O
:	O
les	O
réseaux	O
informatiques	O
,	O
les	O
réseaux	O
de	O
capteurs	O
et	O
les	O
systèmes	O
critiques	O
,	O
tels	O
que	O
les	O
satellites	O
.	O

Le	O
DAMAC	B-Facility
Residenze	I-Facility
également	O
appelé	O
le	O
DAMAC	B-Facility
Heights	I-Facility
et	O
l	O
'	O
Ocean	B-Facility
Heights	I-Facility
2	I-Facility
,	O
est	O
un	O
gratte	O
-	O
ciel	O
en	O
construction	O
situé	O
à	O
Dubaï	B-Location
(	O
Émirats	B-Location
arabes	I-Location
unis	I-Location
)	O
.	O

Il	O
a	O
atteint	O
sa	O
hauteur	O
définitive	O
de	O
335	B-Measure
mètres	O
.	O

Son	O
achèvement	O
est	O
prévu	O
pour	O
2018	B-Time
.	O

Alagón	B-Location
est	O
une	O
commune	O
d	O
'	O
Espagne	B-Location
,	O
dans	O
la	O
province	O
de	O
Saragosse	B-Location
,	O
communauté	O
autonome	O
d	O
'	O
Aragon	B-Location
.	O

C	O
'	O
est	O
la	O
capitale	O
de	O
la	O
comarque	B-Location
de	O
la	O
Ribera	B-Location
Alta	I-Location
del	I-Location
Ebro	I-Location
.	O

Dans	O
la	O
musique	O
occidentale	O
,	O
et	O
plus	O
précisément	O
,	O
la	O
musique	O
classique	O
,	O
le	O
terme	O
mezzo	B-MusicFunction
-	I-MusicFunction
soprano	I-MusicFunction
peut	O
désigner	O
soit	O
une	O
catégorie	O
vocale	O
,	O
soit	O
un	O
emploi	O
dans	O
un	O
chœur	O
.	O

Intégrée	O
dans	O
l	O
'	O
aire	O
urbaine	O
de	O
Clermont	B-Location
-	I-Location
Ferrand	I-Location
,	O
la	O
ville	O
,	O
peuplée	O
de	O
10012	B-Measure
habitants	I-Measure
en	O
2015	B-Time
,	O
abrite	O
notamment	O
le	O
campus	B-Location
des	I-Location
Cézeaux	I-Location
,	O
un	O
nombre	O
conséquent	O
d	O
'	O
équipements	O
sportifs	O
ainsi	O
qu	O
'	O
une	O
vaste	O
zone	O
commerciale	O
.	O

Cet	O
article	O
présente	O
les	O
faits	O
marquants	O
de	O
l	O
'	O
histoire	O
de	O
Tourcoing	B-Location
,	O
ville	O
du	O
nord	O
de	O
la	O
France	B-Location
dans	O
les	O
Hauts	B-Location
-	I-Location
de	I-Location
France	I-Location
,	O
dans	O
l	O
'	O
ancien	O
comté	B-Location
de	I-Location
Flandres	I-Location
.	O

Tourcoing	B-Location
compte	O
en	O
2014	B-Time
une	O
population	O
de	O
95329	B-Measure
habitants	I-Measure
.	O

Claude	B-Person
Tollet	I-Person
(	O
né	O
le	O
24	B-Time
avril	I-Time
1949	I-Time
à	O
Roisel	B-Location
)	O
est	O
un	O
ancien	O
coureur	B-SportFunction
cycliste	I-SportFunction
professionnel	O
français	B-Nation
.	O

Un	O
problème	O
de	O
genou	O
le	O
contraint	O
à	O
mettre	O
fin	O
très	O
tôt	O
à	O
sa	O
carrière	O
cycliste	O
professionnelle	O
.	O

Saint	B-Location
-	I-Location
Jean	I-Location
de	I-Location
Blaignac	I-Location
est	O
une	O
commune	O
du	O
sud	O
-	O
ouest	O
de	O
la	O
France	B-Location
,	O
située	O
dans	O
le	O
département	O
de	O
la	O
Gironde	B-Location
(	O
région	O
Nouvelle	B-Location
-	I-Location
Aquitaine	I-Location
)	O
.	O

Danoa	B-Location
est	O
une	O
localité	O
du	O
nord	O
-	O
est	O
de	O
la	O
Côte	B-Location
d	I-Location
'	I-Location
Ivoire	I-Location
et	O
appartenant	O
au	O
département	O
de	O
Bouna	B-Location
,	O
Région	O
du	O
Zanzan	B-Location
.	O

La	O
localité	O
de	O
Danoa	B-Location
est	O
un	O
chef	O
-	O
lieu	O
de	O
commune	O
.	O

Le	O
husky	B-Species
labrador	I-Species
est	O
une	O
race	O
de	O
chien	O
de	O
type	O
spitz	O
développée	O
afin	O
de	O
faire	O
des	O
chiens	O
de	O
traîneau	O
fort	O
et	O
rapide	O
originaire	O
du	O
Canada	B-Location
.	O

Malgré	O
son	O
nom	O
,	O
la	O
race	O
n	O
'	O
est	O
pas	O
un	O
mélange	O
de	O
labrador	B-Species
retriever	I-Species
et	O
de	O
husky	B-Species
.	O

La	O
race	O
est	O
peu	O
connue	O
et	O
il	O
n	O
'	O
y	O
a	O
pas	O
d	O
'	O
organisation	O
cynologique	O
qui	O
la	O
reconnaisse	O
.	O

bf	O
est	O
le	O
domaine	O
national	O
de	O
premier	O
niveau	O
(	O
country	O
code	O
top	O
level	O
domain	O
:	O
ccTLD	O
)	O
réservé	O
au	O
Burkina	B-Location
Faso	I-Location
.	O

En	O
physique	O
et	O
en	O
cosmologie	O
,	O
la	O
physique	O
numérique	O
est	O
une	O
collection	O
de	O
points	O
de	O
vue	O
théoriques	O
basés	O
sur	O
l	O
'	O
hypothèse	O
que	O
l	O
'	O
univers	O
est	O
,	O
fondamentalement	O
,	O
descriptible	O
par	O
l	O
'	O
information	O
,	O
et	O
est	O
donc	O
calculable	O
.	O

Par	O
conséquent	O
,	O
l	O
'	O
univers	O
peut	O
être	O
conçu	O
comme	O
étant	O
à	O
la	O
fois	O
le	O
produit	O
d	O
'	O
un	O
immense	O
calcul	O
et	O
comme	O
un	O
vaste	O
dispositif	O
de	O
calcul	O
numérique	O
(	O
ou	O
,	O
du	O
moins	O
,	O
mathématiquement	O
isomorphe	O
à	O
un	O
tel	O
dispositif	O
)	O
.	O

La	O
physique	O
numérique	O
est	O
fondée	O
sur	O
la	O
position	O
forte	O
de	O
la	O
thèse	B-Method
de	I-Method
Church	I-Method
-	I-Method
Turing	I-Method
,	O
baptisée	O
thèse	B-Method
de	I-Method
Church	I-Method
–	I-Method
Turing	I-Method
–	I-Method
Deutsch	I-Method
.	O

Il	O
s	O
'	O
agit	O
d	O
'	O
une	O
synthèse	O
entre	O
la	O
notion	O
du	O
déterminisme	O
physique	O
et	O
du	O
déterminisme	O
mathématique	O
.	O

Accueillir	B-Newspaper
Magazine	I-Newspaper
est	O
un	O
titre	O
bimestriel	O
de	O
la	O
presse	O
écrite	O
francophone	O
,	O
créé	O
en	O
2006	B-Time
.	O

Le	O
magazine	O
s	O
'	O
adresse	O
aux	O
propriétaires	O
de	O
maison	O
d	O
'	O
hôtes	O
ainsi	O
qu	O
'	O
à	O
tous	O
ceux	O
qui	O
veulent	O
ouvrir	O
des	O
chambres	O
d	O
'	O
hôtes	O
,	O
des	O
gîtes	O
ou	O
des	O
meublés	O
de	O
tourisme	O
ou	O
qui	O
s	O
'	O
intéressent	O
à	O
ces	O
hébergements	O
.	O

Cette	O
page	O
concerne	O
l	O
'	O
année	O
539	B-Time
du	O
calendrier	
julien	O
.	O

Les	B-Movie
Sarments	I-Movie
de	I-Movie
la	I-Movie
révolte	I-Movie
est	O
un	O
téléfilm	O
français	O
réalisé	O
par	O
Christian	B-Person
François	I-Person
et	O
diffusé	O
en	O
2002	B-Time
sur	O
France	B-Media
3	I-Media
.	O

Jean	 B-Person
-	I-Person
Baptiste	I-Person
Blanchet	I-Person
(	O
10	B-Time
novembre	I-Time
1852	I-Time
-	O
31	B-Time
août	I-Time
1904	I-Time
)	O
fut	O
un	O
avocat	B-JuridicalFunction
et	O
homme	B-AdministrativeFunction
politique	I-AdministrativeFunction
fédéral	I-AdministrativeFunction
du	O
Québec	B-Location
.	O

Un	O
projet	O
professionnel	O
se	O
définit	O
d	O
'	O
après	O
les	O
objectifs	O
professionnels	O
qui	O
sont	O
eux	O
-	O
mêmes	O
le	O
bilan	O
du	O
vécu	O
,	O
de	O
la	O
personnalité	O
,	O
des	O
intérêts	O
,	O
des	O
aptitudes	O
,	O
des	O
motivations	O
et	O
des	O
valeurs	O
.	O

L	O
'	O
accord	O
de	O
Linggarjati	O
est	O
l	O
'	O
accord	O
politique	O
conclu	O
le	O
15	B-Time
novembre	I-Time
1946	I-Time
par	O
lequel	O
les	O
Pays	B-Location
-	I-Location
Bas	I-Location
reconnurent	O
officiellement	O
l	O
'	O
existence	O
de	O
la	O
république	O
d	O
'	O
Indonésie	B-Location
et	O
qui	O
marqua	O
le	O
premier	O
accord	O
diplomatique	O
majeur	O
de	O
la	O
révolution	B-Event
indonésienne	I-Event
.	O

Les	O
Pays	B-Location
-	I-Location
Bas	I-Location
étaient	O
représentés	O
par	O
le	O
gouverneur	B-AdministrativeFunction
Hubertus	B-Person
van	I-Person
Mook	I-Person
et	O
l	O
'	O
Indonésie	B-Location
par	O
le	O
premier	B-AdministrativeFunction
ministre	I-AdministrativeFunction
Sutan	B-Person
Sjahrir	I-Person
.	O

La	O
Basse	B-Location
Marche	I-Location
est	O
un	O
pays	O
traditionnel	O
de	O
France	B-Location
située	O
au	O
nord	O
de	O
la	O
région	O
Nouvelle	B-Location
-	I-Location
Aquitaine	I-Location
,	O
dans	O
le	O
département	O
de	O
la	O
Haute	B-Location
-	I-Location
Vienne	I-Location
.	O

James	B-Person
Angus	I-Person
Gerald	I-Person
Mortson	I-Person
(	O
né	O
le	O
24	B-Time
janvier	I-Time
1925	I-Time
à	O
New	B-Location
Liskeard	I-Location
,	O
en	O
Ontario	B-Location
au	O
Canada	B-Location
et	O
mort	O
le	O
8	B-Time
août	I-Time
2015	I-Time
à	O
Timmins	B-Location
,	O
en	O
Ontario	B-Location
au	O
Canada	B-Location
)	O
est	O
un	O
entraîneur	B-SportFunction
et	O
un	O
joueur	B-SportFunction
professionnel	I-SportFunction
canadien	B-Nation
de	O
hockey	O
sur	O
glace	O
qui	O
évoluait	O
au	O
poste	O
de	O
défenseur	B-SportFunction
.	O

Friol	B-Location
est	O
une	O
commune	O
de	O
la	O
province	B-Location
de	I-Location
Lugo	I-Location
en	O
Espagne	B-Location
située	O
dans	O
la	O
communauté	O
autonome	O
de	O
Galice	B-Location
.	O

Jules	B-Person
Brunfaut	I-Person
,	O
né	O
à	O
Bruxelles	B-Location
le	O
16	B-Time
novembre	I-Time
1852	I-Time
et	O
mort	O
dans	O
cette	O
ville	O
le	O
4	B-Time
janvier	I-Time
1942	I-Time
,	O
est	O
un	O
ingénieur	B-ScienceFunction
et	O
architecte	B-BuilderFunction
belge	B-Nation
de	O
la	O
période	O
Art	O
nouveau	O
.	O

Le	O
Pôle	B-Organization
PIXEL	I-Organization
est	O
un	O
pôle	O
d	O
'	O
activités	O
regroupant	O
des	O
entreprises	O
de	O
l	O
'	O
image	O
,	O
du	O
son	O
et	O
des	O
industries	O
créatives	O
situé	O
à	O
Villeurbanne	
,	O
dans	O
la	O
métropole	B-Location
de	I-Location
Lyon	I-Location
.	O

Son	O
animation	O
et	O
sa	O
promotion	O
sont	O
assurées	O
par	O
l	O
'	O
association	O
Pôle	B-Organization
PIXEL	I-Organization
,	O
installée	O
sur	O
le	O
site	O
.	O

Audrey	B-Person
Dana	I-Person
est	O
une	O
comédienne	B-ArtFunction
française	B-Nation
,	O
née	O
le	O
21	B-Time
septembre	I-Time
1977	I-Time
à	O
Paris	B-Location
.	O

Elle	O
est	O
également	O
scénariste	B-ArtFunction
et	O
réalisatrice	B-ArtFunction
.	O

L	O
'	O
Ensemble	B-organisation
Céladon	I-organisation
est	O
un	O
ensemble	O
français	B-Nation
consacré	O
à	O
la	O
musique	O
ancienne	O
,	O
fondé	O
en	O
1999	B-Time
par	O
le	O
contre	B-MusicFunction
-	I-MusicFunction
ténor	I-MusicFunction
Paulin	B-Person
Bündgen	I-Person
.	O

Nadia	B-Person
Chafik	I-Person
est	O
une	O
romancière	B-ArtFunction
et	O
une	O
nouvelliste	B-ArtFunction
,	O
marocaine	B-Nation
des	O
Aït	B-Organization
Sadden	I-Organization
,	O
née	O
en	O
1962	B-Time
à	O
Casablanca	B-Location
.	O

Elle	O
est	O
professeur	B-EducationFunction
de	O
l	O
'	O
enseignement	O
supérieur	O
.	O

813	B-Organization
:	I-Organization
les	I-Organization
amis	I-Organization
des	I-Organization
littératures	I-Organization
policières	I-Organization
,	O
association	O
française	B-Nation
créée	O
en	O
1980	B-Time
et	O
qui	O
regroupe	O
les	O
amateurs	O
de	O
littérature	O
policière	O
,	O
publie	O
dès	O
ses	O
débuts	O
une	O
revue	O
consacrée	O
au	O
genre	O
.	O

Abalistes	B-Species
stellatus	I-Species
est	O
une	O
espèce	O
de	O
poissons	O
du	O
genre	O
Abalistes	B-Species
,	O
appartenant	O
à	O
la	O
famille	O
des	O
Balistidae	B-Species
.	O

Oberau	B-Location
est	O
une	O
commune	O
d	O
'	O
Allemagne	B-Location
situé	O
en	O
Bavière	B-Location
,	O
près	O
de	O
la	O
frontière	O
autrichienne	B-Nation
,	O
aux	O
alentours	O
de	O
Garmisch	B-Location
-	I-Location
Partenkirchen	I-Location
.	O

Simon	B-Person
-	I-Person
Olivier	I-Person
Fecteau	I-Person
est	O
un	O
comédien	B-ArtFunction
,	O
humoriste	B-ArtFunction
et	O
réalisateur	B-ArtFunction
québécois	B-Location
,	O
né	O
le	O
28	B-Time
juillet	I-Time
1975	I-Time
à	O
Chesterville	B-Location
,	O
dans	O
la	O
région	O
des	O
Bois	B-Location
-	I-Location
Francs	I-Location
.	O

Stuart	B-Person
Allen	I-Person
Roosa	I-Person
,	O
dit	O
Stu	B-Person
Roosa	I-Person
,	O
est	O
un	O
astronaute	B-ScienceFunction
américain	B-Location
né	O
le	O
16	B-Time
août	I-Time
1933	I-Time
à	O
Durango	B-Location
(	O
Colorado	B-Location
)	O
et	O
mort	O
le	O
12	B-Time
décembre	I-Time
1994	I-Time
.	O

Albaladejo	B-Location
del	I-Location
Cuende	I-Location
est	O
une	O
municipalité	O
espagnole	I-Nation
de	O
la	O
province	B-Location
de	I-Location
Cuenca	I-Location
,	O
dans	O
la	O
région	O
autonome	O
de	O
Le	O
barrage	B-Location
de	I-Location
Dez	I-Location
est	O
un	O
grand	O
barrage	O
hydroélectrique	O
construit	O
en	O
Iran	B-Location
en	O
1963	B-Time
par	O
un	O
consortium	O
italien	B-Nation
.	O

Alvalade	B-Facility
est	O
une	O
station	O
du	O
métro	O
de	O
Lisbonne	B-Location
sur	O
la	O
ligne	O
verte	O
.	O

Norashenik	B-Location
(	O
en	O
arménien	O
Նորաշենիկ	O
)	O
est	O
une	O
communauté	O
rurale	O
du	O
marz	O
de	O
Syunik	B-Location
en	O
Arménie	B-Location
.	O

En	O
2008	B-Time
,	O
elle	O
compte	O
115	B-Measure
habitants	I-Measure
.	O

Bruno	B-Person
Girveau	I-Person
est	O
un	O
conservateur	I-TransversalFunction
du	O
patrimoine	O
,	O
historien	B-ScienceFunction
et	O
historien	B-ScienceFunction
de	I-ScienceFunction
l	I-ScienceFunction
'	I-ScienceFunction
art	I-ScienceFunction
français	B-Nation
.	O

Il	O
est	O
actuellement	O
directeur	B-TransversalFunction
du	O
Palais	B-Facility
des	I-Facility
beaux	I-Facility
-	I-Facility
arts	I-Facility
de	I-Facility
Lille	I-Facility
.	O

Vitale	B-Person
Candiano	I-Person
est	O
le	O
24e	O
doge	B-Location
de	I-Location
Venise	I-Location
élu	O
en	O
978	B-Time
.	O

La	O
rue	B-Location
du	I-Location
Commandant	I-Location
-	I-Location
Boulay	I-Location
est	O
une	O
rue	O
du	O
centre	O
-	O
ville	O
de	O
Nantes	B-Location
,	O
en	O
France	B-Location
.	O

Le	O
collecteur	O
d	O
'	O
admission	O
est	O
un	O
élément	O
de	O
la	O
ligne	O
d	O
'	O
air	O
d	O
'	O
un	O
moteur	O
à	O
explosion	O
multicylindre	O
.	O

Appelé	O
aussi	O
répartiteur	O
,	O
il	O
a	O
pour	O
fonction	O
de	O
fournir	O
,	O
à	O
chaque	O
cylindre	O
,	O
la	O
quantité	O
d	O
'	O
air	O
nécessaire	O
à	O
une	O
combustion	O
complète	O
du	O
carburant	O
.	O

Cette	O
pièce	O
fait	O
la	O
jonction	O
entre	O
le	O
filtre	O
à	O
air	O
(	O
ou	O
le	O
compresseur	O
d	O
'	O
air	O
)	O
et	O
la	O
ou	O
les	O
culasse	O
(	O
culasse	O
(	O
s	O
)	O
du	O
moteur	O
.	O

Elle	O
sert	O
à	O
répartir	O
uniformément	O
l	O
'	O
air	O
admis	O
dans	O
les	O
cylindres	O
.	O

Elle	O
peut	O
être	O
en	O
fonte	O
moulée	O
(	O
d	O
'	O
acier	O
ou	O
d	O
'	O
aluminium	O
)	O
ou	O
,	O
du	O
fait	O
des	O
faibles	O
températures	O
,	O
en	O
matériau	O
synthétique	O
,	O
.	O

La	O
Communauté	B-Location
de	I-Location
communes	I-Location
de	I-Location
Lou	I-Location
Païs	I-Location
d	I-Location
'	I-Location
Estello	I-Location
et	I-Location
Dou	I-Location
Merlançoun	I-Location
est	O
une	O
ancienne	O
communauté	B-Location
de	I-Location
communes	I-Location
française	B-Nation
,	O
située	O
dans	O
le	O
département	O
des	O
Bouches	B-Location
-	I-Location
du	I-Location
Rhône	I-Location
.	O

Bébé	B-Movie
flirte	I-Movie
est	O
un	O
film	O
muet	O
français	B-Nation
réalisé	O
par	O
Louis	B-Person
Feuillade	I-Person
sorti	O
en	O
1911	B-Time
.	O

Pierre	B-Person
Nicolas	I-Person
Bonamy	I-Person
est	O
un	O
historien	B-ScienceFunction
français	B-Nation
,	O
né	O
le	O
19	B-Time
janvier	I-Time
1694	I-Time
à	O
Louvres	B-Location
-	I-Location
en	I-Location
Parisis	I-Location
et	O
mort	O
le	O
8	B-Time
juillet	I-Time
1770	I-Time
à	O
Paris	B-Location
.	O

Le	O
Trophée	B-Event
NHK	I-Event
(	O
en	O
anglais	O
:	O
NHK	B-Event
Trophy	I-Event
)	O
est	O
une	O
compétition	O
internationale	O
de	O
patinage	O
artistique	O
qui	O
se	O
déroule	O
au	O
Japon	B-Location
au	O
cours	O
de	O
l	O
'	O
automne	O
.	O

Il	O
accueille	O
des	O
patineurs	O
amateurs	O
de	O
niveau	O
senior	O
dans	O
quatre	O
catégories	O
:	O
simple	O
messieurs	O
,	O
simple	O
dames	O
,	O
couple	O
artistique	O
et	O
danse	O
sur	O
glace	O
.	O
